(this.webpackJsonppedi=this.webpackJsonppedi||[]).push([[0],[,,,,,function(a,n,e){a.exports=e(12)},,,,,function(a,n,e){},function(a,n,e){},function(a,n,e){"use strict";e.r(n);var o=e(0),i=e.n(o),s=e(3),t=e.n(s),l=(e(10),e(4)),v=e(1),d=(e(11),[{ans:[{ans:"t\u011blesn\xe1 teplota nad 38,5 \xb0C nam\u011b\u0159ena v kone\u010dn\xedku",valid:!0},{ans:"zv\xfd\u0161en\xed \u201ebaz\xe1ln\xed teploty jedince\u201c o 1-4 \xb0C",valid:!0},{ans:"zv\xfd\u0161en\xed t\u011blesn\xe9 teploty v axile nad 37,5 \xb0C",valid:!1},{ans:"zv\xfd\u0161en\xed teploty k\u016f\u017ee \u010dela d\xedt\u011bte",valid:!1}],q:"Hore\u010dka je"},{ans:[{ans:"zv\xfd\u0161en\xed nastaven\xed \u201ecentr\xe1ln\xedho termostatu\u201c",valid:!0},{ans:"zv\xfd\u0161en\xed metabolick\xe9 aktivity",valid:!0},{ans:"p\u0159eh\u0159\xe1t\xed pobytem v hork\xe9m prost\u0159ed\xed",valid:!0},{ans:"po\u017eit\xed p\u0159eh\u0159\xe1t\xfdch n\xe1poj\u016f nebo j\xeddla",valid:!1}],q:"Zv\xfd\u0161en\xed t\u011blesn\xe9 teploty m\u016f\u017ee zp\u016fsobit"},{ans:[{ans:"t\u0159esov\xe1 termogeneza",valid:!1},{ans:"net\u0159esov\xe1 termogeneza",valid:!0},{ans:"k\u0159ik kojence",valid:!0},{ans:"peristaltika GIT",valid:!1}],q:"Termogeneza u d\xedt\u011bte m\xe1 zdroje"},{ans:[{ans:"porucha v\u011bdom\xed",valid:!0},{ans:"du\u0161nost",valid:!0},{ans:"pocen\xed",valid:!1},{ans:"krv\xe1civ\xe9 projevy na k\u016f\u017ei",valid:!0}],q:"U dosud zdrav\xe9ho d\xedt\u011bte se zm\u011bna zdravotn\xedho stavu projev\xed n\xe1hle hore\u010dkou. Kter\xe9 z uveden\xfdch pr\u016fvodn\xedch jev\u016f jsou velmi z\xe1va\u017en\xe9"},{ans:[{ans:"\u0161est\xe9 d\u011btsk\xe9 nemoci",valid:!0},{ans:"mal\xe1rie",valid:!0},{ans:"revmatick\xe9 hore\u010dky",valid:!1},{ans:"Hodgkinsk\xe9ho lymfomu",valid:!0},{ans:"sepse",valid:!0}],q:"Popis pr\u016fb\u011bhu hore\u010dky pom\xe1h\xe1 p\u0159i diferenci\xe1ln\xed diagnostice"},{ans:[{ans:"perifern\xed vazodilatace",valid:!1},{ans:"perifern\xed vazokonstrikce",valid:!0},{ans:"bradykardie",valid:!1},{ans:"svalov\xe1 kontraktura a t\u0159esavka",valid:!0}],q:"Patofyziologick\xe9 mechanizmy vzniku hore\u010dky zp\u016fsoben\xe9 \u201eendogenn\xedm pyrogenem\u201c jsou"},{ans:[{ans:"paracetamol",valid:!1},{ans:"V-penicilin",valid:!0},{ans:"acetylsalicylov\xe1 kyselina",valid:!0},{ans:"prednison",valid:!0}],q:"L\xe9ky, kter\xe9 nejsou vhodn\xe9 pro ovlivn\u011bn\xed hore\u010dky u d\u011bt\xed p\u0159i b\u011b\u017en\xe9 nemoci"},{ans:[{ans:"nedostatek vitam\xednu K",valid:!1},{ans:"p\u0159ed\xe1vkov\xe1n\xed vitam\xednu D",valid:!1},{ans:"pro\u0159ez\xe1v\xe1n\xed zub\u016f",valid:!0},{ans:"kongenit\xe1ln\xed hypothyreoza",valid:!1}],q:"Zv\xfd\u0161en\xed t\u011blesn\xe9 teploty u kojence m\u016f\u017ee zp\u016fsobovat tak\xe9"},{ans:[{ans:"d\xe1vkuje se 10-15 mg/kg a d\xe1vku",valid:!0},{ans:"d\xe1vkuje se 150 mg/kg a den",valid:!1},{ans:"interval mezi d\xe1vkou paracetamolu je 5-6 hod",valid:!0},{ans:"lze podat i intraven\xf3zn\u011b",valid:!0}],q:"Paracetamol p\u0159i hore\u010dce u d\u011bt\xed"},{ans:[{ans:"vy\u0161et\u0159en\xed se prov\xe1d\xed 48.-72. hodinu \u017eivota",valid:!1},{ans:"pravd\u011bpodobnost, \u017ee u jednoho konkr\xe9tn\xedho vy\u0161et\u0159ovan\xe9ho novorozence bude zji\u0161t\u011bno n\u011bkter\xe9 ze screenovan\xfdch onemocn\u011bn\xed, je p\u0159ibli\u017en\u011b 1: 1000",valid:!1},{ans:"krevn\xed vzorky se odeb\xedraj\xed do speci\xe1ln\xed zkumavky",valid:!0},{ans:"vy\u0161et\u0159en\xed se prov\xe1d\xed u v\u0161ech novorozenc\u016f 72.-96. hodinu \u017eivota",valid:!0}],q:"O novorozeneck\xe9m screeningu v \u010cR neplat\xed"},{ans:[{ans:"p\u0159i novorozeneck\xe9m screeningu se stanovuje hladina kortizolu",valid:!1},{ans:"v\xedce ne\u017e 90 % je onemocn\u011bn\xed zp\u016fsobeno deficitem 21-hydroxyl\xe1zy",valid:!0},{ans:"je v novorozeneck\xe9m screeningu snadn\u011bji diagnostikov\xe1na u chlapc\u016f",valid:!1},{ans:"d\u011bti trp\xed dehydratac\xed p\u0159i hyperglyk\xe9mii",valid:!1}],q:"Pro kongenit\xe1ln\xed adren\xe1ln\xed hyperplazii plat\xed"},{ans:[{ans:"je druh\xe9 nej\u010dast\u011bj\u0161\xed onemocn\u011bn\xed za\u0159azen\xe9 do programu novorozeneck\xe9ho screeningu",valid:!0},{ans:"klinick\xe9 p\u0159\xedznaky nel\xe9\u010den\xe9 kongenit\xe1ln\xed hypothyre\xf3zy se pln\u011b rozvinou mezi 3.-6. m\u011bs\xedcem v\u011bku",valid:!1},{ans:"v novorozeneck\xe9m screeningu se m\u011b\u0159\xed hladina fT",valid:!1},{ans:"m\u016f\u017ee se jednat o autosom\xe1ln\u011b dominantn\u011b i recesivn\u011b d\u011bd\u011bn\xe1 onemocn\u011bn\xed souvisej\xedc\xed s dysgenez\xed i dyshormonogenez\xed \u0161t\xedtn\xe9 \u017el\xe1zy",valid:!1}],q:"Pro kongenit\xe1ln\xed hypothyre\xf3zu neplat\xed"},{ans:[{ans:"jedn\xe1 se o nejd\xe9le screenovan\xe9 onemocn\u011bn\xed na sv\u011bt\u011b",valid:!0},{ans:"p\u0159i pozitivn\xedm n\xe1lezu je pln\xe9 kojen\xed kontraindikov\xe1no",valid:!0},{ans:"i p\u0159es adekv\xe1tn\xed l\xe9\u010dbu nemus\xed b\xfdt progn\xf3za u klasick\xe9 formy onemocn\u011bn\xed dobr\xe1",valid:!1},{ans:"pokud by nebyla diagnostikov\xe1na, projev\xed se z\xe1va\u017en\xfdm onemocn\u011bn\xedm jater a ledvin spolu s t\u011b\u017ek\xfdm opo\u017ed\u011bn\xedm v\xfdvoje",valid:!1}],q:"Pro novorozeneck\xfd screening fenylketonurie plat\xed"},{ans:[{ans:"metodou novorozeneck\xe9 screeningu je m\u011b\u0159en\xed hladiny chlorid\u016f v potu na porodnici 48 - 72. hodinu \u017eivota",valid:!0},{ans:"diagnostikuje v\u0161echny formy onemocn\u011bn\xed",valid:!0},{ans:"do vy\u0161et\u0159en\xed v r\xe1mci novorozeneck\xe9ho screeningu pat\u0159\xed i vy\u0161et\u0159en\xed DNA",valid:!1},{ans:"p\u0159i pozitivit\u011b imunoreaktivn\xedho trypsinogenu v krvi se prov\xe1d\xed recall a nov\xfd odb\u011br krve na vy\u0161et\u0159en\xed DNA",valid:!0}],q:"Pro novorozeneck\xfd screening cystick\xe9 fibr\xf3zy neplat\xed"},{ans:[{ans:"p\u0159i screeningu kongenit\xe1ln\xed hypothyre\xf3zy se stanovuje koncentrace voln\xe9ho thyroxinu",valid:!1},{ans:"pro diagnostiku cystick\xe9 fibr\xf3zy je z\xe1sadn\xed stanoven\xed hladina elast\xe1zy v such\xe9 krevn\xed kapce",valid:!1},{ans:"hladina amoniaku se m\u011b\u0159\xed v r\xe1mci novorozeneck\xe9ho screeningu p\u0159i vy\u0161et\u0159en\xed poruch cyklu mo\u010doviny",valid:!1},{ans:"p\u0159i screeningu kongenit\xe1ln\xed hypothyre\xf3zy se stanovuje koncentrace TSH",valid:!0},{ans:"O\u010dkov\xe1n\xed d\u011bt\xed je v \u010cR ze z\xe1kona",valid:!1},{ans:"povinn\xe9",valid:!0},{ans:"dobrovoln\xe9",valid:!1},{ans:"povinn\xe9 pouze p\u0159ed n\xe1stupem do kolektivn\xedho za\u0159\xedzen\xed",valid:!1},{ans:"nepovinn\xe9",valid:!1}],q:"O vy\u0161et\u0159en\xed v r\xe1mci novorozeneck\xe9ho screeningu plat\xed"},{ans:[{ans:"p\u0159edchoz\xed z\xe1va\u017en\xe1 alergick\xe1 reakce po o\u010dkov\xe1n\xed",valid:!0},{ans:"srde\u010dn\xed vada s prevenc\xed infek\u010dn\xed endokarditidy",valid:!1},{ans:"atopick\xfd ekz\xe9m",valid:!1},{ans:"akutn\xed hore\u010dnat\xe1 infekce",valid:!0}],q:"Mezi kontraindikace pro o\u010dkov\xe1n\xed pat\u0159\xed"},{ans:[{ans:"intramuskul\xe1rn\u011b",valid:!1},{ans:"intraven\xf3zn\u011b",valid:!0},{ans:"subkut\xe1nn\u011b",valid:!1},{ans:"intraderm\xe1ln\u011b",valid:!1}],q:"Aktivn\xed imunizace se neaplikuje"},{ans:[{ans:"30 minut",valid:!0},{ans:"1 hodinu",valid:!1},{ans:"pokud o to po\u017e\xe1d\xe1 rodi\u010d nebo doprovod d\xedt\u011bte",valid:!1},{ans:"pokud d\xedt\u011b m\xe1 v anamn\xe9ze alergickou reakci nebo atopii v rodin\u011b",valid:!1}],q:"Po aplikaci vakc\xedny z\u016fst\xe1v\xe1 d\xedt\u011b pod zdravotnick\xfdm dohledem"},{ans:[{ans:"se neo\u010dkuje",valid:!1},{ans:"p\u0159i cest\xe1ch do zahrani\u010d\xed",valid:!0},{ans:"na \u017e\xe1dost rodi\u010d\u016f",valid:!0},{ans:"mimo\u0159\xe1dn\u011b z rozhodnut\xed hlavn\xedho hygienika",valid:!0}],q:"Proti hepatitid\u011b A se o\u010dkuje"},{ans:[{ans:"hepatit\xedd\u011b typu B",valid:!1},{ans:"rotavir\u016fm",valid:!0},{ans:"z\xe1\u0161krtu",valid:!1},{ans:"RSV",valid:!0}],q:null},{ans:[{ans:"po prvn\xedm pr\u016fjmov\xe9m onemocn\u011bn\xed kojence",valid:!1},{ans:"v 6.t\xfddnu \u017eivota",valid:!0},{ans:"v porodnici m\xedsto o\u010dkov\xe1n\xed proti tuberkuloze",valid:!1},{ans:"p\u0159ed n\xe1stupem do mate\u0159sk\xe9 \u0161kolky",valid:!1}],q:null},{ans:[{ans:"o\u010dkuj\xed se pouze novorozenci a kojenci, u kter\xfdch je v rodin\u011b riziko n\xe1kazy",valid:!0},{ans:"o\u010dkuj\xed se pouze novorozenci narozen\xed p\u0159ed 32. t\xfddnem t\u011bhotenstv\xed",valid:!1},{ans:"u d\u011bt\xed o\u010dkovan\xfdch proti tuberkuloze se prvn\xed d\xe1vka hexavakc\xedny pod\xe1v\xe1 a\u017e po 15 t\xfddnu a po zahojen\xed jizvy po BCG inokulaci",valid:!0},{ans:"BCG vakc\xedna se aplikuje p\u0159\xedsn\u011b intramuskul\xe1rn\u011b",valid:!1}],q:"O\u010dkov\xe1n\xed proti tuberkul\xf3ze (BCG vakc\xedna)"},{ans:[{ans:"spalni\u010dk\xe1m",valid:!0},{ans:"zard\u011bnk\xe1m",valid:!0},{ans:"kl\xed\u0161\u0165ov\xe9 encefalit\xedd\u011b",valid:!1},{ans:"p\u0159\xedu\u0161nic\xedm",valid:!0}],q:"Ve 13-18. m\u011bs\xedci \u017eivota se zahajuje povinn\xe9 o\u010dkov\xe1n\xed proti"},{ans:[{ans:"po 15 letech",valid:!0},{ans:"nen\xed nutn\xe9 v na\u0161ich podm\xednk\xe1ch",valid:!1},{ans:"je nutn\xe9 u zdravotn\xedk\u016f",valid:!1},{ans:"o\u010dkuj\xed se jen \u017eokejov\xe9 a zam\u011bstnanci ve st\xe1j\xedch kon\xed",valid:!1},{ans:"Chlapec se narodil v 39+3 gesta\u010dn\xedm t\xfddnu:",valid:!1},{ans:"obvod hlavy 38 cm je v po\u0159\xe1dku",valid:!1},{ans:"hmotnost 2200 g je v po\u0159\xe1dku",valid:!1},{ans:"hmotnost 2800 g je v po\u0159\xe1dku",valid:!0},{ans:"d\xe9lka 48 cm je v po\u0159\xe1dku",valid:!0}],q:"V 10-11 letech je p\u0159eo\u010dkov\xe1n\xed mimo jin\xe9 i proti tetanu, dal\u0161\xed p\u0159eo\u010dkov\xe1n\xed proti"},{ans:[{ans:"fetoplacent\xe1rn\xed insuficienci",valid:!1},{ans:"gesta\u010dn\xed diabetes matky",valid:!0},{ans:"hypotyre\xf3zu d\xedt\u011bte",valid:!1},{ans:"hypotyre\xf3zu matky",valid:!1}],q:"Pokud m\xe1 novorozenec narozen\xfd v 40. gesta\u010dn\xedm t\xfddnu porodn\xed hmotnost 4400 g, mus\xedme myslet krom\u011b jin\xe9ho i na"},{ans:[{ans:"kou\u0159en\xed matky v t\u011bhotenstv\xed",valid:!0},{ans:"fetoplacent\xe1rn\xed insuficienci",valid:!0},{ans:"fet\xe1ln\xed alkoholov\xfd syndrom",valid:!0},{ans:"gesta\u010dn\xed diabetes matky",valid:!1}],q:"Pokud novorozenec narozen\xfd v 40. gesta\u010dn\xedm t\xfddnu m\xe1 porodn\xed hmotnost 2100 g, mus\xedme krom\u011b jin\xe9ho myslet i na"},{ans:[{ans:"vyroste o 2 cm za m\u011bs\xedc",valid:!1},{ans:"prosp\xedv\xe1 300 g t\xfddn\u011b",valid:!1},{ans:"pot\u0159eba tekutin je 150 ml/kg/den",valid:!0},{ans:"hlavi\u010dka roste o 2-3 cm za m\u011bs\xedc",valid:!0}],q:"Prvn\xed t\u0159i m\u011bs\xedce v\u011bku zdrav\xe9 a p\u016fvodn\u011b dono\u0161en\xe9 d\xedt\u011b pr\u016fm\u011brn\u011b"},{ans:[{ans:"v\xe1ha je v po\u0159\xe1dku, d\xedt\u011b koriguje svou vy\u0161\u0161\xed porodn\xed v\xe1hu, nen\xed pot\u0159eba je vy\u0161et\u0159ovat",valid:!1},{ans:"v diferenci\xe1ln\xed diagnostice se m\u016f\u017ee jednat o celiakii",valid:!1},{ans:"m\u016f\u017ee se jednat o nedostatek mate\u0159sk\xe9ho ml\xe9ka",valid:!0},{ans:"d\xedt\u011b m\xe1 nejsp\xed\u0161e vysok\xe9 d\xe1vky mate\u0159sk\xe9ho ml\xe9ka",valid:!1}],q:"Pln\u011b kojen\xe1 t\u0159\xedm\u011bs\xed\u010dn\xed hol\u010di\u010dka m\u011bla porodn\xed hmotnost 4100 g, nyn\xed v\xe1\u017e\xed 5050 g."},{ans:[{ans:"achondropl\xe1zii",valid:!1},{ans:"hydrocefalus",valid:!1},{ans:"intrauterinn\xed infekci CMV",valid:!0},{ans:"nel\xe9\u010denou fenylketonurii",valid:!0}],q:"P\u016flro\u010dn\xed chlapec m\xe1 obvod hlavy 38 cm. Mohlo by se jednat o"},{ans:[{ans:"deficit r\u016fstov\xe9ho hormonu",valid:!1},{ans:"kostn\xed dyspl\xe1zie",valid:!0},{ans:"cystick\xe1 fibr\xf3za",valid:!0},{ans:"chronick\xe1 insuficience ledvin",valid:!0}],q:"Dono\u0161en\xe1 d\xedvka s porodn\xed d\xe9lkou 50 cm m\u011b\u0159\xed v roce 70 cm. Do diferenci\xe1ln\xed diagnostiky pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"pokud d\xedt\u011b sv\xfdm r\u016fstem v prvn\xedch dvou letech \u017eivota p\u0159ekro\u010d\xed n\u011bkterou z hlavn\xedch percentilov\xfdch k\u0159ivek (3., 10., 25., 50., 75., 90., 97. percentil), je to v po\u0159\xe1dku (",valid:!1},{ans:"pokud p\u0159i narozen\xed eutrofick\xe9 d\xedt\u011b v grafu pom\u011bru v\xe1hy k d\xe9lce v prvn\xedch dvou letech \u017eivota p\u0159ekro\u010d\xed dv\u011b sousedn\xed hlavn\xed percentilov\xe9 k\u0159ivky (3., 10., 25., 50., 75., 90., 97. percentil), je to v po\u0159\xe1dku (",valid:!1},{ans:"pokud d\xedt\u011b roste t\u011bsn\u011b pod t\u0159et\xedm percentilem, m\u016f\u017ee se jednat o famili\xe1rn\xed opo\u017ed\u011bn\xed r\u016fstu",valid:!0},{ans:"novorozence s hmotnost\xed pod 3. (nebo pod 5., 10) percentil pro dan\xfd gesta\u010dn\xed v\u011bk m\xe1 intrauterinn\xed r\u016fstovou restrikci (retardaci)",valid:!0},{ans:"L\xe9ky proti bolesti u d\u011bt\xed",valid:!1},{ans:"pod\xe1v\xe1me d\u011btem m\xe9n\u011b \u010dasto, proto\u017ee d\u011bti vn\xedmaj\xed bolest m\xe9n\u011b ne\u017e dosp\u011bl\xed",valid:!1},{ans:"pod\xe1v\xe1me d\u011btem m\xe9n\u011b \u010dasto, proto\u017ee u nich vznik\xe1 rychleji n\xe1vyk",valid:!1},{ans:"bolest tlum\xedme v\u017edy, proto\u017ee ji\u017e plod ve 22. t\xfddnu je vybaven komplexn\xedm syst\xe9mem pro vn\xedm\xe1n\xed bolesti",valid:!0},{ans:"jen kdy\u017e bolest dokumentujeme sk\xf3rovac\xedmi syst\xe9my",valid:!1}],q:"Percentilov\xe9 k\u0159ivky:"},{ans:[{ans:"dosahuje d\xedt\u011b v 10 letech",valid:!1},{ans:"dosahuje d\xedt\u011b v 5-6 letech",valid:!0},{ans:"umo\u017e\u0148uje v\xfdchovu k po\u0159\xe1dku",valid:!1},{ans:"dovoluje za\u010d\xedt s vzd\u011bl\xe1vac\xedm procesem",valid:!0}],q:"Schopnost abstraktn\xedho my\u0161len\xed"},{ans:[{ans:"kardiovaskul\xe1rn\xed nemoci",valid:!1},{ans:"vrozen\xe9 v\xfdvojov\xe9 vady",valid:!1},{ans:"\xfarazy a otravy",valid:!0},{ans:"malign\xed n\xe1dory",valid:!1}],q:"Nej\u010dast\u011bj\u0161\xed p\u0159\xed\u010dina \xfamrt\xed u d\u011bt\xed star\u0161\xedch 1 roku jsou"},{ans:[{ans:"vyslov\xedme podez\u0159en\xed na bun\u011b\u010dn\xfd imunodeficit",valid:!1},{ans:"zade\u010dek nama\u017eeme antibiotickou mast\xed",valid:!1},{ans:"d\u016fle\u017eit\xe1 je d\u016fsledn\xe1 hygiena a omyt\xed vodou po stolici",valid:!0},{ans:"d\u016fle\u017eit\xe9 je ponechat podle mo\u017enost\xed exponovanou k\u016f\u017ei na vzduchu",valid:!0}],q:"2-m\u011bs\xed\u010dn\xed d\xedvka m\xe1 opruzen\xfd zade\u010dek"},{ans:[{ans:"na b\u0159\xed\u0161ku",valid:!1},{ans:"na lev\xe9m nebo prav\xe9m boku",valid:!1},{ans:"na prav\xe9m boku",valid:!1},{ans:"na z\xe1dech",valid:!0}],q:"Jak\xe1 je vhodn\xe1 poloha pro sp\xe1nek u dvoum\u011bs\xed\u010dn\xedho d\xedt\u011bte:"},{ans:[{ans:"je z\xe1visl\xfd na v\u011bku",valid:!0},{ans:"souvis\xed s mno\u017estv\xedm t\u011blesn\xe9ho tuku a pohlav\xedm jedince",valid:!0},{ans:"tvo\u0159\xed 50% t\u011blesn\xe9 hmotnosti novorozence",valid:!1},{ans:"je u novorozenc\u016f z v\u011bt\u0161\xed \u010d\xe1sti tvo\u0159ena intracelul\xe1rn\xed tekutinou",valid:!1}],q:"Obsah celkov\xe9 t\u011blesn\xe9 vody v organismu:"},{ans:[{ans:"dehydrataci lze rozd\u011blit na \u010dty\u0159i stupn\u011b dle z\xe1va\u017enosti a hmotnostn\xedho \xfabytku",valid:!1},{ans:"mezi p\u0159\xedznaky lehk\xe9 dehydratace pat\u0159\xed oschl\xe9 sliznice, sn\xed\u017een\xfd ko\u017en\xed turgor, prodlou\u017een\xfd kapil\xe1rn\xed n\xe1vrat, hyperpnoe",valid:!1},{ans:"nedostate\u010dn\xe1 hydratace d\xedt\u011bte ovliv\u0148uje diur\xe9zu, tlak krve a v\u011bdom\xed",valid:!0},{ans:"pokud pr\u016fm\u011brn\u011b prosp\xedvaj\xedc\xed 15m\u011bs\xed\u010dn\xed batole ztrat\xed na v\xe1ze 800g, jedn\xe1 se o dehydrataci t\u011b\u017ekou",valid:!1}],q:"U dehydratace plat\xed:"},{ans:[{ans:"polovinu vypo\u010dten\xfdch ztr\xe1t pod\xe1v\xe1me b\u011bhem prvn\xedch 4 hodin, druhou polovinu b\u011bhem dal\u0161\xedch 8 hodin",valid:!1},{ans:"po\u010d\xe1te\u010dn\xed volumexpanzi p\u0159i t\u011b\u017ek\xe9 dehydrataci pod\xe1v\xe1me v d\xe1vce 10-20(40) ml/kg",valid:!0},{ans:"p\u0159i m\xedrn\xe9m stupni dehydratace lze zvolit peror\xe1ln\xed rehydrataci or\xe1ln\xedmi rehydrata\u010dn\xedmi roztoky s 60 mmol/l natria obsahuj\xedc\xedmi gluk\xf3zu",valid:!1},{ans:"p\u0159i hypernatremick\xe9 dehydrataci pod\xe1v\xe1me jako prvn\xed polovi\u010dn\xed fyziologick\xfd roztok",valid:!1}],q:"Mezi z\xe1sady rehydrata\u010dn\xed terapie pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"5-10%",valid:!1},{ans:"10-15%",valid:!1},{ans:"20-30%",valid:!0},{ans:"pot\u0159ebu tekutin nenavy\u0161ujeme",valid:!1}],q:"P\u0159i hore\u010dce 39 stup\u0148\u016f Celsia a z\xe1n\u011btu plic nav\xfd\u0161\xedme baz\xe1ln\xed pot\u0159ebu tekutin o:"},{ans:[{ans:"hyperkatabolismu p\u0159i bakteri\xe1ln\xed sepsi",valid:!0},{ans:"srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed",valid:!1},{ans:"akutn\xedho ren\xe1ln\xedho selh\xe1n\xed",valid:!1},{ans:"pr\u016fjmech",valid:!0}],q:"Baz\xe1ln\xed pot\u0159ebu tekutin navy\u0161ujeme v p\u0159\xedpad\u011b:"},{ans:[{ans:"pouze tepov\xe1 a dechov\xe1 frekvence, tlak krve m\u011b\u0159it nemus\xedme, pokud d\xedt\u011b vypad\xe1 dob\u0159e",valid:!1},{ans:"tepov\xe1 frekvence, dechov\xe1 frekvence, krevn\xed tlak, t\u011blesn\xe1 teplota a hmotnost",valid:!0},{ans:"zhodnocen\xed stavu v\u011bdom\xed",valid:!0},{ans:"vy\u0161et\u0159en\xed Homansova znamen\xed",valid:!1}],q:"Sou\u010d\xe1st\xed klinick\xe9ho vy\u0161et\u0159en\xed 10m\u011bs\xed\u010dn\xedho kojence s dehydratac\xed je mimo jin\xe9:"},{ans:[{ans:"fyziologick\xfd roztok pln\xfd",valid:!0},{ans:"fyziologick\xfd roztok polovi\u010dn\xed",valid:!1},{ans:"gluk\xf3za 10% s MgSO4 10%",valid:!1},{ans:"plasmalyte roztok",valid:!0}],q:"Sou\u010d\xe1st\xed po\u010d\xe1te\u010dn\xed intravenozn\xed rehydrata\u010dn\xed terapie bez znalosti laboratorn\xedch v\xfdsledk\u016f je u 5-let\xe9ho chlapce se st\u0159edn\u011b z\xe1va\u017enou dehydratac\xed mo\u017en\xe1 aplikace:"},{ans:[{ans:"1100ml",valid:!1},{ans:"1600ml",valid:!1},{ans:"2100ml",valid:!0},{ans:"2700ml",valid:!1}],q:"P\u016fvodn\u011b zdrav\xfd 10 kg kojenec se st\u0159edn\u011b t\u011b\u017ekou izonatremickou dehydratac\xed (6% hmotnostn\xed \xfabytek) p\u0159i objemn\xfdch vodnat\xfdch pr\u016fjmech (stolice 4x denn\u011b) a teplotou 38stC byl p\u0159ijat k rehydrata\u010dn\xed intravenosn\xed terapii na d\u011btsk\xe9 odd\u011blen\xed. Kolik tekutin by m\u011blo d\xedt\u011b p\u0159ibli\u017en\u011b dostat b\u011bhem prvn\xedch 24 hodin, aby d\xe1le nedo\u0161lo ke zhor\u0161ov\xe1n\xed klinick\xe9ho stavu?"},{ans:[{ans:"sebevra\u017eedn\xfd pokus",valid:!1},{ans:"n\xe1hodn\xe9 po\u017eit\xed chemik\xe1li\xed",valid:!1},{ans:"n\xe1hodn\xe9 po\u017eit\xed l\xe9k\u016f",valid:!0},{ans:"z\xe1m\u011brn\xe9 pod\xe1n\xed l\xe9ku jinou osobou",valid:!1}],q:"Nej\u010dast\u011bj\u0161\xed p\u0159\xed\u010dina intoxikace d\xedt\u011bte v p\u0159ed\u0161koln\xedm v\u011bku je"},{ans:[{ans:"zajist\xedme \u017eiln\xed vstup a pod\xe1me infuzi 10% glukozy",valid:!1},{ans:"zajist\xedme \u017eiln\xed vstup a pod\xe1me infuzi balancovan\xfdm roztokem",valid:!0},{ans:"je t\u0159eba nejprve konzultovat Toxikologick\xe9 informa\u010dn\xed st\u0159edisko",valid:!0},{ans:"sledovat \u017eivotn\xed funkce a mo\u017en\xe9 p\u0159\xedznaky otravy",valid:!0}],q:"P\u0159i podez\u0159en\xed na otravu d\xedt\u011bte nezn\xe1m\xfdmi l\xe9ky v p\u0159ednemocni\u010dn\xed p\xe9\u010di:"},{ans:[{ans:"vyvol\xe1me zvracen\xed pod\xe1n\xedm alespo\u0148 100 ml slan\xe9 vody",valid:!1},{ans:"co nejrychleji provedeme v\xfdplach \u017ealudku",valid:!1},{ans:"v\xfdplach \u017ealudku je p\u0159\xedsn\u011b kontraindikovan\xfd",valid:!1},{ans:"v\xfdplach \u017ealudku lze prov\xe9st jen u zaintubovan\xe9ho pacienta",valid:!0}],q:"Pokud se d\xedt\u011b omylem napilo petroleje"},{ans:[{ans:"ponech\xe1me i.v. kanylu a budeme sledovat z\xe1kladn\xed \u017eivotn\xed funkce",valid:!0},{ans:"konzultujeme p\u0159\xedznaky s Toxikologick\xfdm informa\u010dn\xedm st\u0159ediskem",valid:!1},{ans:"ozn\xe1m\xedme otravu na SUKL",valid:!1}],q:"Pokud je d\xedt\u011bti omylem nitro\u017eiln\u011b pod\xe1n jin\xfd l\xe9k, ne\u017e je ordinovan\xfd"},{ans:[{ans:"d\xedt\u011b hospitalizovat, zajistit \u017eiln\xed vstup a co nejd\u0159\xedve podat antidotum naloxon",valid:!1},{ans:"d\xedt\u011b hospitalizovat, zajistit \u017eiln\xed vstup a monitorovat z\xe1kladn\xed \u017eivotn\xed funkce",valid:!1},{ans:"zajistit vy\u0161et\u0159en\xed hladiny alkoholu a vnit\u0159n\xedho prost\u0159ed\xed",valid:!1},{ans:"d\xedt\u011b hospitalizovat, prov\xe9st v\xfdplach \u017ealudku a co nejd\u0159\xedve podat \u017eivo\u010di\u0161n\xe9 uhl\xed",valid:!1}],q:"P\u0159i intoxikaci alkoholem \u2013 m\xe1-li d\xedt\u011b poruchu v\u011bdom\xed \u2013 je t\u0159eba"},{ans:[{ans:"z\xe1stava dechu",valid:!0},{ans:"selh\xe1n\xed krevn\xedho ob\u011bhu",valid:!0},{ans:"zvracen\xed a aspirace zvratk\u016f",valid:!0},{ans:"dehydratace p\u0159i hyperglyk\xe9mii vedouc\xed k polyurii",valid:!1}],q:"P\u0159i intoxikaci alkoholem \u2013 m\xe1-li d\xedt\u011b poruchu v\u011bdom\xed \u2013 hroz\xed:"},{ans:[{ans:"vla\u017en\xfdm fyziologick\xfdm roztokem nejl\xe9pe do 2 hod po po\u017eit\xed",valid:!0},{ans:"chladn\xfdm fyziologick\xfdm roztokem nejl\xe9pe do 2 hod po po\u017eit\xed",valid:!1},{ans:"je-li d\xedt\u011b v bezv\u011bdom\xed, prov\xe1d\xedme v\xfdplach \u017ealudku a\u017e po intubaci",valid:!0},{ans:"je-li d\xedt\u011b v bezv\u011bdom\xed, v\xfdplach \u017ealudku neprov\xe1d\xedme",valid:!1}],q:"V\xfdplach \u017ealudku u d\xedt\u011bte po intoxikaci l\xe9ky d\u011bl\xe1me"},{ans:[{ans:"co nejrychleji provedeme v\xfdplach \u017ealudku fyziologick\xfdm roztokem",valid:!1},{ans:"pod\xe1me roztok bikarbon\xe1tu k neutralizaci \xfa\u010dink\u016f kyseliny",valid:!1},{ans:"pod\xe1me pouze mal\xe9 mno\u017estv\xed \u010dist\xe9 vody a doprav\xedme RZP d\xedt\u011b do nemocnice",valid:!1},{ans:"zavedeme naso \u010di orogastrickou sondu ke sn\xed\u017een\xed rizika striktury j\xedcnu",valid:!1}],q:"P\u0159i po\u017eit\xed kyseliny (nap\u0159. prost\u0159edek k odstra\u0148ov\xe1n\xed vodn\xedho kamene)"},{ans:[{ans:"pod\xe1me 50 ml vody s citronem a doprav\xedme d\xedt\u011b co nejrychleji do nemocnice",valid:!1},{ans:"pod\xe1me pouze mal\xe9 mno\u017estv\xed \u010dist\xe9 vody a doprav\xedme co nejrychleji d\xedt\u011b do nemocnice",valid:!0},{ans:"provedeme v\xfdplach \u017ealudku fyziologick\xfdm roztokem a sondu ponech\xe1me in situ",valid:!1},{ans:"d\xe1me vyp\xedt hrnek ml\xe9ka a doprav\xedme d\xedt\u011b co nejrychleji do nemocnice",valid:!1}],q:"P\u0159i po\u017eit\xed louhu (nap\u0159. \u010dist\xedc\xed prost\u0159edek do my\u010dek n\xe1dob\xed)"},{ans:[{ans:"na konci v\xfdplachu \u017ealudku v d\xe1vce do 0,5 g/kg",valid:!0},{ans:"pou\u017e\xedv\xe1 se pouze p\u0159i l\xe9\u010db\u011b pr\u016fjmu, nikdy ne u intoxikac\xed",valid:!1},{ans:"pod\xe1v\xe1 se p\u0159edev\u0161\xedm u intoxikace \u017eelezem a dal\u0161\xedmi t\u011b\u017ek\xfdmi kovy",valid:!1},{ans:"je t\u0159eba podat do 2 hod po intoxikaci",valid:!0}],q:"\u017divo\u010di\u0161n\xe9 uhl\xed (Carbo adsorbens) pod\xe1v\xe1me"},{ans:[{ans:"NADH -Q-oxidoredukt\xe1zu",valid:!1},{ans:"Cytochrom C rekukt\xe1zu",valid:!1},{ans:"Cytochrom C oxid\xe1zu",valid:!0},{ans:"Sukcin\xe1tdehydrogen\xe1zu",valid:!1}],q:"P\u0159i intoxikaci oxidem uhelnat\xfdm blokuje COHb:"},{ans:[{ans:"se v z\xe1sad\u011b neli\u0161\xed, podstatn\xe9 je co nejrychlej\u0161\xed p\u0159ivol\xe1n\xed odborn\xe9 pomoci s \xfadajem pro ZZS, \u017ee se jedn\xe1 o z\xe1stavu z\xe1kladn\xedch \u017eivotn\xedch funkc\xed",valid:!1},{ans:"u d\u011bt\xed v naprost\xe9 v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\xedpad\u016f etiologicky p\u0159evl\xe1d\xe1 respira\u010dn\xed probl\xe9m, proto je pot\u0159eba v\u011bnovat \xfavodn\xed pozornost p\u0159edev\u0161\xedm voln\xfdm d\xfdchac\xedm cest\xe1m a obnoven\xed /zaji\u0161t\u011bn\xed dostate\u010dn\xe9 ventilace",valid:!0},{ans:"epidemiologie se v jednotliv\xfdch v\u011bkov\xfdch kategori\xedch u d\u011bt\xed prakticky neli\u0161\xed, p\u0159eva\u017euje obstrukce d\xfdchac\xedch cest",valid:!1},{ans:"p\u0159i poskytov\xe1n\xed neodkladn\xe9 resuscitace v jednom osamocen\xe9m zachr\xe1nci se doporu\u010duje p\u0159ivol\xe1n\xed ZZS metodou tzv. \u201ephone fast\u201c (tedy nejprve 1-2 minuty prov\xe1d\u011bt KPR a pak teprve p\u0159ivolat ZZS ) bez rozd\xedlu u d\u011bt\xed i u dosp\u011bl\xfdch, a to",valid:!1},{ans:"d\u016fvodu pot\u0159eby co nej\u010dasn\u011bj\u0161\xedho odstran\u011bn\xed akutn\xed hypoxie",valid:!1}],q:"Etiologie a patogeneze selh\xe1n\xed z\xe1kladn\xedch \u017eivotn\xedch funkc\xed u d\u011bt\xed a u dosp\u011bl\xfdch"},{ans:[{ans:"je dom\xe9nou d\u011btsk\xe9ho v\u011bku, a\u017e k 85% ze v\u0161ech z\xe1va\u017en\xfdch aspirac\xed doch\xe1z\xed",valid:!0},{ans:"prvn\xedch 5 letech \u017eivota",valid:!0}],q:"Aspirace ciz\xedho t\u011blesa"},{ans:[{ans:"spr\xe1vn\xfd algoritmus prvn\xed pomoci p\u0159i snaze o odstran\u011bn\xed ciz\xedho t\u011blesa",valid:!0},{ans:"d\xfdchac\xedch cest m\xe1 n\xe1sleduj\xedc\xed posloupnost:",valid:!0}],q:"vdechnut\xed tekut\xe9 stravy nebo tuh\xe9ho ciz\xedho t\u011blesa nen\xed prognosticky rozd\xedln\xe9, v\u011bt\u0161inou m\xedv\xe1 u d\u011bt\xed nez\xe1va\u017en\xfd pr\u016fb\u011bh"},{ans:[],q:"Heimlich\u016fv man\xe9vr je kontraindikov\xe1n u: t\u011bhotn\xfdch \u017een, ob\xe9zn\xedch pacient\u016f a do 15 let v\u011bku"},{ans:[{ans:"je z\xe1kladn\xedm krokem prvn\xed pomoci, jeho\u017e proveden\xed se nijak neli\u0161\xed s v\u011bkem pacienta, ani s etiologi\xed z\xe1stavy jeho z\xe1kladn\xedch \u017eivotn\xedch funkc\xed",valid:!1},{ans:"u novorozenc\u016f prov\xe1d\xedme pouze m\xedrn\xfd z\xe1klon hlavy (tzv. \u201e \u010dichac\xed poloha\u201c)",valid:!0},{ans:"tzv. \u201etrojit\xfd man\xe9vr\u201c je jednodu\u0161\u0161\xed a \xfa\u010dinn\u011bj\u0161\xed variantou uvoln\u011bn\xed d\xfdchac\xedch cest ne\u017e z\xe1klon hlavy a je u d\u011bt\xed vzhledem k \u0161etrnosti up\u0159ednost\u0148ov\xe1n",valid:!1},{ans:"bychom m\u011bli prov\xe9st u spont\xe1nn\u011b d\xfdchaj\xedc\xedho pacienta a\u017e ve chv\xedli, kdy jsme p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee dutina \xfastn\xed neobsahuje patologick\xfd obsah, kter\xfd by mohlo v\xe9st k jeho aspiraci",valid:!0}],q:"Zaji\u0161t\u011bn\xed pr\u016fchodnosti d\xfdchac\xedch cest z\xe1klonem hlavy"},{ans:[{ans:"je obsoletn\xed, p\u0159i UPV se insufluje ji\u017e jen vzduch",valid:!1},{ans:"nezral\xed novorozenci se p\u0159i KPR ventiluj\xed vzduchem a dono\u0161en\xed kysl\xedkem",valid:!1},{ans:"je zcela jedno, jestli se pou\u017eije vzduch nebo kysl\xedk, d\u016fle\u017eit\xe1 je hlavn\u011b rychlost p\u0159i poskytov\xe1n\xed KPR",valid:!1},{ans:"pro d\u011bti v term\xednu by m\u011bl b\xfdt inici\xe1ln\u011b pou\u017eit p\u0159i KPR vzduch. Pokud je i p\u0159es \xfa\u010dinnou ventilaci oxygenace (SpO",valid:!1}],q:"Pou\u017eit\xed kysl\xedku p\u0159i KPR novorozence"},{ans:[{ans:"V pou\u017eit\xed vy\u0161\u0161\xedch frekvenc\xed p\u0159i NSM a UPV, kter\xe9 by se m\u011bly bl\xed\u017eit fyziologick\xfdm funkc\xedm d\xedt\u011bte v t\xe9 kter\xe9 v\u011bkov\xe9 kategorii",valid:!0},{ans:"men\u0161\xedm fyzick\xfdm \xfasil\xedm p\u0159i prov\xe1d\u011bn\xed UPV (zaji\u0161t\u011bn\xed men\u0161\xedch dechov\xfdch objem\u016f u d\u011bt\xed ne\u017e u dosp\u011bl\xfdch \u2013 mus\xed b\xfdt ale zaji\u0161t\u011bno, aby se hrudn\xedk p\u0159i um\u011bl\xe9m vdechu zvedal p\u0159ibli\u017en\u011b jako p\u0159i spont\xe1nn\xed ventilaci posti\u017een\xe9ho)",valid:!1},{ans:"Se v z\xe1sad\u011b v ni\u010dem neli\u0161\xed, prioritn\xed je snaha o co nej\u010dasn\u011bj\u0161\xed odstran\u011bn\xed asfyxie v\u0161emi dostupn\xfdmi prost\u0159edky",valid:!1}],q:"KPR u d\u011bt\xed a dosp\u011bl\xfdch se li\u0161\xed p\u0159edev\u0161\xedm"},{ans:[{ans:"v\u017edy p\u0159i AS 60/min a m\xe9n\u011b",valid:!0},{ans:"p\u0159i tzv. \u201eb\xedl\xe9 asfyxii\u201c",valid:!1},{ans:"p\u0159i AS 80/min, kter\xe1 nereaguje elevac\xed p\u0159i suficientn\xed UPV",valid:!0},{ans:"pokud nen\xed c\xedtit tepov\xe1 vlna na pupe\u010dn\xedku",valid:!1}],q:"NSM u novorozence je indikov\xe1na"},{ans:[{ans:"novorozenec 1:3, frekvence NSM 120/min",valid:!0},{ans:"kojenci, batolata a v\u011bt\u0161\xed d\u011bti 2:15, frekvence NSM 100/min",valid:!0},{ans:"d\xedt\u011b nad 8 let v\u011bku a\u017e dosp\u011bl\xfd 2:30, frekvence NSM 100/min",valid:!0},{ans:"nejvhodn\u011bj\u0161\xed a nejbezpe\u010dn\u011bj\u0161\xed je kardiopulmon\xe1ln\xed resuscitace zp\u016fsobem \u201etop less\u201c se snahou o co nejrychlej\u0161\xed frekvenci NSM do p\u0159\xedjezdu ZZS",valid:!1}],q:"Z\xe1kladn\xed pom\u011bry UPV / NSM a frekvence p\u0159i poskytov\xe1n\xed KPR u d\u011bt\xed jsou:"},{ans:[{ans:"\u0159ed\u011bn\xfd ve fyziologick\xe9m roztoku v d\xe1vce 1 ampule/ 10 kg hmotnosti pacienta",valid:!1},{ans:"v\u017edy spolu s bikarbon\xe1tem, p\u0159i acid\xf3ze samotn\xfd adrenalin ne\xfa\u010dinkuje",valid:!1},{ans:"intratrache\xe1ln\u011b ihned po zaintubov\xe1n\xed, je to nejrychlej\u0161\xed a nej\xfa\u010dinn\u011bj\u0161\xed zp\u016fsob pod\xe1n\xed",valid:!1},{ans:"v d\xe1vce 0,01 mg/kg",valid:!0}],q:"Z\xe1kladn\xedm resuscita\u010dn\xedm l\xe9kem je adrenalin, v pediatrii ho pod\xe1v\xe1me:"},{ans:[{ans:"stav inadekv\xe1tn\xed v\xfdm\u011bny plyn\u016f, kdy se jejich hodnoty pohybuj\xed mimo norm\xe1ln\xed hodnoty. Pokles PaO",valid:!1},{ans:"stav charakterizovan\xfd v\xfdznamnou du\u0161nost\xed, cyan\xf3zou, tachypno\xed",valid:!1},{ans:"stav charakterizovan\xfd hodnotami PaO",valid:!1},{ans:"stav charakterizovan\xfd poslechov\xfdm n\xe1lezem oslaben\xe9ho d\xfdch\xe1n\xed, du\u0161nost\xed, ka\u0161lem a cyan\xf3zou",valid:!1}],q:"Pro definici respira\u010dn\xedho selh\xe1n\xed plat\xed:"},{ans:[{ans:"absence surfaktantu v alveolech",valid:!1},{ans:"u novorozence s n\xedzkou porodn\xed hmotnost\xed sn\xed\u017een\xe1 produkce nezral\xe9ho surfaktantu a struktur\xe1ln\xed nezralost plic",valid:!0},{ans:"hypoperfuze plic",valid:!1},{ans:"nespr\xe1vn\xe9 o\u0161et\u0159en\xed pupe\u010dn\xedku",valid:!1}],q:"P\u0159\xed\u010dinou syndromu hyalinn\xedch membr\xe1n u novorozenc\u016f je"},{ans:[{ans:"je pravideln\u011b prov\xe1zena perzistuj\xedc\xed plicn\xed hypertenz\xed novorozence",valid:!0},{ans:"p\u0159i podez\u0159en\xed na aspiraci mekonia se ods\xe1vaj\xed d\xfdchac\xed cesty ihned po porodu hlavi\u010dky",valid:!1},{ans:"m\u016f\u017ee v\xe9st k z\xe1va\u017en\xe9 respira\u010dn\xed insuficienci s nutnost\xed i ECMO podpory",valid:!0},{ans:"je d\u016fsledkem intrauterinn\u011b prob\xedhaj\xedc\xed infekce nebo asfyxie",valid:!0}],q:"Pro aspiraci mekonia plat\xed n\xe1sleduj\xedc\xed odpov\u011bdi"},{ans:[{ans:"oslaben\xfdm d\xfdch\xe1n\xedm na kontralater\xe1ln\xed stran\u011b",valid:!1},{ans:"oslaben\xfdm d\xfdch\xe1n\xedm na posti\u017een\xe9 stran\u011b",valid:!0},{ans:"rychle progreduj\xedc\xedm oxygena\u010dn\xedm a ventila\u010dn\xedm selh\xe1n\xedm",valid:!0},{ans:"oslaben\xfdm d\xfdch\xe1n\xedm na posti\u017een\xe9 stran\u011b a vpadl\xfdm \u201e\u010dlunkovit\xfdm\u201c n\xe1lezem na b\u0159i\u0161e",valid:!1}],q:"Pneumothorax u novorozence se klinicky projevuje"},{ans:[{ans:"prob\xedh\xe1 jako lob\xe1rn\xed nebo al\xe1rn\xed pneumonie",valid:!0},{ans:"prob\xed\xe1 jako interstici\xe1ln\xed plicn\xed proces",valid:!1},{ans:"m\u016f\u017ee b\xfdt prov\xe1zena rozpadov\xfdm procesem v posti\u017een\xe9m plicn\xedm parenchymu",valid:!0},{ans:"je prov\xe1zena \u010dasto pleur\xe1ln\xedmi efuzemi",valid:!0}],q:"Pro pneumokokovou pneumonii u d\u011bt\xed plat\xed"},{ans:[{ans:"oxygenoterapie",valid:!1},{ans:"disten\u010dn\xed terapie s c\xedlem distenze d\xfdchac\xedch cest",valid:!1},{ans:"um\u011bl\xe1 plicn\xed ventilace",valid:!0},{ans:"vysokopr\u016ftokov\xe1 oxygenoterapie",valid:!1}],q:null},{ans:[{ans:"jde o \u0161patn\u011b stanovenou diagn\xf3zu, proto\u017ee tato jednotka se u d\u011bt\xed nevyskytuje",valid:!1},{ans:"p\u0159\xed\u010dinou ARDSy je nap\u0159. plicn\xed infekce, stav po tonut\xed, inhala\u010dn\xed trauma kontuze plic",valid:!0},{ans:"je to onemocn\u011bn\xed charakterizovan\xe9 poruchou oxygenace a p\u0159\xedtomnost\xed plicn\xedch infiltr\xe1t\u016f",valid:!0},{ans:"je to onemocn\u011bn\xed, kter\xe9 m\xe1 velmi dobrou progn\xf3zu",valid:!1}],q:"Kter\xe9 tvrzen\xed u d\xedt\u011bte s ARDSy (acute respiratory distress syndrom) je pravdiv\xe9"},{ans:[{ans:"bakteri\xe1ln\xed z\xe1n\u011bt plic",valid:!0},{ans:"ARDSy",valid:!1},{ans:"chronick\xe9 plicn\xed posti\u017een\xed",valid:!1},{ans:"astmatick\xfd z\xe1chvat",valid:!1}],q:"Poslechov\xfd n\xe1lez na plic\xedch s auskulta\u010dn\xedmi fenom\xe9ny krepitu, oslaben\xe9ho d\xfdch\xe1n\xed, pop\u0159. trubicov\xe9ho d\xfdch\xe1n\xed je typick\xfd pro"},{ans:[{ans:"sonografie hrudn\xedku",valid:!0},{ans:"CT hrudn\xedku",valid:!0},{ans:"nativn\xed sn\xedmek plic",valid:!1},{ans:"sta\u010d\xed jen poslechov\xfd n\xe1lez oslaben\xe9ho d\xfdch\xe1n\xed na posti\u017een\xe9 stran\u011b",valid:!1}],q:"Pro diagnostiku pleur\xe1ln\xedho v\xfdpotku jsou nejspolehliv\u011bj\u0161\xed n\xe1sleduj\xedc\xed vy\u0161et\u0159ovac\xed metody"},{ans:[{ans:"pouze poruchou motorick\xfdch funkc\xed",valid:!1},{ans:"pouze poruchou senzorick\xfdch funkc\xed",valid:!1},{ans:"poruchou motorick\xfdch i senzorick\xfdch funkc\xed",valid:!0},{ans:"pro d\u011bti je typick\xe1 kvalitativn\xed porucha v\u011bdom\xed",valid:!1}],q:"Kvantitativn\xed porucha v\u011bdom\xed se projev\xed:"},{ans:[{ans:"se pou\u017e\xedv\xe1 pro stanoven\xed hloubky poruchy v\u011bdom\xed pro d\u011bti od 3 let",valid:!1},{ans:"hodnot\xed slovn\xed a motorickou odpov\u011b\u010f na slovn\xed a standardn\xed nociceptivn\xed podn\u011bty a reakci, resp. velikost zornic",valid:!1},{ans:"se pou\u017e\xedv\xe1 pro hodnocen\xed kvalitativn\xed poruchy v\u011bdom\xed",valid:!1},{ans:"se pou\u017e\xedv\xe1 pro stanoven\xed hloubky poruchy v\u011bdom\xed pro d\u011bti i dosp\u011bl\xe9",valid:!0}],q:"Glagow coma scale:"},{ans:[{ans:"trauma CNS, intoxikace, d\u011bdi\u010dn\xe9 poruchy metabolizmu",valid:!1},{ans:"epilepsie, infekce GIT s metabolick\xfdm rozvratem, poruchy srde\u010dn\xedho rytmu",valid:!1},{ans:"infekce CNS, infekce GIT s metabolick\xfdm rozvratem, d\u011bdi\u010dn\xe9 poruchy metabolizmu",valid:!1},{ans:"tumor CNS, p\u0159ed\u010dasn\xfd sr\u016fst \u0161v\u016f, hydrocefalus",valid:!1}],q:"K nej\u010dast\u011bj\u0161\xedm p\u0159\xed\u010din\xe1m poruchy v\u011bdom\xed u kojenc\u016f pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"monitorujeme srde\u010dn\xed a dechovou frekvenci, saturaci, krevn\xed tlak, teplotu",valid:!0},{ans:"mus\xedme co nejd\u0159\xedve vy\u0161et\u0159it CT CNS",valid:!1},{ans:"monitorujeme vnit\u0159n\xed prost\u0159ed\xed (ABR + ionty+ glyk\xe9mii)",valid:!0},{ans:"indikujeme vy\u0161et\u0159en\xed o\u010dn\xedho pozad\xed",valid:!1}],q:"U d\xedt\u011bte s nejasnou p\u0159\xed\u010dinou poruchy v\u011bdom\xed po p\u0159ijet\xed na l\u016f\u017eko:"},{ans:[{ans:"vy\u0161et\u0159en\xed o\u010dn\xedho pozad\xed",valid:!0},{ans:"vy\u0161et\u0159en\xed d\u011bdi\u010dn\xfdch poruch metabolizmu",valid:!0},{ans:"vy\u0161et\u0159en\xed acidobazick\xe9 rovnov\xe1hy, iont\u016f a glyk\xe9mie",valid:!1},{ans:"vy\u0161et\u0159en\xed mozkom\xed\u0161n\xedho moku",valid:!0}],q:"Mezi vstupn\xed vy\u0161et\u0159en\xed u d\xedt\u011bte s poruchou v\u011bdom\xed nepat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"EKG, neurologick\xe9 vy\u0161et\u0159en\xed, CT CNS, o\u010dn\xed pozad\xed",valid:!1},{ans:"EKG, neurologick\xe9 vy\u0161et\u0159en\xed, toxikologick\xe9 vy\u0161et\u0159en\xed, CT CNS",valid:!0},{ans:"EKG, EEG, o\u010dn\xed pozad\xed, vy\u0161et\u0159en\xed mozkom\xed\u0161n\xedho moku",valid:!1},{ans:"EKG, kardiologick\xe9 vy\u0161et\u0159en\xed, EEG, MRi CNS",valid:!1}],q:"K z\xe1kladn\xedmu vy\u0161et\u0159en\xed u \u0161koln\xedho d\xedt\u011bte s nejasnou p\u0159\xed\u010dinou poruchy v\u011bdom\xed pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"zaveden\xed perifern\xedho \u017eiln\xedho vstupu, monitorov\xe1n\xed z\xe1kladn\xedch \u017eivotn\xedch funkc\xed",valid:!0},{ans:"zaveden\xed centr\xe1ln\xedho \u017eiln\xedho katetru, zah\xe1jen\xed um\u011bl\xe9 plicn\xed ventilace",valid:!1},{ans:"parenter\xe1ln\xed v\xfd\u017eiva, monitorov\xe1n\xed vnit\u0159n\xedho prost\u0159ed\xed",valid:!0},{ans:"zv\xfd\u0161en\xe1 poloha horn\xed poloviny t\u011bla, sledov\xe1n\xed reakce zornic",valid:!0}],q:"Standardn\xed zaji\u0161t\u011bn\xed d\xedt\u011bte s poruchou v\u011bdom\xed po p\u0159ijet\xed na l\u016f\u017eko:"},{ans:[{ans:"zajistit \u017eiln\xed vstup a podat bolus fyziologick\xe9ho roztoku (10 ml/kg) k dosa\u017een\xed hladiny Na nad 145 mmol/l",valid:!1},{ans:"p\u0159i hypoglyk\xe9mii je nutn\xe9 podat ihned 10% glukozu peror\xe1ln\u011b a n\xe1sledn\u011b intraven\xf3zn\u011b",valid:!1},{ans:"zajistit \u017eiln\xed vstup a v\u010dasn\u011b podat metylprednisolon 1 mg/kg jako prevenci ed\xe9mu mozku",valid:!1},{ans:"zajistit \u017eiln\xed vstup, udr\u017eovat stabiln\xed vnit\u0159n\xed prost\u0159ed\xed s Na nad 140 mmol/l",valid:!0}],q:"L\xe9\u010dba d\xedt\u011bte s poruchou v\u011bdom\xed je t\u0159eba:"},{ans:[{ans:"je indikovan\xe1, pokud m\xe1 d\xedt\u011b dostate\u010dnou dechovou aktivitu, ale m\xe1 hlubokou poruchu v\u011bdom\xed (GCS \u2264 8 b.)",valid:!0},{ans:"je indikovan\xe1, pokud vlastn\xed dechov\xe1 aktivita je nedostate\u010dn\xe1, nez\xe1visle na",valid:!1},{ans:"m\xe1-li d\xedt\u011b dostate\u010dnou dechovou aktivitu, nen\xed um\u011bl\xe1 plicn\xed ventilace indikovan\xe1, nez\xe1le\u017e\xed na GCS",valid:!1},{ans:"je indikovan\xe1 v p\u0159\xedpad\u011b nutnosti transportu d\xedt\u011bte na jin\xe9 pracovi\u0161t\u011b",valid:!1}],q:"Um\u011bl\xe1 plicn\xed ventilace u d\xedt\u011bte s poruchou v\u011bdom\xed:"},{ans:[{ans:"je indikovan\xe9, pokud nen\xed jednozna\u010dn\xe1 p\u0159\xed\u010dina poruchy v\u011bdom\xed",valid:!0},{ans:"je indikovan\xe9 pouze u kraniotraumat",valid:!1},{ans:"je pro d\xedt\u011b p\u0159\xedli\u0161 zat\u011b\u017euj\xedc\xed, sta\u010d\xed rtg lbi, u kojenc\u016f UZV vy\u0161et\u0159en\xed p\u0159es",valid:!1},{ans:"CT CNS indikujeme po domluv\u011b s neurologem na z\xe1klad\u011b jeho vy\u0161et\u0159en\xed",valid:!1}],q:"CT CNS u d\xedt\u011bte s poruchou v\u011bdom\xed:"},{ans:[{ans:"hypovolemick\xfd \u0161ok",valid:!0},{ans:"kardiogenn\xed \u0161ok",valid:!1},{ans:"distribu\u010dn\xed \u0161ok",valid:!1},{ans:"septick\xfd \u0161ok",valid:!1}],q:"Nej\u010dast\u011bj\u0161\xedm typem \u0161oku v d\u011btsk\xe9m v\u011bku je:"},{ans:[{ans:"tachykardie, tachypnoe, porucha perifern\xedho prokrven\xed, porucha v\u011bdom\xed",valid:!0},{ans:"tachykardie, tachypnoe, porucha perifern\xedho prokrven\xed, polyurie",valid:!1},{ans:"bradykardie, hypotenze, dyspnoe, poruchy ventilace",valid:!1},{ans:"tachykardie, hore\u010dka, pozitivn\xed meninge\xe1ln\xed p\u0159\xedznaky, k\u0159e\u010de",valid:!1}],q:"Ke klinick\xfdm p\u0159\xedznak\u016fm po\u010d\xednaj\xedc\xedho \u0161oku u d\u011bt\xed pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"tot\xe1ln\xed anom\xe1ln\xed n\xe1vrat plicn\xedch \u017eil",valid:!0},{ans:"koarktace aorty",valid:!1},{ans:"transpozice velk\xfdch c\xe9v",valid:!0},{ans:"interupce aort\xe1ln\xedho oblouku",valid:!1}],q:"Ozna\u010dte vrozenou srde\u010dn\xed vadu, kter\xe1 nezp\u016fsobuje kardiogenn\xed \u0161ok:"},{ans:[{ans:"hypovolemick\xfd \u0161ok z d\u016fvodu ztr\xe1ty tekutin do t\u0159et\xedho prostoru",valid:!1},{ans:"kardiogenn\xed \u0161ok",valid:!1},{ans:"obstruktivn\xed \u0161ok",valid:!0},{ans:"kombinace distribu\u010dn\xedho a kardiogenn\xedho \u0161oku",valid:!1}],q:"Jak\xfd typ \u0161oku zp\u016fsob\xed akutn\xed srde\u010dn\xed tampon\xe1da:"},{ans:[{ans:"tekutinov\xe1 resuscitace pln\xfdmi roztoky krystaloid\u016f v d\xe1vce 10-20 ml/kg/10 min",valid:!0},{ans:"tekutinov\xe1 resuscitace koloidn\xedmi roztoky v d\xe1vce 5-10 ml/kg/30 min",valid:!1},{ans:"zah\xe1jen\xed kardiotonick\xe9 l\xe9\u010dby s c\xedlem dos\xe1hnout poklesu srde\u010dn\xed frekvence",valid:!1},{ans:"bezprost\u0159edn\xed pod\xe1n\xed vazopresor\u016f",valid:!1}],q:"P\u0159i l\xe9\u010db\u011b z\xe1va\u017en\xe9ho hypovolemick\xe9ho \u0161oku (AS >180/min, TK 78/38 torr; \u010das kapil\xe1rn\xedho n\xe1vratu >5 s) u kojence v\xe1\u017e\xedc\xedho 8 kg se jako inici\xe1ln\xed l\xe9\u010dba vol\xed"},{ans:[{ans:"noradrenalin",valid:!1},{ans:"dobutamin",valid:!0},{ans:"vazopresin",valid:!1},{ans:"terlipresin",valid:!1}],q:"Mezi vazopresory nepat\u0159\xed"},{ans:[{ans:"distribu\u010dn\xedho \u0161oku",valid:!1},{ans:"kardiogenn\xedho \u0161oku",valid:!1},{ans:"obstruktivn\xedho \u0161oku",valid:!0}],q:"Tenzn\xed pneumothorax m\u016f\u017ee b\xfdt p\u0159\xed\u010dinou"},{ans:[],q:"anafylaktick\xe9ho \u0161oku"},{ans:[{ans:"hypovolemick\xfd, distribu\u010dn\xed, anafylaktick\xfd",valid:!1},{ans:"hypovolemick\xfd, distribu\u010dn\xed, kardiogenn\xed",valid:!0},{ans:"hypovolemick\xfd, obstruktivn\xed, distribu\u010dn\xed",valid:!1},{ans:"hypovolemick\xfd, anafylaktick\xfd, kardiogenn\xed",valid:!1}],q:"Septick\xfd \u0161ok v d\u011btsk\xe9m v\u011bku b\xfdv\xe1 v\u011bt\u0161inou kombinac\xed n\xe1sleduj\xedc\xedch typ\u016f \u0161oku"},{ans:[{ans:"kles\xe1 dod\xe1vka kysl\xedku (DO",valid:!1},{ans:"kles\xe1 srde\u010dn\xed v\xfddej a stoup\xe1 nebo je norm\xe1ln\xed perifern\xed vaskul\xe1rn\xed rezistence",valid:!1},{ans:"stoup\xe1 srde\u010dn\xed v\xfddej a stoup\xe1 perifern\xed vaskul\xe1rn\xed rezistence",valid:!1},{ans:"stoup\xe1 DO2, kles\xe1 VO2",valid:!1}],q:"Pro \u0161ok v d\u011btsk\xe9m v\u011bku plat\xed n\xe1sleduj\xedc\xed tvrzen\xed"},{ans:[{ans:"Ke komplikac\xedm atopick\xe9 dermatitidy pat\u0159\xed:",valid:!1},{ans:"mollusca contagiosa",valid:!0},{ans:"eczema herpeticatum",valid:!0},{ans:"condylomata acuminata",valid:!1},{ans:"impetiginizace",valid:!0}],q:"Dermatologie"},{ans:[{ans:"je sekund\xe1rn\xed bakteri\xe1ln\xed infekce v ter\xe9nu jin\xe9 dermat\xf3zy",valid:!0},{ans:"je sekund\xe1rn\xed virov\xe1 infekce v ter\xe9nu jin\xe9ho dermat\xf3zy",valid:!1},{ans:"je tot\xe9\u017e, co impetigo",valid:!1},{ans:"pat\u0159\xed mezi komplikace atopick\xe9 dermatitidy",valid:!1}],q:"Impetiginizace:"},{ans:[{ans:"jej\xed prevalence ve vysp\u011bl\xfdch zem\xedch stoup\xe1",valid:!0},{ans:"jej\xed prevalence ve vysp\u011bl\xfdch zem\xedch kles\xe1",valid:!1},{ans:"manifestuje se nej\u010dast\u011bji u\u017e v kojeneck\xe9m obdob\xed",valid:!0},{ans:"v dosp\u011bl\xe9m v\u011bku nikdy nedoch\xe1z\xed k primomanifestaci",valid:!1}],q:"O atopick\xe9 dermatitid\u011b plat\xed:"},{ans:[{ans:"porucha ko\u017en\xed bari\xe9ry",valid:!0},{ans:"dysregulace imunitn\xedch reakc\xed",valid:!0},{ans:"dysbioza ko\u017en\xedho mikrobiomu",valid:!1},{ans:"monogenn\xed d\u011bdi\u010dnost",valid:!1}],q:"Na etiopatogenezi atopick\xe9 dermatitidy se pod\xedl\xed:"},{ans:[{ans:"pruritus",valid:!0},{ans:"chronick\xfd pr\u016fb\u011bh",valid:!0},{ans:"suchost k\u016f\u017ee",valid:!1},{ans:"primomanifestace v pubert\u011b",valid:!1}],q:"K typick\xfdm charakteristik\xe1m atopick\xe9 dematitidy pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"p\u0159echodn\xe9 zarudnut\xed k\u016f\u017ee doprov\xe1zen\xe9 tachykardi\xed",valid:!1},{ans:"z\xe1n\u011bt postihuj\xedc\xed v\xedc ne\u017e 90% k\u016f\u017ee",valid:!1},{ans:"bakteri\xe1ln\xed z\xe1n\u011bt \u0161\xed\u0159\xedc\xed se v dermis",valid:!1},{ans:"z\xe1va\u017en\xfdm projevem/komplikac\xed ko\u017en\xedch nemoc\xed v\u011bt\u0161inou vy\u017eaduj\xedc\xed hospitalizaci \u010di celkovou terapii",valid:!1}],q:"Erytrodermie je:"},{ans:[{ans:"eryt\xe9m a deskvamace",valid:!0},{ans:"eroze a exkoriace",valid:!1},{ans:"vezikuly a buly",valid:!1},{ans:"lichenifikace",valid:!1}],q:"K typick\xfdm projev\u016fm seboroick\xe9 dermatit\xeddy pat\u0159\xed"},{ans:[{ans:"se zcela li\u0161\xed v kojeneck\xe9m v\u011bku a u dosp\u011bl\xfdch",valid:!1},{ans:"je zcela identick\xe1 v kojeneck\xe9m v\u011bku a u dosp\u011bl\xfdch",valid:!1},{ans:"je bez ohledu na v\u011bk v intertrigin\xf3zn\xedch a flexur\xe1ln\xedch oblastech",valid:!1},{ans:"je bez ohledu na v\u011bk ve k\u0161tici a v obli\u010deji",valid:!0}],q:"Predilek\u010dn\xed lokalizace seboroick\xe9 dermatit\xeddy"},{ans:[{ans:"v patogenezi se uplat\u0148uje dysbalance tvorby ko\u017en\xedho mazu",valid:!0},{ans:"v patogenezi se uplat\u0148uje porucha ko\u017en\xed bari\xe9ry, zejm\xe9na mutace filagrinu",valid:!1},{ans:"u kojenc\u016f se typicky manifestuje pozd\u011bji ne\u017e atopick\xe1 dermatitida",valid:!1},{ans:"u kojenc\u016f se typicky manifestuje d\u0159\xedve ne\u017e atopick\xe1 dermatit\xedda",valid:!0}],q:"Pro seboroickou dermatitidu plat\xed"},{ans:[{ans:"manifestuje se obvykle v pr\u016fb\u011bhu d\u011btsk\xe9ho v\u011bku",valid:!1},{ans:"v dob\u011b stanoven\xed diagn\xf3zy d\xedt\u011b \u010dasto p\u0159ich\xe1z\xed v diabetick\xe9 ketoacid\xf3ze",valid:!1},{ans:"diabetes mellitus I. typu je velmi \u010dasto spojen s obezitou",valid:!0},{ans:"DM I typu je charakterizov\xe1n p\u0159edev\u0161\xedm inzulinorezistenc\xed",valid:!0}],q:"Pro diabetes mellitus I. typu obvykle neplat\xed:"},{ans:[{ans:"podporuje vstup gluk\xf3zy do bun\u011bk",valid:!0},{ans:"tlum\xed glukoneogenezu a ketogenezu",valid:!0},{ans:"inhibuje lipol\xfdzu",valid:!0},{ans:"stimuluje glukoneogenezu a ketogenezu",valid:!1}],q:"K \xfa\u010dink\u016fm inzulinu pat\u0159\xed"},{ans:[{ans:"hmotnostn\xed \xfabytky, pr\u016fjmy, tachykardie, nechutenstv\xed",valid:!1},{ans:"Kussmaulovo d\xfdch\xe1n\xed, hmotnostn\xed \xfabytky, polyurie",valid:!0},{ans:"obezita, neuropatie, nefropatie",valid:!1},{ans:"zn\xe1mky dehydratace, polyurie, porucha v\u011bdom\xed",valid:!0}],q:"Ke klasick\xfdm p\u0159\xedznak\u016fm diabetick\xe9 ketoacid\xf3zy pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"m\u016f\u017ee b\xfdt sn\xed\u017een\xfd, zv\xfd\u0161en\xfd i norm\xe1ln\xed",valid:!1},{ans:"zv\xfd\u0161en\xfd",valid:!1},{ans:"sn\xed\u017een\xfd",valid:!0},{ans:"norm\xe1ln\xed",valid:!1}],q:"Celkov\xfd t\u011blesn\xfd obsah kalia je p\u0159i z\xe1va\u017en\xe9 diabetick\xe9 ketoacid\xf3ze"},{ans:[{ans:"subkut\xe1nn\u011b po jedn\xe9 hodin\u011b",valid:!1},{ans:"pod\xe1me i.v. bolus je\u0161t\u011b p\u0159ed zah\xe1jen\xedm l\xe9\u010dby a pokra\u010dujeme v kontinu\xe1ln\xed infuzi inzulinem",valid:!1},{ans:"za 1-2 hodiny po zah\xe1jen\xed rehydratace kontinu\xe1ln\xed i.v. infuz\xed",valid:!0},{ans:"pod\xe1me subkut\xe1nn\u011b dlouhodob\u011b p\u016fsob\xedc\xed inzulin a dle pot\u0159eby p\u0159ipichujeme kr\xe1tce p\u016fsob\xedc\xed inzulin",valid:!1}],q:"V l\xe9\u010db\u011b z\xe1va\u017en\xe9 diabetick\xe9 ketoacid\xf3zy pod\xe1v\xe1me inzulin"},{ans:[{ans:"5% gluk\xf3zu s ionty",valid:!1},{ans:"pln\xfd fyziologick\xfd roztok rychlost\xed 10-20 ml/hodinu do poklesu glyk\xe9mie do o\u010dek\xe1van\xfdch hodnot",valid:!1},{ans:"pln\xfd fyziologick\xfd roztok rychlost\xed 10-20 ml/kg/hodinu na 1-2 hodiny",valid:!0},{ans:"polovi\u010dn\xed fyziologick\xfd roztok",valid:!1}],q:"P\u0159i z\xe1va\u017en\xe9 diabetick\xe9 ketoacid\xf3ze pou\u017e\xedv\xe1me pro \xfavodn\xed rehydrataci"},{ans:[{ans:"hyperglyk\xe9mie11 mmol/l, pH \xa0 7,3 nebo HCO",valid:!1},{ans:"hyperglyk\xe9mie20 mmol/l, pH \xa0 7,3 nebo HCO",valid:!1}],q:"Mezi biochemick\xe1 krit\xe9ria diabetick\xe9 ketoacid\xf3zy pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"glykosurie, keton\xe9mie, ketonurie, HCO",valid:!1}],q:null},{ans:[{ans:"15-let\xfd chlapec p\u0159ich\xe1z\xed pro \xfanavu, v posledn\xed dob\u011b v\xedce pije, v noci se za\u010dal budit, proto\u017ee mus\xed j\xedt mo\u010dit. Asi trochu zhubnul, ale chu\u0165 k j\xeddlu m\xe1. Jak\xfd je va\u0161e rozvaha a jak\xfd dal\u0161\xed postup zvol\xedte?",valid:!1},{ans:"panuje hork\xe9 po\u010das\xed, nen\xed t\u0159eba to \u0159e\u0161it, pozvete si chlapce na kontrolu za t\xfdden",valid:!1},{ans:"mohlo by se jednat o rozv\xedjej\xedc\xed se diabetes insipidus, napl\xe1nuje vy\u0161et\u0159en\xed biochemie na dal\u0161\xed den",valid:!1},{ans:"mohlo by se jednat o diabetes mellitus, okam\u017eit\u011b vy\u0161et\u0159\xedte mo\u010d chemicky (glykosurie, ketonurie), pokud m\xe1te mo\u017enost, vy\u0161et\u0159\xedte i glyk\xe9mii",valid:!1}],q:"Vyjmenujte alespo\u0148 4 p\u0159\xedznaky z\xe1va\u017en\xe9 diabetick\xe9 ketoacid\xf3zy"},{ans:[{ans:"pravidelnou stravu 5-6x denn\u011b s pom\u011brn\u011b p\u0159esn\xfdm odhadem mno\u017estv\xed tuk\u016f a sacharid\u016f",valid:!1},{ans:"pravidelnou stravu 5-6x denn\u011b s pom\u011brn\u011b p\u0159esn\xfdm odhadem mno\u017estv\xed sacharid\u016f",valid:!0},{ans:"pravidelnou stravu 5-6x denn\u011b s pom\u011brn\u011b p\u0159esn\xfdm odhadem mno\u017estv\xed tuk\u016f, sacharid\u016f a b\xedlkovin",valid:!1},{ans:"vych\xe1z\xed z b\u011b\u017en\xfdch doporu\u010den\xed pro racion\xe1ln\xed zdravou stravu, je nutn\xe9 odhadovat mno\u017estv\xed sacharid\u016f",valid:!0}],q:"Regulovan\xe1 diabetick\xe1 strava znamen\xe1:"},{ans:[{ans:"mezi 8. \u2013 13. rokem v\u011bku",valid:!0},{ans:"mezi 9. - 14. rokem v\u011bku",valid:!1},{ans:"mezi 8. \u2013 14. rokem v\u011bku",valid:!1},{ans:"mezi 9. \u2013 13. rokem v\u011bku",valid:!1}],q:"Fyziologick\xfd za\u010d\xe1tek puberty u d\xedvek je:"},{ans:[{ans:"mezi 8. \u2013 13. rokem v\u011bku",valid:!1},{ans:"mezi 9. - 14. rokem v\u011bku",valid:!0},{ans:"mezi 8. \u2013 14. rokem v\u011bku",valid:!1},{ans:"mezi 9. \u2013 13. rokem v\u011bku",valid:!1}],q:"Fyziologick\xfd za\u010d\xe1tek puberty u chlapc\u016f je:"},{ans:[{ans:"u d\xedvek za\u010d\xedn\xe1 zv\u011bt\u0161ov\xe1n\xedm ml\xe9\u010dn\xfdch \u017el\xe1z, u chlapc\u016f rozvojem pubick\xe9ho ochlupen\xed",valid:!1},{ans:"u d\xedvek za\u010d\xedn\xe1 zv\u011bt\u0161ov\xe1n\xedm ml\xe9\u010dn\xfdch \u017el\xe1z, u chlapc\u016f zv\u011bt\u0161ov\xe1n\xedm objemu varlat",valid:!0},{ans:"je u obou pohlav\xed prov\xe1zena od po\u010d\xe1tku puberty pubert\xe1ln\xedm r\u016fstov\xfdm v\xfd\u0161vihem",valid:!1},{ans:"je u d\xedvek prov\xe1zena od po\u010d\xe1tku pubert\xe1ln\xedm r\u016fstov\xfdm v\xfd\u0161vihem",valid:!0}],q:"Pro fyziologick\xfd pr\u016fb\u011bh puberty plat\xed:"},{ans:[{ans:"jedn\xe1 se o hormon\xe1ln\u011b podm\xedn\u011bn\xfd proces fyzick\xe9ho zr\xe1n\xed",valid:!0},{ans:"jedn\xe1 se o psychosoci\xe1ln\xed vyzr\xe1v\xe1n\xed jedince",valid:!1},{ans:"nen\xed zavr\u0161ena dosa\u017een\xedm pohlavn\xed zralosti",valid:!1},{ans:"menarche nast\xe1v\xe1 u \u010desk\xfdch d\xedvek v pr\u016fm\u011brn\xe9m v\u011bku 13 let",valid:!0}],q:"Pro pubertu plat\xed:"},{ans:[{ans:"nedojde k rozvoji sekund\xe1rn\xedch pohlavn\xedch znak\u016f u d\xedvek po 13. roce a u chlapc\u016f po 14. roce v\u011bku",valid:!0},{ans:"nedojde k n\xe1stupu puberty u obou pohlav\xed po 14. roce v\u011bku",valid:!1},{ans:"nedojde k n\xe1stupu puberty u obou pohlav\xed po 13. roce v\u011bku",valid:!1},{ans:"nedojde k n\xe1stupu puberty po14. roce u d\xedvek a po 15. roce u chlapc\u016f",valid:!1}],q:"O opo\u017ed\u011bn\xe9 pubert\u011b mluv\xedme, jestli\u017ee:"},{ans:[{ans:"je v\u017edy benign\xed z\xe1le\u017eitost, nen\xed nutn\xe9 ji vy\u0161et\u0159ovat",valid:!1},{ans:"m\u016f\u017ee b\xfdt projevem z\xe1va\u017en\xe9ho onemocn\u011bn\xed",valid:!0},{ans:"je v\u017edy projevem z\xe1va\u017en\xe9ho onemocn\u011bn\xed",valid:!1},{ans:"v ka\u017ed\xe9m p\u0159\xedpad\u011b je nutn\xe9 zah\xe1jit l\xe9\u010dbu",valid:!1}],q:"Opo\u017ed\u011bn\xe1 puberta:"},{ans:[{ans:"hypotyre\xf3zu",valid:!1},{ans:"nespecifick\xfd st\u0159evn\xed z\xe1n\u011bt",valid:!0},{ans:"adren\xe1ln\xed insuficienci",valid:!1},{ans:"deficit r\u016fstov\xe9ho hormonu",valid:!1}],q:"15-let\xe1 d\xedvka p\u0159ich\xe1z\xed k vy\u0161et\u0159en\xed pro sn\xed\u017een\xed r\u016fstov\xe9ho tempa a absenci sekund\xe1rn\xedch pohlavn\xedch znak\u016f. V laboratorn\xedch n\xe1lezech je zv\xfd\u0161en\xe1 FW, hypochromn\xed an\xe9mie, trombocyt\xf3za. Na jakou chorobu nejsp\xed\u0161e pomysl\xedte?"},{ans:[{ans:"nemus\xed b\xfdt spojena s urychlen\xedm kostn\xedho zr\xe1n\xed",valid:!1},{ans:"je v\u017edy spojena s urychlen\xedm kostn\xedho zr\xe1n\xed a zrychlen\xedm r\u016fstov\xe9ho tempa",valid:!1},{ans:"m\u016f\u017ee b\xfdt centr\xe1ln\xed nebo perifern\xed",valid:!0},{ans:"je v\u017edy centr\xe1ln\xedho p\u016fvodu",valid:!1}],q:"Pro \xfaplnou p\u0159ed\u010dasnou pubertu plat\xed:"},{ans:[{ans:"gonadotropin dependentn\xed",valid:!0},{ans:"gonadotropin independentn\xed",valid:!1},{ans:"\u010dast\u011bj\u0161\xed u d\xedvek ne\u017e u chlapc\u016f",valid:!0},{ans:"je izo- i heterosexu\xe1ln\xed",valid:!1}],q:"Centr\xe1ln\xed p\u0159ed\u010dasn\xe1 puberta je"},{ans:[{ans:"gonadotropin dependentn\xed",valid:!1},{ans:"gonadotropin independentn\xed",valid:!0},{ans:"izo- i heterosexu\xe1ln\xed",valid:!0},{ans:"jen heterosexu\xe1ln\xed",valid:!1}],q:"Pseudopubertas praecox je"},{ans:[{ans:"hypotyre\xf3za",valid:!1},{ans:"nedostate\u010dn\u011b kompenzovan\xfd gesta\u010dn\xed diabetes matky novorozence",valid:!0},{ans:"kortikoterapie",valid:!1},{ans:"prematurita",valid:!0}],q:"Mezi p\u0159\xed\u010diny hypoglyk\xe9mie u d\u011bt\xed pat\u0159\xed"},{ans:[{ans:"no\u010dn\xed la\u010dn\u011bn\xed",valid:!1},{ans:"hypotrofie novorozence",valid:!0},{ans:"asfyxie",valid:!0},{ans:"akutn\xed gastroenteritida s hore\u010dkou a netoleranc\xed p.o. p\u0159\xedjmu",valid:!0}],q:"Rizikov\xe9 faktory pro rozvoj hypoglyk\xe9mie jsou"},{ans:[{ans:"prvotn\xed diagnostika je zalo\u017eena na zm\u011b\u0159en\xed hladiny inzulinu p\u0159i norm\xe1ln\xed glyk\xe9mii",valid:!0},{ans:"jako pomocn\xe9 diagnostick\xe9 krit\xe9rium je vy\u0161et\u0159en\xed ketol\xe1tek v mo\u010di v dob\u011b hypoglyk\xe9mie",valid:!1},{ans:"terapeuticky lze pou\u017e\xedt glukagon",valid:!1},{ans:"pot\u0159ebn\xfd p\u0159\xedvod gluk\xf3zy k udr\u017een\xed norm\xe1ln\xed hladiny glyk\xe9mie odpov\xedd\xe1 fyziologick\xe9 pot\u0159eb\u011b, je v\u0161ak nutn\xe9 stravu pod\xe1vat \u010dast\u011bji v pr\u016fb\u011bhu dne i noci",valid:!0}],q:"Pro kongenit\xe1ln\xed hyperinzulinismus (CHI) neplat\xed"},{ans:[{ans:"akutn\xed myokarditida",valid:!1},{ans:"porucha \u03b2-oxidace mastn\xfdch kyselin",valid:!1},{ans:"kojenec matky s gesta\u010dn\xedm diabetem",valid:!1},{ans:"jatern\xed glykogen\xf3za",valid:!0}],q:"U 4m\u011bs\xed\u010dn\xedho chlapce se srde\u010dn\xed akc\xed 144/min, dobr\xfdm perifern\xedm prokrven\xedm, tlakem krve 78/52mmHg, s hepatomegali\xed (+5 cm pod \u017eebern\xed oblouk) a n\xe1hodn\u011b zji\u0161t\u011bnou hypoglyk\xe9mi\xed je v dif. dg. rozvaze"},{ans:[{ans:"nem\u016f\u017ee se jednat o poruchu sekrece r\u016fstov\xe9ho hormonu",valid:!0},{ans:"hypoglyk\xe9mie u tohoto d\xedt\u011bte mohou b\xfdt prvn\xedm projevem hypopituitarismu",valid:!1},{ans:"jedn\xe1 se o glykogen\xf3zu typ I \u2013 von Gierke",valid:!0},{ans:"p\u0159i masivn\xedm n\xe1lezu ketol\xe1tek v mo\u010di nutno zva\u017eovat poruchu \u03b2-oxidace mastn\xfdch kyselin",valid:!0}],q:"U 6m\u011bs\xed\u010dn\xedho d\xedt\u011bte s d\xe9lkou 68 cm, v\xe1hou 7 kg a nezv\u011bt\u0161en\xfdmi j\xe1try s prok\xe1zan\xfdmi hypoglyk\xe9miemi neplat\xed"},{ans:[{ans:"hypoglyk\xe9mie se objev\xed 2-3 hodiny po j\xeddle",valid:!1},{ans:"typicky se rozv\xedj\xed lakt\xe1tov\xe1 metabolick\xe1 acid\xf3za s ketonuri\xed",valid:!1},{ans:"m\u016f\u017ee se objevit tmav\xe1 mo\u010d p\u0159i myoglobinurii",valid:!0},{ans:"kardi\xe1ln\xed posti\u017een\xed nepat\u0159\xed do klinick\xe9ho obrazu",valid:!1}],q:"Pro poruchy \u03b2-oxidace mastn\xfdch kyselin plat\xed"},{ans:[{ans:"no\u010dn\xed la\u010dn\u011bn\xed a rann\xed hypoglyk\xe9mie je typick\xe1 pro poruchy \u03b2-oxidace mastn\xfdch kyselin",valid:!1},{ans:"rozvoj hypoglyk\xe9mie mezi 3.-7. dnem \u017eivota u dono\u0161en\xe9ho kojen\xe9ho d\xedt\u011bte je podez\u0159el\xfd z heredit\xe1rn\xed intolerance frukt\xf3zy",valid:!0},{ans:"postprandi\xe1ln\xed hypoglyk\xe9mie nen\xed mo\u017en\xe1 a je nutn\xe9 ji pova\u017eovat za laboratorn\xed chybu",valid:!0},{ans:"hypoglyk\xe9mie, kter\xe1 se objev\xed ji\u017e do 1,5-3 hodiny po vypit\xed ml\xe9ka je typick\xe1 pro glykogen\xf3zy nebo kongenit\xe1ln\xed hyperinzulinismus",valid:!1}],q:"Co neplat\xed pro anamn\xe9zu hypoglyk\xe9mie a v\xfd\u017eivy"},{ans:[{ans:"rozvoj v kojeneck\xe9m v\u011bku je charakteristick\xfd pro Addisonovou nemoc",valid:!1},{ans:"nej\u010dast\u011bj\u0161\xed p\u0159\xed\u010dinou je kongenit\xe1ln\xed adren\xe1ln\xed hyperpl\xe1zie",valid:!0},{ans:"l\xe9\u010d\xed se fludrokortizonem",valid:!1},{ans:"m\u016f\u017ee b\xfdt komplikac\xed meningokokov\xe9 sepse",valid:!0}],q:"Pro hypoglyk\xe9mie p\u0159i deficitu glukokortikoid\u016f plat\xed"},{ans:[{ans:"BMI nad 75. percentil pro dan\xfd v\u011bk",valid:!1},{ans:"BMI nad 90. percentil pro dan\xfd v\u011bk",valid:!1},{ans:"BMI nad 97. percentil pro dan\xfd v\u011bk",valid:!0},{ans:"BMI vy\u0161\u0161\xed ne\u017e 25 kg/m2",valid:!1}],q:"Obezita je v \u010cR definov\xe1na jako:"},{ans:[{ans:"BMI mezi 75. \u2013 90. percentilem",valid:!1},{ans:"hmotnost k v\u011bku mezi 90. \u2013 97. percentilem",valid:!1},{ans:"BMI mezi 90. \u2013 97. percentilem",valid:!0},{ans:"BMI mezi 85. \u2013 95. percentilem",valid:!1}],q:"Nadv\xe1ha je v \u010cR definov\xe1na jako:"},{ans:[{ans:"Cushingov\xfdm syndromem",valid:!0},{ans:"Klinefelterov\xfdm syndromem",valid:!1},{ans:"Prader \u2013 Williho syndromem",valid:!0},{ans:"adren\xe1ln\xed insuficienc\xed",valid:!1}],q:"Obezita b\xfdv\xe1 spojena s:"},{ans:[{ans:"mohlo by se jednat o prim\xe1rn\xed hypotyre\xf3zu",valid:!0},{ans:"pravd\u011bpodobn\u011b se jedn\xe1 o rozv\xedjej\xedc\xed se obezitu p\u0159i nepom\u011bru mezi p\u0159\xedjmem a v\xfddejem energie, r\u016fstov\xe9 tempo je p\u0159im\u011b\u0159en\xe9",valid:!1},{ans:"mohlo by se jednat o nadprodukci glukokortikoid\u016f",valid:!0},{ans:"mohlo by se jednat o Prader \u2013 Williho syndrom",valid:!1}],q:"P\u0159i preventivn\xed prohl\xeddce v 11 letech u doposud zdrav\xe9 d\xedvky zjist\xedte, \u017ee vyrostla za posledn\xed dva roky 2 cm a v\xfdznamn\u011b p\u0159ibrala na v\xe1ze. Na kterou z uveden\xfdch mo\u017enost\xed pomysl\xedte?"},{ans:[{ans:"psychomotorick\xe1 retardace",valid:!0},{ans:"vrozen\xe1 srde\u010dn\xed vada",valid:!1},{ans:"obezita",valid:!0},{ans:"mal\xfd vzr\u016fst",valid:!0}],q:"Mezi p\u0159\xedznaky Prader \u2013 Williho syndromu pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"psychoterapie (kognitivn\u011b \u2013 behavior\xe1ln\xed terapie)",valid:!1},{ans:"bariatricko \u2013 metabolick\xe1 chirurgie",valid:!0},{ans:"\xfaprava stravovac\xedho re\u017eimu",valid:!1},{ans:"farmakologick\xe1 l\xe9\u010dba",valid:!0}],q:"V l\xe9\u010db\u011b obezity v d\u011btsk\xe9m v\u011bku se zpravidla nevyu\u017e\xedv\xe1:"},{ans:[{ans:"monogenn\xed obezita",valid:!1},{ans:"Prader \u2013 Williho syndrom",valid:!1},{ans:"nepom\u011br mezi p\u0159\xedjmem a v\xfddejem energie",valid:!0},{ans:"farmakologick\xe1 l\xe9\u010dba",valid:!1}],q:"Nej\u010dast\u011bj\u0161\xed p\u0159\xed\u010dinou obezity je v d\u011btsk\xe9m v\u011bku"},{ans:[{ans:"lipidogram (cholesterol, triglyceridy)",valid:!0},{ans:"hladina glyk\xe9mie",valid:!0},{ans:"TSH",valid:!0},{ans:"krevn\xed obraz",valid:!1}],q:"Mezi z\xe1kladn\xed biochemick\xe1 vy\u0161et\u0159en\xed u obezity v d\u011btsk\xe9m v\u011bku pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"mus\xed b\xfdt takov\xe1, aby se co nejrychleji klesal BMI alespo\u0148 k horn\xed hranici fyziologick\xe9ho rozmez\xed",valid:!1},{ans:"mus\xed respektovat pot\u0159eby rostouc\xedho organizmu",valid:!0},{ans:"vych\xe1z\xed z princip\u016f racion\xe1ln\xed zdrav\xe9 stravy",valid:!0},{ans:"zm\u011bny jsou zav\xe1d\u011bny postupn\u011b",valid:!0}],q:"Restrikce energetick\xe9ho p\u0159\xedjmu"},{ans:[{ans:"l\xe1ze\u0148sk\xe1 l\xe9\u010dba",valid:!1},{ans:"psychoterapie",valid:!0},{ans:"pohybov\xe1 aktivita",valid:!0},{ans:"farmakologick\xe1 l\xe9\u010dba",valid:!1}],q:"Z\xe1kladn\xedmi prvky l\xe9\u010dby obezity v d\u011btsk\xe9m v\u011bku jsou:"},{ans:[{ans:"jedn\xe1 se o hypertyre\xf3zu, je nutn\xe9 up\u0159esnit etiologii (vy\u0161et\u0159en\xed protil\xe1tek TRAK, sonografie) a zah\xe1jit l\xe9\u010dbu tyreostatiky",valid:!0},{ans:"m\u016f\u017ee se jednat o laboratorn\xed chybu, doporu\u010d\xedme vy\u0161et\u0159en\xed s odstupem n\u011bkolika m\u011bs\xedc\u016f",valid:!1},{ans:"tyto n\xe1lezy jsou v referen\u010dn\xedch mez\xedch, d\xedvku nen\xed pot\u0159eba d\xe1le sledovat a l\xe9\u010dit",valid:!1},{ans:"s nejv\u011bt\u0161\xed pravd\u011bpodobnost\xed se jedn\xe1 o centr\xe1ln\xed hypotyre\xf3zu, bude indikov\xe1no vy\u0161et\u0159en\xed MRI CNS, event. laboratorn\xed vy\u0161et\u0159en\xed dal\u0161\xedch hormon\u016f adenohypof\xfdzy",valid:!1}],q:"16ti let\xe1 d\xedvka p\u0159ich\xe1z\xed k vy\u0161et\u0159en\xed pro palpitace a hmotnostn\xed \xfabytek. D\xedvka neu\u017e\xedv\xe1 \u017e\xe1dn\xe9 l\xe9ky. P\u0159i fyzik\xe1ln\xedm vy\u0161et\u0159en\xed zji\u0161t\u011bna struma, TF 120/min. V laboratorn\xedch vy\u0161et\u0159en\xed jsou zji\u0161t\u011bna hladiny fT3 16,3 pmol/l, fT4 35 pmol/l, TSH m\xe9n\u011b 0,005 mIU/l. O jak\xe9 onemocn\u011bn\xed se jedn\xe1 a jak\xfd bude dal\u0161\xed postup?"},{ans:[{ans:"prevalence je t\u010d. v \u010cR 1: 2 600",valid:!0},{ans:"prevalence je t\u010d. V \u010cR 1: 7 000",valid:!1},{ans:"je nej\u010dast\u011bj\u0161\xed l\xe9\u010ditelnou p\u0159\xed\u010dinou ment\xe1ln\xed retardace",valid:!0},{ans:"v Evrop\u011b je nej\u010dast\u011bji zp\u016fsobena dysgenez\xed \u0161t\xedtn\xe9 \u017el\xe1zy",valid:!0}],q:"Pro kongenit\xe1ln\xed hypotyre\xf3zu plat\xed:"},{ans:[{ans:"jodov\xfd deficit",valid:!1},{ans:"tranplacent\xe1rn\xed p\u0159enos protil\xe1tek od matky",valid:!1},{ans:"dysgeneze \u0161t\xedtn\xe9 \u017el\xe1zy",valid:!0},{ans:"centr\xe1ln\xed hypotyre\xf3za",valid:!1}],q:"Nej\u010dast\u011bj\u0161\xed p\u0159\xed\u010dinou vrozen\xe9 hypotyre\xf3zy je:"},{ans:[{ans:"psychomotorick\xe1 retardace, hypotonie",valid:!1},{ans:"bradykardie",valid:!1},{ans:"pr\u016fjmy",valid:!0},{ans:"makroglosie",valid:!1}],q:"Mezi p\u0159\xedznaky kongenit\xe1ln\xed hypotyre\xf3zy nepat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"sn\xed\u017een\xe9 hladiny TSH, sn\xed\u017een\xe9 hladiny fT4",valid:!1},{ans:"zv\xfd\u0161en\xe9 hladiny TSH, sn\xed\u017een\xe9 hladiny fT4 bradykardie",valid:!0},{ans:"zv\xfd\u0161en\xe9 hladiny TSH, zv\xfd\u0161en\xe9 hladiny fT4",valid:!1},{ans:"sn\xed\u017een\xe9 hladiny TSH, zv\xfd\u0161en\xe9 hladiny fT4",valid:!1}],q:"Pro nel\xe9\u010denou prim\xe1rn\xed hypotyre\xf3zu sv\u011bd\u010d\xed:"},{ans:[{ans:"zv\xfd\u0161en\xfd TK, pr\u016fjmy, protruze bulb\u016f, hubnut\xed",valid:!1},{ans:"bradykardie, r\u016fstov\xe1 porucha, such\xe1 k\u016f\u017ee, \xfanava",valid:!0},{ans:"hrub\xfd hlas, sn\xed\u017een\xe1 chu\u0165 k j\xeddlu, z\xe1cpa, myalgie",valid:!0},{ans:"zrychlen\xed r\u016fstov\xe9ho tempa, tachykardie, intolerance tepla",valid:!1}],q:"Mezi p\u0159\xedznaky hypotyre\xf3zy (sn\xed\u017een\xe9 funkce \u0161t\xedtn\xe9 \u017el\xe1zy) pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"imunogenn\xed hypertyre\xf3za",valid:!0},{ans:"McCune-Albright syndrom",valid:!1},{ans:"independentn\xed adenom \u0161t\xedtn\xe9 \u017el\xe1zy",valid:!0},{ans:"struma ovarii",valid:!1}],q:"Mezi nej\u010dast\u011bj\u0161\xed p\u0159\xed\u010diny hypertyre\xf3zy pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"subikterus, poruchy menstrua\u010dn\xedho cyklu, p\u0159ib\xfdv\xe1n\xed na v\xe1ze",valid:!1},{ans:"intolerance zimy, hubnut\xed, sn\xed\u017een\xed r\u016fstov\xe9ho tempa",valid:!1},{ans:"tachykardie, hubnut\xed, pr\u016fjmy, t\u0159es",valid:!0},{ans:"zrychlen\xed r\u016fstov\xe9ho tempa, intolerance tepla, nesoust\u0159ed\u011bnost",valid:!0}],q:"Mezi p\u0159\xedznaky z\xedskan\xe9 hypertyre\xf3zy pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"je nej\u010dast\u011bji zp\u016fsoben\xe1 p\u0159enosem stimula\u010dn\xedch protil\xe1tek proti TSH receptoru od matky",valid:!1},{ans:"jej\xedm p\u0159\xedznakem m\u016f\u017ee b\xfdt kraniosten\xf3za",valid:!1},{ans:"b\xfdv\xe1 prov\xe1zena bradykardi\xed",valid:!0},{ans:"d\u011bti se mohou narodit s intrauterinn\xed r\u016fstovou retardac\xed",valid:!1}],q:"O neonat\xe1ln\xed hypertyre\xf3ze neplat\xed tvrzen\xed:"},{ans:[{ans:"hlavn\xedm regul\xe1torem kalc\xe9mie je kalcitonin",valid:!0},{ans:"hlavn\xedmi c\xedlov\xfdmi org\xe1ny pro hospoda\u0159en\xed kalciem jsou st\u0159evo, kost a ledviny",valid:!1},{ans:"vitam\xedn D zvy\u0161uje exkreci fosforu do mo\u010de",valid:!0},{ans:"parathormon zvy\u0161uje aktivitu 1-\u03b1-hydroxyl\xe1zy v ledvin\xe1ch",valid:!1}],q:"Co neplat\xed o regulaci kalc\xe9mie"},{ans:[{ans:"cholekalciferol (",valid:!1},{ans:"1, 25-dihydroxycholekalciferol je aktivn\xed formou vitam\xednu D",valid:!1},{ans:"jako prevence rozvoje k\u0159ivice se vitam\xedn D pod\xe1v\xe1 ihned po porodu p.o. v d\xe1vce 1mg a d\xe1le v re\u017eimu jednou t\xfddn\u011b jedna kapka do 12 t\xfddn\u016f v\u011bku",valid:!1},{ans:"nasycen\xed organismu vitam\xednem D posuzujeme podle s\xe9rov\xe9 koncentrace 25-hydroxyvitam\xednu D3 (25-OHD)",valid:!0}],q:"O vitam\xednu D plat\xed"},{ans:[{ans:"zv\xfd\u0161en\xe1 aktivita alkalick\xe9 fosfat\xe1zy",valid:!1},{ans:"normokalc\xe9mie v po\u010d\xe1tku onemocn\u011bn\xed",valid:!1},{ans:"hyperkalciurie",valid:!0},{ans:"zv\xfd\u0161en\xe1 koncentrace parathormonu",valid:!1}],q:"Mezi laboratorn\xed projevy k\u0159ivice z d\u016fvodu nedostatku vitam\xednu D nepat\u0159\xed"},{ans:[{ans:"je zp\u016fsoben mikrodelec\xed na 22. chromosomu",valid:!0},{ans:"mezi jeho laboratorn\xed zn\xe1mky pat\u0159\xed hyperkalc\xe9mie",valid:!1},{ans:"vyzna\u010duje se defektem B-bun\u011b\u010dn\xe9 imunity",valid:!1},{ans:"\u010dasto je doprov\xe1zen vrozenou srde\u010dn\xed vadou",valid:!0}],q:"DiGeorgeo\u016fv syndrom:"},{ans:[{ans:"jsou p\u0159\xedtomny svalov\xe9 k\u0159e\u010de, bradykardie, hypotenze a pr\u016fjem",valid:!1},{ans:"jsou p\u0159\xedtomny sn\xed\u017een\xe1 motilita GIT, somnolence a zmatenost, hypertenze",valid:!0},{ans:"nej\u010dast\u011bj\u0161\xed p\u0159\xed\u010dinou je u star\u0161\xedch d\u011bt\xed adenom p\u0159\xed\u0161t\xedtn\xfdch t\u011bl\xedsek",valid:!0},{ans:"koncentrace magnesia a fosforu je u hyperparatyre\xf3zy zv\xfd\u0161ena",valid:!1}],q:"Co plat\xed o hyperkalc\xe9mii u d\u011bt\xed"},{ans:[{ans:"p\u0159\xed\u010dinou sn\xed\u017een\xe9 kostn\xed denzity m\u011b\u0159en\xe9 dvoufotonovou rentgenovou absorpciometri\xed m\u016f\u017ee b\xfdt men\u0161\xed kostn\xed rozm\u011br u d\xedt\u011bte s n\xedzkou postavou",valid:!1},{ans:"prim\xe1rn\xed osteopor\xf3za (osteogenesis imperfecta, juveniln\xed osteopor\xf3za) je ne\u010dast\u011bj\u0161\xed p\u0159\xed\u010dina osteopor\xf3zy u d\u011bt\xed",valid:!1},{ans:"osteopor\xf3zou mohou trp\u011bt d\u011bti na vegansk\xe9 diet\u011b",valid:!0},{ans:"d\xedt\u011b se syst\xe9movou formou JIA na terapii kortikoidy je ohro\u017eeno rozvojem osteopor\xf3zy ji\u017e po 12m\u011bs\xedc\xedch terapie",valid:!0}],q:"Pro osteopor\xf3zu u d\u011bt\xed plat\xed"},{ans:[{ans:"zvy\u0161uje hladinu v\xe1pn\xedku v krvi aktivac\xed resorbce ve st\u0159ev\u011b",valid:!0},{ans:"sni\u017euje hladinu fosforu v krvi zv\xfd\u0161en\xedm tubul\xe1rn\xed sekrece fosforu",valid:!1},{ans:"aktivn\xed forma vitam\xednu D se tvo\u0159\xed v ledvin\xe1ch",valid:!0},{ans:"aktivn\xed forma vitam\xednu D se naz\xfdv\xe1 kalcidiol",valid:!1}],q:"U vitam\xednu D plat\xed:"},{ans:[{ans:"norm\xe1ln\xed hladina v\xe1pn\xedku v s\xe9ru je p\u0159ibli\u017en\u011b 2,15-2,75 mmol/l",valid:!0},{ans:"norm\xe1ln\xed hladina ionizovan\xe9ho v\xe1pn\xedku v krvi je 0,5-1 mmol/l",valid:!1},{ans:"rizikem z\xe1va\u017en\xe9 hypokalc\xe9mie jsou k\u0159e\u010de a laryngospasmus",valid:!0},{ans:"mezi p\u0159\xedznaky hypokalc\xe9mie na EKG pat\u0159\xed prodlou\u017een\xed QT intervalu",valid:!0}],q:"U metabolismu v\xe1pn\xedku plat\xed:"},{ans:[{ans:"pouze glukokortikoid\u016f a mineralokortikoid\u016f",valid:!1},{ans:"glukokortikoid\u016f, mineralokortikoid\u016f a adren\xe1ln\xedch androgen\u016f",valid:!0},{ans:"glukokortikoid\u016f, mineralokortikoid\u016f, adren\xe1ln\xedch androgen\u016f a katecholamin\u016f",valid:!1},{ans:"pouze glukokortikoid\u016f",valid:!1}],q:"ACTH stimuluje synt\xe9zu a sekreci:"},{ans:[{ans:"se v \u010cR neprov\xe1n\xed",valid:!1},{ans:"prov\xe1d\xed se pouze v rodin\xe1ch, kde se ji\u017e toto onemocn\u011bn\xed vyskytlo",valid:!1},{ans:"prov\xe1d\xed se plo\u0161n\u011b u obou pohlav\xed",valid:!0},{ans:"prov\xe1d\xed se pouze u chlapc\u016f, proto\u017ee nemaj\xed p\u0159i narozen\xed \u017e\xe1dn\xe9 klinick\xe9 p\u0159\xedznaky",valid:!1}],q:"Screening kongenit\xe1ln\xed adren\xe1ln\xed hyperpl\xe1zie"},{ans:[{ans:"hladinu kortisolu",valid:!1},{ans:"aktivitu 21 hydroxyl\xe1zy",valid:!1},{ans:"17 \u2013 hydroxypregnenolon",valid:!1},{ans:"17 - hydroxyprogesteron",valid:!0}],q:"Pro potvrzen\xed diagn\xf3zy kongenit\xe1ln\xed adren\xe1ln\xed hyperplazie na podklad\u011b deficitu 21 hydroxyl\xe1zy stanovujeme:"},{ans:[{ans:"hypernatr\xe9mii, hypokal\xe9mii, hypoglyk\xe9mii a metabolickou acid\xf3zu",valid:!1},{ans:"hyponatr\xe9mii, hyperkal\xe9mii, hypoglyk\xe9mii a metabolickou alkal\xf3zu",valid:!1},{ans:"hypernatr\xe9mii, hypokal\xe9mii, hypoglyk\xe9mii a metabolickou alkal\xf3zu",valid:!1},{ans:"hyponatr\xe9mii, hyperkal\xe9mii, hypoglyk\xe9mii a metabolickou acid\xf3zu",valid:!0}],q:"D\u011bti s prim\xe1rn\xed insuficienc\xed k\u016fry nadledvin maj\xed v obdob\xed akutn\xed krize tyto n\xe1lezy:"},{ans:[{ans:"hyperpigmentace",valid:!0},{ans:"zvracen\xed, nauzea",valid:!0},{ans:"hyperglyk\xe9mie",valid:!1},{ans:"hypotenze",valid:!0}],q:"Mezi p\u0159\xedznaky prim\xe1rn\xed adren\xe1ln\xed insuficience pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"z\xe1kladn\xedm vy\u0161et\u0159en\xedm je ur\u010den\xed genetick\xe9ho pohlav\xed, proto bude indikov\xe1no cytogenetick\xe9 vy\u0161et\u0159en\xed.",valid:!0},{ans:"nej\u010dast\u011bj\u0161\xed p\u0159\xed\u010dinou je kongenit\xe1ln\xed adren\xe1ln\xed hyperplazie na podklad\u011b deficitu 21 \u2013 hydroxyl\xe1zy, jde o \u017eivot ohro\u017euj\xedc\xed stav, proto bez dal\u0161\xedho okam\u017eit\u011b zah\xe1j\xedte p\u0159\xedslu\u0161nou l\xe9\u010dbu",valid:!1},{ans:"vy\u0161et\u0159\xedte 17 \u2013 hydroxyprogesteron, hladinu Na a K v s\xe9ru",valid:!0},{ans:"sonografick\xfdm vy\u0161et\u0159en\xedm ov\u011b\u0159\xedte p\u0159\xedtomnost gon\xe1d, pom\u011br\u016f v mal\xe9 p\xe1nvi (p\u0159\xedtomnost \u017eensk\xfdch vnit\u0159n\xedch rodidel) a velikost nadledvin",valid:!0}],q:"Jak\xfd postup zvol\xedte u novorozence s poruchou pohlavn\xedho v\xfdvoje a obojetn\xfdm vzhledem genit\xe1lu?"},{ans:[{ans:"bude m\xedt zn\xe1mky centr\xe1ln\xed p\u0159ed\u010dasn\xe9 puberty, urychlen\xe9 r\u016fstov\xe9 tempo a urychlen\xfd kostn\xed v\u011bk",valid:!1},{ans:"bude m\xedt zn\xe1mky pseudopubertas praecox, urychlen\xe9 r\u016fstov\xe9 tempo a urychlen\xfd kostn\xed v\u011bk",valid:!0},{ans:"bude m\xedt zn\xe1mky pseudopubertas praecox, r\u016fstov\xe9 tempo i kostn\xed v\u011bk mohou b\xfdt je\u0161t\u011b p\u0159im\u011b\u0159en\xe9 kalend\xe1\u0159n\xedmu v\u011bku",valid:!1},{ans:"bude m\xedt zn\xe1mky centr\xe1ln\xed p\u0159ed\u010dasn\xe9 puberty, r\u016fstov\xe9 tempo i kostn\xed v\u011bk mohou b\xfdt je\u0161t\u011b p\u0159im\u011b\u0159en\xe9 kalend\xe1\u0159n\xedmu v\u011bku",valid:!1}],q:"Jak\xfd n\xe1lez budete o\u010dek\xe1vat u chlapce s deficitem 21 hydroxyl\xe1zy s prostou virilizuj\xedc\xed formou?"},{ans:[{ans:"ihned po porodu",valid:!1},{ans:"zpravidla mezi 4.-14. dnem \u017eivota",valid:!0},{ans:"po 3. m\u011bs\xedci v\u011bku",valid:!1},{ans:"pouze v p\u0159\xedpad\u011b z\xe1va\u017en\xe9ho stresu",valid:!1}],q:"Soln\xe1 porucha p\u0159i deficitu 21 hydroxyl\xe1zy se projev\xed:"},{ans:[{ans:"glukokortikoidy (Hydrokortison) a mineralokortikoidy (Fludrokortison)",valid:!0},{ans:"glukokortikoidy (nejl\xe9pe d\xe9le p\u016fsob\xedc\xed, tj. Prednison nebo Dexamethason) a mineralokortikoidy (Fludrokortison)",valid:!1},{ans:"posta\u010d\xed l\xe9\u010dba d\xe9le p\u016fsob\xedc\xedmi glukokortikoidy, tj. Prednisonem nebo",valid:!1},{ans:"posta\u010d\xed l\xe9\u010dba kr\xe1tce p\u016fsob\xedc\xedmi glukokortikoidy, tj. Hydrokortisonem, m\xe1 toti\u017e siln\xfdm mineralokortikoidn\xed \xfa\u010dinek",valid:!1}],q:"V l\xe9\u010db\u011b d\xedt\u011bte s kongenit\xe1ln\xed adren\xe1ln\xed hyperplazi\xed na podklad\u011b deficitu 21 hydroxyl\xe1zy a solnou poruchou zvol\xedte:"},{ans:[{ans:"prehepat\xe1ln\xedho je norm\xe1ln\xed hladina p\u0159\xedm\xe9ho bilirubinu v krvi a p\u0159\xedtomnost urobilinogenu v mo\u010di",valid:!0},{ans:"posthepat\xe1ln\xedho jsou hypocholick\xe9 nebo acholick\xe9 stolice",valid:!0},{ans:"zp\u016fsoben\xe9ho Rh-alloimunizac\xed je p\u0159\xedtomna n\xedzk\xe1 hladina retikulocyt\u016f",valid:!1},{ans:"hepat\xe1ln\xedho je norm\xe1ln\xed hladina p\u0159\xedm\xe9ho bilirubinu v krvi a p\u0159\xedtomnost urobilinogenu v mo\u010di",valid:!1}],q:"Vyberte spr\xe1vn\xe9 tvrzen\xed \u2013u ikteru"},{ans:[{ans:"elevace AST nad ALT je charakteristick\xe1 pro Duchennovou svalovou dystrofii",valid:!0},{ans:"zv\xfd\u0161en\xe9 ALP + GMT a konjugovan\xe1 hyperbilirubin\xe9mie jsou typick\xe9 pro cholest\xe1zu",valid:!0},{ans:"konjugovan\xe1 hyperbilirubin\xe9mie a norm\xe1ln\xed jatern\xed testy pat\u0159\xed k obrazu Gilbertova syndromu",valid:!1},{ans:"elevace AST p\u0159i jinak norm\xe1ln\xedch jatern\xedch testech m\u016f\u017ee b\xfdt obraz tzv. \u201emakroast\xe9mie\u201c",valid:!0}],q:"Vyberte spr\xe1vn\xe9 biochemick\xe9 n\xe1lezy:"},{ans:[{ans:"se p\u0159en\xe1\u0161\xed fek\xe1ln\u011b-or\xe1ln\xed cestou",valid:!0},{ans:"jej\xed prevence pat\u0159\xed do b\u011b\u017en\xe9ho o\u010dkovac\xedho kalend\xe1\u0159e",valid:!1},{ans:"nep\u0159ech\xe1z\xed do chronicity",valid:!0},{ans:"l\xe9\u010debnou metodou volby je imunosuprese",valid:!1}],q:"Virov\xe1 hepatitida A:"},{ans:[{ans:"pacienty na dlouhodob\xe9 parenter\xe1ln\xed v\xfd\u017eiv\u011b",valid:!0},{ans:"pacienty s astmatem na terapii inhala\u010dn\xedmi steroidy",valid:!1},{ans:"ob\xe9zn\xed d\xedvky s pozitivn\xed rodinnou anamn\xe9zou",valid:!0},{ans:"stavy spojen\xe9 s hemol\xfdzou",valid:!0}],q:"Cholecystolithi\xe1za je typick\xe1 pro:"},{ans:[{ans:"NASH asociovan\xe1 s obezitou",valid:!0},{ans:"Gilbert\u016fv syndrom",valid:!1},{ans:"autoimunitn\xed hepatit\xedda",valid:!0},{ans:"cholecystoliti\xe1za",valid:!0}],q:"Typick\xe9 jatern\xed onemocn\u011bn\xed predominantn\u011b adolescentn\xedch d\xedvek je:"},{ans:[{ans:"akutn\xed pyelonefrit\xeddu",valid:!1},{ans:"d\u011bdi\u010dnou poruchu metabolizmu (d\u011bdi\u010dn\xe9 poruchy \u03b2-oxidace mastn\xfdch kyselin, d\u011bdi\u010dn\xe9 poruchy cyklu mo\u010doviny, \u2026)",valid:!0},{ans:"z\xe1n\u011btlivou encefalopatii",valid:!0},{ans:"po\u017eit\xed kyseliny askorbov\xe9",valid:!1}],q:"U d\u011btsk\xe9ho pacienta p\u0159ich\xe1zej\xedc\xedho s poruchou v\u011bdom\xed a zvracen\xedm p\u0159i jatern\xedm posti\u017een\xedm (Reye-like syndrom) mus\xedme vylou\u010dit:"},{ans:[{ans:"nej\u010dast\u011bj\u0161\xed intoxikac\xed v d\u011btsk\xe9m v\u011bku vedouc\xed k jatern\xedmu selh\xe1n\xed je otrava etylenglykolem",valid:!1},{ans:"vitam\xedn K dependentn\xed koagula\u010dn\xed faktory tvo\u0159eny v j\xe1trech jsou II, VI, VII, VIII protein C a S",valid:!1},{ans:"p\u0159i poru\u0161e v\u011bdom\xed nezn\xe1m\xe9 etiologie mus\xedme v\u017edy pom\xfd\u0161let na hyperamon\xe9mii",valid:!0},{ans:"markery proteosyntetick\xe9 funkce jater jsou krom\u011b koagula\u010dn\xedch faktor\u016f tak\xe9 albumin, prealbumin a cholinester\xe1za",valid:!0}],q:"Vyberte spr\xe1vn\xe1 tvrzen\xed:"},{ans:[{ans:"prehepat\xe1ln\xed je typick\xe1 pro d\u011btsk\xfd v\u011bk",valid:!0},{ans:"hepat\xe1ln\xed je typick\xe1 pro d\u011btsk\xfd v\u011bk",valid:!1},{ans:"se m\u016f\u017ee komplikovat krv\xe1cen\xedm z j\xedcnov\xfdch varix\u016f",valid:!0},{ans:"je typicky doprov\xe1zen\xe1 zv\xfd\u0161en\xfdm po\u010dtem krevn\xedch desti\u010dek",valid:!1}],q:"Vyberte spr\xe1vn\xe9 tvrzen\xed - port\xe1ln\xed hypertenze:"},{ans:[{ans:"pat\u0159\xed mezi autoimunitn\xed onemocn\u011bn\xed",valid:!0},{ans:"typicky za\u010d\xedn\xe1 v kojeneck\xe9m v\u011bku",valid:!1},{ans:"postihuje segment\xe1ln\u011b gastrointestin\xe1ln\xed trakt",valid:!0},{ans:"je vyl\xe9\u010diteln\xe1",valid:!1}],q:"Crohnova nemoc:"},{ans:[{ans:"prim\xe1rn\xed sklerotizuj\xedc\xed cholangiit\xedda asociov\xe1na s ulcer\xf3zn\xed kolit\xeddou",valid:!0},{ans:"enteropatick\xe1 artrit\xedda",valid:!0},{ans:"osteopor\xf3za",valid:!0},{ans:"Gottronovy papuly",valid:!1}],q:"Mezi extraintestin\xe1ln\xed projevy nespecifick\xfdch st\u0159evn\xedch z\xe1n\u011bt\u016f typicky pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"jsou histologicky kryptov\xe9 abscesy",valid:!1},{ans:"je pankolit\xedda",valid:!1},{ans:"je termin\xe1ln\xed ileit\xedda",valid:!0},{ans:"jsou histologicky granulomy",valid:!0}],q:"Typick\xe9 pro Crohnovu nemoc:"},{ans:[{ans:"fenom\xe9n dla\u017eebn\xedch kostek u ulcer\xf3zn\xed kolit\xeddy",valid:!1},{ans:"fenom\xe9n vyhlazen\xed haustrac\xed u ulcer\xf3zn\xed kolit\xeddy",valid:!0},{ans:"posti\u017een\xed termin\xe1ln\xedho ilea u Crohnovy nemoci",valid:!0},{ans:"n\xe1lez p\xed\u0161t\u011bl\xed a absces\u016f u ulcer\xf3zn\xed kolit\xeddy",valid:!1}],q:"Charakteristick\xfdm n\xe1lezem v zobrazovac\xedch vy\u0161et\u0159en\xedch u nespecifick\xfdch st\u0159evn\xedch z\xe1n\u011bt\u016f je:"},{ans:[{ans:"hlubok\xe9 ulcerace",valid:!1},{ans:"aft\xf3zn\xed slizni\u010dn\xed l\xe9ze",valid:!0},{ans:"posti\u017een\xed horn\xedho i doln\xedho GIT",valid:!0},{ans:"p\xed\u0161t\u011ble",valid:!0}],q:"Typick\xe9 pro Crohnovu nemoc:"},{ans:[{ans:"jsou histologicky kryptov\xe9 abscesy",valid:!0},{ans:"posti\u017een\xed tlust\xe9ho st\u0159eva - pankolit\xedda",valid:!0},{ans:"posti\u017een\xed tenk\xe9ho st\u0159eva",valid:!1},{ans:"ANCA protil\xe1tky",valid:!0}],q:"Typick\xe9 pro ulcer\xf3zn\xed kolit\xeddu:"},{ans:[{ans:"ANCA a ASCA",valid:!0},{ans:"fek\xe1ln\xed kalprotektin",valid:!0},{ans:"ultrazvuk",valid:!0},{ans:"endoskopie",valid:!0}],q:"K diagnostice idiopatick\xfdch st\u0159evn\xedch z\xe1n\u011bt\u016f pat\u0159\xed"},{ans:[{ans:"exkluzivn\xed enter\xe1ln\xed v\xfd\u017eiva",valid:!0},{ans:"imunosuprese",valid:!0},{ans:"biologick\xe1 terapie",valid:!0},{ans:"imunoglobuliny",valid:!1},{ans:"Mezi onemocn\u011bn\xed, p\u0159i kter\xfdch je v d\u011btsk\xe9m v\u011bku p\u0159\xedtomno posti\u017een\xed slinivky b\u0159i\u0161n\xed, \u0159ad\xedme:",valid:!1},{ans:"diabetes mellitus I.typu",valid:!0},{ans:"makroamylas\xe9mie",valid:!1},{ans:"perzistuj\xedc\xed hyperinzulinemick\xe1 hypoglyk\xe9mie u kojenc\u016f",valid:!0},{ans:"cystick\xe1 fibr\xf3za",valid:!0}],q:"K l\xe9\u010db\u011b nespecifick\xfdch st\u0159evn\xedch z\xe1n\u011bt\u016f pat\u0159\xed"},{ans:[{ans:"tup\xe9 poran\u011bn\xed b\u0159icha",valid:!0},{ans:"virov\xe9 infekce",valid:!0},{ans:"alkoholov\xe1 ebrieta",valid:!1},{ans:"n\u011bkter\xe9 l\xe9ky- azathioprin, valpro\xe1t",valid:!0}],q:"Mezi nej\u010dast\u011bj\u0161\xed p\u0159\xed\u010diny akutn\xed pankreatitidy v d\u011btsk\xe9m v\u011bku:"},{ans:[{ans:"je indikov\xe1na jako terapeuticko-diagnostick\xfd v\xfdkon v p\u0159\xedpad\u011b choledocholiti\xe1zy",valid:!0},{ans:"nen\xed spojena s v\xfdznamn\xfdm rizikem pankreatit\xeddy",valid:!1},{ans:"pat\u0159\xed do spektra vy\u0161et\u0159en\xed u atrezie \u017elu\u010dov\xfdch cest",valid:!0},{ans:"je d\u016fle\u017eit\xfdm vy\u0161et\u0159en\xedm p\u0159i v\xfdskytu zn\xe1mek port\xe1ln\xed hypertenze",valid:!1}],q:"Endoskopick\xe1 retrogr\xe1dn\xed cholecystopankreatikografie (ERCP) u d\u011bt\xed"},{ans:[{ans:"izolovan\xe1 elevace aktivity amyl\xe1zy v krvi bez bolesti b\u0159icha je typick\xfd p\u0159\xedznak pankreatitidy",valid:!0},{ans:"pro diagnostiku pankreatitidy se doporu\u010duje vy\u0161et\u0159en\xed pankreatick\xe9 amyl\xe1zy, lip\xe1zy v s\xe9ru a amyl\xe1zy v mo\u010di",valid:!1},{ans:"p\u0159i podez\u0159en\xed na akutn\xed pankreatitidu s poruchou funkce je doporu\u010den\xe9 pod\xe1vat peror\xe1ln\xed substituci pankreatick\xfdmi enzymy",valid:!0},{ans:"bolesti b\u0159icha jsou dominuj\xedc\xedm p\u0159\xedznakem pankreatitidy",valid:!1}],q:"Vyberte nespr\xe1vn\xe9 tvrzen\xed:"},{ans:[{ans:"je vrozen\xe1 v\xfdvojov\xe1 vada, kter\xe1 se projev\xed do t\xfddne po narozen\xed",valid:!1},{ans:"se vyzna\u010duje p\u0159\xedtomnost\xed acholick\xfdch nebo hypocholick\xfdch stolic",valid:!0},{ans:"typick\xe1 je pro ni extr\xe9mn\xed nekonjugovan\xe1 hyperbilirubin\xe9mie s elevac\xed gama-glutamyl transfer\xe1zy",valid:!1},{ans:"k diagnostice posta\u010d\xed ultrasonografick\xe9 vy\u0161et\u0159en\xed",valid:!1}],q:"Atr\xe9zie \u017elu\u010dov\xfdch cest:"},{ans:[{ans:"zahrnuje p\u0159echodn\xe9 vysazen\xed stravy a postupn\xe9 zav\xe1d\u011bn\xed enter\xe1ln\xed v\xfd\u017eivy",valid:!0},{ans:"l\xe9\u010dba bolesti \u010dasto vy\u017eaduje pod\xe1n\xed opioidn\xedch analgetik",valid:!0},{ans:"z\xe1sadn\xed je pod\xe1v\xe1n\xed kyseliny acetylsalicylov\xe9 k potla\u010den\xed lok\xe1ln\xedho z\xe1n\u011btu",valid:!1},{ans:"nutn\xe9 je pod\xe1v\xe1n\xed glukagonu k udr\u017een\xed normoglyk\xe9mie",valid:!1}],q:"L\xe9\u010dba akutn\xed pankreatit\xeddy"},{ans:[{ans:"jedno z nej\u010dast\u011bj\u0161\xedch autosom\xe1ln\u011b recesivn\xedch onemocn\u011bn\xed kavkazsk\xe9 populace",valid:!0},{ans:"podm\xedn\u011bn\xe1 posti\u017een\xedm CFTR genu",valid:!0},{ans:"polygenn\u011b podm\xedn\u011bn\xe9 onemocn\u011bn\xed",valid:!1},{ans:"nel\xe9\u010diteln\xe9 onemocn\u011bn\xed",valid:!1}],q:"Cystick\xe1 fibr\xf3za je:"},{ans:[{ans:"pankreatick\xe1 substituce",valid:!0},{ans:"dechov\xe1 rehabilitace",valid:!0},{ans:"ATB terapie",valid:!0},{ans:"multiorg\xe1nov\xe1 transplantace",valid:!0}],q:"Mezi l\xe9\u010dbu CF pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"0,8-1,1g b\xedlkoviny na 100 ml",valid:!0},{ans:"2 g tuk\u016f na 100ml",valid:!1},{ans:"3,5 g lakt\xf3zy na 100ml",valid:!1},{ans:"imunoglobulin IgM",valid:!1}],q:"Mate\u0159sk\xe9 ml\xe9ko obsahuje"},{ans:[{ans:"po\u010d\xe1te\u010dn\xed (ozna\u010dovan\xe1 \u010d\xedslem 1)",valid:!0},{ans:"pokra\u010dovac\xed (ozna\u010dovan\xe1 \u010d\xedslem 2)",valid:!0},{ans:"ml\xe9ka pro batolata (ozna\u010dovan\xe1 \u010d\xedslem 3)",valid:!1},{ans:"je fortifikov\xe1na vitaminem D",valid:!0}],q:"Kojeneck\xe1 ml\xe9\u010dn\xe1 v\xfd\u017eiva m\xe1 tyto modifikace a fortifikace:"},{ans:[{ans:"p\u0159\xedkrmy lze zah\xe1jit zeleninou na l\u017ei\u010dce (brokolice, mrkev, brambor)",valid:!0},{ans:"mezi zav\xe1d\u011bn\xedm jednotliv\xfdch slo\u017eek je vhodn\xe9 ponechat interval 3-4 dn\u016f k posouzen\xed tolerance nov\xe9 potraviny",valid:!0},{ans:"med lze zav\xe9st od 6. m\u011bs\xedce v\u011bku",valid:!1},{ans:"lepek je vhodn\xe9 zav\xe9st a\u017e po 9. m\u011bs\xedci v\u011bku pro sn\xed\u017een\xed rizika celiakie",valid:!1}],q:"U zav\xe1d\u011bn\xed p\u0159\xedkrm\u016f plat\xed:"},{ans:[{ans:"B",valid:!1},{ans:"D",valid:!0},{ans:"C",valid:!1},{ans:"K",valid:!0}],q:"Kter\xe9 vitaminy jsou rutinn\u011b pod\xe1v\xe1ny v\u0161em kojenc\u016fm:"},{ans:[{ans:"ve 3. m\u011bs\xedci",valid:!1},{ans:"ve 4. m\u011bs\xedci",valid:!1},{ans:"mezi 5. \u2013 6. m\u011bs\xedcem",valid:!0},{ans:"l\u017ei\u010dkou",valid:!0}],q:"Neml\xe9\u010dn\xe9 p\u0159\xedkrmy (komplement\xe1rn\xed v\xfd\u017eivu) je doporu\u010deno zav\xe1d\u011bt:"},{ans:[{ans:"HA formule (hypoantigenn\xed formule)",valid:!1},{ans:"extenzivn\xed hydrolyz\xe1ty",valid:!0},{ans:"aminokyselinov\xe9 formule",valid:!0},{ans:"AR formule",valid:!1}],q:"V l\xe9\u010db\u011b alergie na b\xedlkovinu kravsk\xe9ho ml\xe9ka jsou pou\u017e\xedv\xe1ny:"},{ans:[{ans:"se nab\xedz\xed mezi 4. - 5. m\u011bs\xedcem",valid:!1},{ans:"od 6.m\u011bs\xedce",valid:!1},{ans:"mezi 7. \u2013 8. m\u011bs\xedcem",valid:!0},{ans:"je zav\xe1d\u011bna kolem 1. roku \u017eivota jako tzv. \u201efamily food\u201c",valid:!1}],q:"Kojeneck\xe1 strava \u201edo ruky\u201c (finger food) u zdrav\xe9ho kojence:"},{ans:[{ans:"nedostatkem kalori\xed",valid:!0},{ans:"nedostatkem b\xedlkovin",valid:!0},{ans:"nedostatkem vitaminu B",valid:!1},{ans:"nedostatkem v\xe1pn\xedku",valid:!0}],q:"Vegansk\xe1 v\xfd\u017eiva po 6. m\u011bs\xedci v\u011bku ohro\u017euje d\xedt\u011b:"},{ans:[{ans:"m\xe1 pravd\u011bpodobn\u011b ITP, nemus\xedme ho vy\u0161et\u0159ovat, sta\u010d\xed observace",valid:!1},{ans:"je ohro\u017een intrakrani\xe1ln\xedm krv\xe1cen\xedm, a proto mu pod\xe1me separovan\xe9 trombocyty",valid:!1},{ans:"m\xe1 pravd\u011bpodobn\u011b ITP, provedeme KO s diferenci\xe1ln\xedm rozpo\u010dtem a aspo\u0148 z\xe1kladn\xed biochemick\xe9 na imunologick\xe9 vy\u0161et\u0159en\xed",valid:!0},{ans:"rozhodnut\xed o observaci nebo zah\xe1jen\xed terapie z\xe1vis\xed na p\u0159\xedtomnosti krv\xe1civ\xfdch projev\u016f",valid:!0}],q:"3-let\xfd chlapec s trombocytopeni\xed 15 tis. pro prob\u011bhl\xe9m virov\xe9m infektu:"},{ans:[{ans:"hematomy, petechie a sufuse",valid:!1},{ans:"lymfadenopatie",valid:!0},{ans:"m\xedrn\xe1 splenomegalie",valid:!1},{ans:"teplota s \xfanavou",valid:!0}],q:"K p\u0159\xedznak\u016fm ITP nepat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"matku s ITP",valid:!0},{ans:"sepsi",valid:!0},{ans:"novorozeneckou aloimunn\xed trombocytopenii",valid:!0},{ans:"kongenit\xe1ln\xed hypothyre\xf3zu",valid:!1}],q:"Novorozenec s trombocytopeni\xed m\u016f\u017ee m\xedt:"},{ans:[{ans:"se jedn\xe1 o onemocn\u011bn\xed mu\u017e\u016f, ale \u017eena p\u0159ena\u0161e\u010dka m\u016f\u017ee m\xedt hladinu F VIII ni\u017e\u0161\xed",valid:!0},{ans:"otec hemofilik m\xe1 v\u0161echny syny zdrav\xe9",valid:!0},{ans:"polovina dcer otce hemofilika jsou p\u0159ena\u0161e\u010dky",valid:!1},{ans:"je 2x \u010dast\u011bj\u0161\xed ne\u017e hemofilie B",valid:!1}],q:"U hemofilie A plat\xed, \u017ee:"},{ans:[{ans:"je nej\u010dast\u011bj\u0161\xed vrozen\xe9 krv\xe1civ\xe9 onemocn\u011bn\xed",valid:!0},{ans:"je prov\xe1zena p\u0159edev\u0161\xedm slizni\u010dn\xedm krv\xe1cen\xedm",valid:!0},{ans:"m\xe1 kvalitativn\xed \u010di kvantitativn\xed defekt vWF, sou\u010dasn\u011b je v\u017edy prodlou\u017een\xe9 APTT",valid:!1},{ans:"je onemocn\u011bn\xed s gonosom\xe1ln\u011b recesivn\xed d\u011bdi\u010dnost\xed",valid:!1}],q:"Von Willebrandova choroba:"},{ans:[{ans:"m\xe1 pravd\u011bpodobn\u011b hypochromn\xed anemii",valid:!1},{ans:"m\xe1 leukocytosu s trombocytosou \u2013 asi bakteri\xe1ln\xed etiologie",valid:!1},{ans:"m\xe1 KO odpov\xeddaj\xedc\xed v\u011bku",valid:!0},{ans:"m\xe1 trombocytosu a pot\u0159ebuje terapii Anopyrinem",valid:!1}],q:null},{ans:[{ans:"v\u011bt\u0161inou nem\xedvaj\xed z\xe1va\u017en\xe9 infek\u010dn\xed komplikace",valid:!0}],q:"D\u011bti s chronickou benign\xed neutropeni\xed"},{ans:[{ans:"m\xedvaj\xed positivn\xed protil\xe1tky proti granulocyt\u016fm, po m\u011bs\xedc\xedch dojde ke spont\xe1nn\xed \xfaprav\u011b",valid:!0},{ans:"maj\xed v dosp\u011blosti riziko hematologick\xe9 malignity \u010di autoimunn\xedho onemocn\u011bn\xed",valid:!1}],q:"maj\xed m\xedt v\u017edy vy\u0161et\u0159enou kostn\xed d\u0159e\u0148 k vylou\u010den\xed vrozen\xe9 agranulocytosy"},{ans:[{ans:"m\xe1 virovou pneumonie a pot\u0159ebuje jen symptomatickou terapii",valid:!1},{ans:"pot\u0159ebuje c\xedlenou ATB terapii a G-CSF",valid:!0},{ans:"je suspektn\xed z vrozen\xe9 neutropenie, pot\u0159ebuje podrobn\xe9 vy\u0161et\u0159en\xed v\u010detn\u011b punkce KD",valid:!0},{ans:"pot\u0159ebuje ATB p.o. v b\u011b\u017en\xe9 d\xe1vce a podrobn\u011bj\u0161\xed vy\u0161et\u0159en\xed a\u017e p\u0159i recidiv\u011b stavu",valid:!1}],q:null},{ans:[{ans:"kontrolu KO nejpozd\u011bji 3-4 t. od posledn\xed transfuse",valid:!0},{ans:"kontrolu KO za 2 m\u011bs\xedce",valid:!1},{ans:"nasazen\xed ferroterapie",valid:!1},{ans:"dal\u0161\xed sledov\xe1n\xed nen\xed nutn\xe9, transfuse probl\xe9m vy\u0159e\u0161ila",valid:!1}],q:"Novorozenec s anamn\xe9zou aloimunn\xed anemie p\u0159i Rh inkompatibilit\u011b po opakovan\xe9m pod\xe1n\xed erymasy pot\u0159ebuje po propu\u0161t\u011bn\xed z porodnice."},{ans:[{ans:"deficitu pyruv\xe1t kin\xe1zy",valid:!1},{ans:"SLE",valid:!0},{ans:"heredit\xe1rn\xed sf\xe9rocytosy",valid:!1},{ans:"autoimunn\xed hemolytick\xe9 anemie",valid:!0}],q:"Positivn\xed Coombs\u016fv test najdeme u:"},{ans:[{ans:"hemosiderosou",valid:!1},{ans:"aplastickou kriz\xed v d\u016fsledku infekce parvovirem B19",valid:!0},{ans:"bili\xe1rn\xed kolikou",valid:!0},{ans:"postupn\u011b progreduj\xedc\xedmi pancytopeni\xed p\u0159i hypersplenismu",valid:!1}],q:"Pacient s heredit\xe1rn\xed sf\xe9rocytosou je ohro\u017een:"},{ans:[{ans:"FII, FV, FVII, FIX, FX,",valid:!1},{ans:"FII, FVI, FVIII, FIX, FX",valid:!1},{ans:"FII, FVII, FIX, FX, PC a PS",valid:!0},{ans:"FII, FVII, FIX, FX, AT, PC a PS",valid:!1}],q:"Mezi K vitamin dependentn\xed koagula\u010dn\xed faktory a inhibitory koagulace pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"m\u016f\u017ee dostat jak\xfdkoli hormon\xe1ln\xed prepar\xe1t",valid:!1},{ans:"m\u016f\u017ee dostat jen nehormon\xe1ln\xed intrauterinn\xed t\u011bl\xedsko",valid:!1},{ans:"mus\xed b\xfdt provedeno komplexn\xed vy\u0161et\u0159en\xed trombofiln\xedch marker\u016f a pak rozhodnuto o HAK",valid:!0},{ans:"sta\u010d\xed vy\u0161et\u0159en\xed Leidensk\xe9 mutace a mutace protrombinu, dal\u0161\xed vy\u0161et\u0159en\xed je zbyte\u010dn\xe9",valid:!1}],q:"D\xedvka, jej\xed\u017e otec zem\u0159el ve 45 l. na plicn\xed embolii \u017e\xe1d\xe1 hormon\xe1ln\xed antikoncepci."},{ans:[{ans:"Prenat\xe1ln\xed echokardiografie plodu se b\u011bhem fyziologick\xe9ho t\u011bhotenstv\xed prov\xe1d\xed",valid:!1},{ans:"1x",valid:!0},{ans:"2x",valid:!1},{ans:"3x",valid:!1},{ans:"4x",valid:!1}],q:"Kardiologie"},{ans:[{ans:"200-300 novorozenc\u016f",valid:!0},{ans:"800-900 novorozenc\u016f",valid:!1},{ans:"1500-1600 novorozenc\u016f",valid:!1},{ans:"2000 novorozenc\u016f",valid:!1}],q:"S kritickou vrozenou srde\u010dn\xed vadou se v \u010cR ka\u017edoro\u010dn\u011b narod\xed cca"},{ans:[{ans:"ihned po porodu",valid:!1},{ans:"b\u011bhem prvn\xedch hodin",valid:!1},{ans:"b\u011bhem prvn\xedho t\xfddne \u017eivota",valid:!1},{ans:"v\u0161echny odpov\u011bdi jsou spr\xe1vn\xe9",valid:!0}],q:"Ductus dependentn\xed kritick\xe9 vrozen\xe9 srde\u010dn\xed vady se nej\u010dast\u011bji manifestuj\xed"},{ans:[{ans:"transpozice velk\xfdch c\xe9v",valid:!1},{ans:"defekt s\xed\u0148ov\xe9ho septa",valid:!1},{ans:"defekt komorov\xe9ho septa",valid:!0},{ans:"koarktace aorty",valid:!1}],q:"Kter\xe1 vrozen\xe1 srde\u010dn\xed vada je nej\u010dast\u011bj\u0161\xed?"},{ans:[{ans:"v l\xe9\u010db\u011b srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed",valid:!1},{ans:"k udr\u017een\xed otev\u0159en\xe9 tepenn\xe9 du\u010deje",valid:!0},{ans:"jako selektivn\xed plicn\xed vasodilat\xe1tor",valid:!1},{ans:"v l\xe9\u010db\u011b hemorrhagick\xe9 nemoci novorozenc\u016f",valid:!1}],q:"Prostaglandin E1 se v neonatologii pou\u017e\xedv\xe1"},{ans:[{ans:"zhruba stejnou",valid:!1},{ans:"vy\u0161\u0161\xed u kojenc\u016f",valid:!0},{ans:"vy\u0161\u0161\xed u adolescent\u016f",valid:!1},{ans:"v sou\u010dasnosti se u n\xe1s vyskytuje jen ojedin\u011ble",valid:!1}],q:"Myokarditida v kojeneck\xe9m a adolescentn\xedm v\u011bku m\xe1 \xfamrtnost"},{ans:[{ans:"v r\xe1mci v\u0161ech operac\xed v neonatologii",valid:!1},{ans:"u v\u0161ech pacient\u016f s vrozenou srde\u010dn\xed vadou p\u0159ed i po operaci",valid:!1},{ans:"u v\u0161ech zkratov\xfdch vrozen\xfdch srde\u010dn\xedch vad mimo defekt septa s\xedn\xed p\u0159ed operac\xed",valid:!0},{ans:"p\u0159i n\xe1hrad\u011b srde\u010dn\xed chlopn\u011b",valid:!1}],q:"B\u011b\u017en\xe1 prevence bakteri\xe1ln\xed endokarditidy je indikov\xe1na"},{ans:[{ans:"renovaskul\xe1rn\xed",valid:!1},{ans:"ren\xe1ln\xed",valid:!0},{ans:"endokrinn\xed",valid:!1},{ans:"farmakologicky vyvolan\xe1",valid:!1}],q:"Nej\u010dast\u011bj\u0161\xed typ sekund\xe1rn\xed hypertenze u d\u011bt\xed je v sou\u010dasnosti"},{ans:[{ans:"katecholaminy",valid:!0},{ans:"beta-blok\xe1tory",valid:!1},{ans:"digoxin",valid:!1},{ans:"nitroprusid",valid:!1}],q:"L\xe9kem volby u akutn\xedho srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed novorozence jsou"},{ans:[{ans:"supraventrikul\xe1rn\xed tachykardie",valid:!0},{ans:"komorov\xe1 tachykardie",valid:!1},{ans:"fibrilace komor",valid:!1},{ans:"fibrilace s\xedn\xed",valid:!1}],q:"Nej\u010dast\u011bj\u0161\xed poruchou srde\u010dn\xedho rytmu v d\u011btsk\xe9m v\u011bku je"},{ans:[{ans:"s levoprav\xfdm zkratem",valid:!1},{ans:"cyanotick\xe9",valid:!0},{ans:"necyanotick\xe9",valid:!1},{ans:"nepat\u0159\xed mezi srde\u010dn\xed vady",valid:!1}],q:"Sten\xf3za plicnice pat\u0159\xed mezi vady"},{ans:[{ans:"bradykardi\xed pod 100/min",valid:!1},{ans:"pravostrannou p\u0159evahou",valid:!0},{ans:"levostrannou p\u0159evahou",valid:!1},{ans:"AV blokem 1.st.",valid:!1}],q:"EKG novorozence je typick\xe9"},{ans:[{ans:"intenzitou min. 3/6",valid:!1},{ans:"je v\u017edy systolick\xfd",valid:!0},{ans:"je v\u017edy diastolick\xfd",valid:!1},{ans:"je v\u017edy kontinu\xe1ln\xed",valid:!1}],q:"Akcident\xe1ln\xed srde\u010dn\xed \u0161elest je typick\xfd"},{ans:[{ans:"stoup\xe1",valid:!0},{ans:"kles\xe1",valid:!1},{ans:"nem\u011bn\xed se",valid:!1},{ans:"z\xe1vis\xed na pr\u016fchodnosti tepenn\xe9 du\u010deje",valid:!1}],q:"Po narozen\xed pr\u016ftok krve plicemi novorozence"},{ans:[{ans:"sten\xf3zy plicnice",valid:!1},{ans:"koarktace aorty",valid:!1},{ans:"transpozice velk\xfdch c\xe9v",valid:!0},{ans:"Fallotovy tetralogie",valid:!1}],q:"Bal\xf3nkov\xe1 atrioseptostomie se u\u017e\xedv\xe1 u"},{ans:[{ans:"v prvn\xedch hodin\xe1ch po porodu",valid:!1},{ans:"v prvn\xedch dnech po porodu",valid:!1},{ans:"v prvn\xedch 2 t\xfddnech po porodu",valid:!1},{ans:"v\u0161echny odpov\u011bdi jsou spr\xe1vn\xe9",valid:!0}],q:"Tot\xe1ln\xed anom\xe1ln\xed n\xe1vrat plicn\xedch \u017eil se m\u016f\u017ee projevit"},{ans:[{ans:"srde\u010dn\xedm selh\xe1n\xedm",valid:!1},{ans:"anuri\xed",valid:!1},{ans:"nehmatn\xfdm pulzem na aa. femorales",valid:!1},{ans:"v\u0161echny odpov\u011bdi jsou spr\xe1vn\xe9",valid:!0}],q:"Kritick\xe1 koarktace aorty u novorozence se projev\xed"},{ans:[{ans:"srde\u010dn\xedm selh\xe1n\xedm",valid:!1},{ans:"bradykardi\xed",valid:!1},{ans:"tachykardi\xed",valid:!0},{ans:"arytmi\xed",valid:!1}],q:"Neuzav\u0159en\xe1 tepenn\xe1 du\u010dej u 6. m\u011bs\xed\u010dn\xedho kojence se obvykle projev\xed"},{ans:[{ans:"bakteri\xe1ln\xed",valid:!1},{ans:"virov\xe9",valid:!0},{ans:"toxick\xe9",valid:!1},{ans:"autoimunitn\xed",valid:!1}],q:"Myokarditidy v d\u011btsk\xe9m v\u011bku jsou nej\u010dast\u011bji"},{ans:[{ans:"ob\u011b AV chlopn\u011b",valid:!1},{ans:"mitr\xe1ln\xed a aort\xe1ln\xed chlope\u0148",valid:!0},{ans:"trikuspid\xe1ln\xed a pulmon\xe1ln\xed chlope\u0148",valid:!1},{ans:"ou\u0161ka s\xedn\xed",valid:!1}],q:"Predilek\u010dn\xedm m\xedstem pro vznik vegetac\xed p\u0159i bakteri\xe1ln\xed endokarditid\u011b jsou"},{ans:[{ans:"perikardi\xe1ln\xed v\xfdpotek",valid:!0},{ans:"srde\u010dn\xed arytmie",valid:!1},{ans:"srde\u010dn\xed selh\xe1n\xed",valid:!1},{ans:"ischemick\xe9 zm\u011bny nad levou komorou na EKG",valid:!1}],q:"Pro diagn\xf3zu perikarditidy je typick\xfd"},{ans:[{ans:"restriktivn\xed",valid:!1},{ans:"hypertrofick\xe1",valid:!0},{ans:"dilata\u010dn\xed",valid:!1},{ans:"arytmogenn\xed kardiomyopatie",valid:!1}],q:"Nej\u010dast\u011bj\u0161\xed kardiomyopati\xed v d\u011btsk\xe9m v\u011bku je"},{ans:[{ans:"diuretiky",valid:!1},{ans:"blok\xe1tory Ca kan\xe1l\u016f",valid:!1},{ans:"ACE inhibitory",valid:!0},{ans:"diuretiky + blok\xe1tory Ca kan\xe1l\u016f",valid:!1}],q:"V medikament\xf3zn\xed l\xe9\u010db\u011b idiopatick\xe9 syst\xe9mov\xe9 hypertenze v d\u011btsk\xe9m v\u011bku za\u010d\xedn\xe1me"},{ans:[{ans:"kardioverz\xed",valid:!1},{ans:"digoxinem",valid:!1},{ans:"cordaronem",valid:!1},{ans:"nel\xe9\u010d\xedme",valid:!0}],q:"N\xe1hodn\u011b zji\u0161t\u011bn\xe9 izolovan\xe9 p\u0159ed\u010dasn\xe9 komorov\xe9 stahy u zdrav\xe9ho 14-let\xe9ho pacienta, kter\xfd je subj. bez pot\xed\u017e\xed l\xe9\u010d\xedme"},{ans:[{ans:"katecholaminy intraven\xf3zn\u011b kontinu\xe1ln\u011b",valid:!0},{ans:"intraven\xf3zn\u011b v rychl\xe9 infuzi/20 min",valid:!1},{ans:"intramuskul\xe1rn\u011b 6x denn\u011b",valid:!1},{ans:"katecholaminy jsou kontraindikovan\xe9 pro svoje proarytmogenn\xed \xfa\u010dinky",valid:!1}],q:"V l\xe9\u010db\u011b akutn\xedho srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed batolete pod\xe1v\xe1me"},{ans:[{ans:"pou\u017e\xedv\xe1",valid:!0},{ans:"nepou\u017e\xedv\xe1",valid:!1},{ans:"je kontraindikov\xe1n pro mo\u017enost vzniku komorov\xe9 tachykardie",valid:!1},{ans:"pou\u017e\xedv\xe1 se pouze v kombinaci s beta-blok\xe1tory",valid:!1}],q:"U d\u011bt\xed se digoxin"},{ans:[{ans:"cyan\xf3za",valid:!1},{ans:"srde\u010dn\xedm selh\xe1n\xed",valid:!1},{ans:"oboj\xed",valid:!1},{ans:"asystolie p\u0159i porodu",valid:!0}],q:"Mezi typick\xe9 p\u0159\xedznaky vrozen\xe9 srde\u010dn\xed vady nepat\u0159\xed"},{ans:[{ans:"sepsi",valid:!1},{ans:"perikarditid\u011b",valid:!0},{ans:"myokarditid\u011b",valid:!1},{ans:"srde\u010dn\xedm selh\xe1n\xed",valid:!1}],q:"Perikardi\xe1ln\xed v\xfdpotek u 8-let\xe9ho d\xedt\u011bte je n\xe1lez typick\xfd p\u0159i"},{ans:[{ans:"nasad\xedme ACE inhibitory",valid:!1},{ans:"nasad\xedme diuretika",valid:!1},{ans:"ulo\u017e\xedme pacienta na l\u016f\u017eko s klidov\xfdm re\u017eimem a provedeme z\xe1t\u011b\u017eov\xe9 vy\u0161et\u0159en\xed",valid:!1},{ans:"\u017e\xe1dn\xe1 odpov\u011b\u010f nen\xed spr\xe1vn\xe1",valid:!0}],q:"P\u0159i prvn\xedm z\xe1chytu syst\xe9mov\xe9 hypertenze u 14-let\xe9ho ob\xe9zn\xedho pacienta"},{ans:[{ans:"tot\xe1ln\xed anom\xe1ln\xed n\xe1vrat plicn\xedch \u017eil",valid:!1},{ans:"transpozice velk\xfdch arteri\xed",valid:!1},{ans:"defekt atrioventrikul\xe1rn\xedho septa",valid:!0},{ans:"sten\xf3za plicnice",valid:!1}],q:"Kter\xe1 vrozen\xe1 srde\u010dn\xed vada nepat\u0159\xed mezi cyanotick\xe9 vady"},{ans:[{ans:"podko\u017en\xed uzl\xedky",valid:!1},{ans:"karditida",valid:!1},{ans:"arthralgie",valid:!0},{ans:"erythema marginatum",valid:!1}],q:"Mezi velk\xe1 Jonesova krit\xe9ria nepat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"d\xedt\u011bti je t\u0159eba ihned podat inhalaci adrenalinu a kortikoidy",valid:!1},{ans:"l\xe9ka\u0159 doporu\u010d\xed rodi\u010d\u016fm d\xedt\u011b co nejrychleji p\u0159ev\xe9st k hospitalizaci, kterou neprodlen\u011b telefonicky domluv\xed v nejbli\u017e\u0161\xedm l\u016f\u017ekov\xe9m zdravotnick\xe9m za\u0159\xedzen\xed",valid:!1},{ans:"do zabezpe\u010den\xed d\xfdchac\xedch cest nelze d\xedt\u011b polo\u017eit do horizont\xe1ln\xed polohy",valid:!0},{ans:"l\xe9ka\u0159 d\u016fkladn\u011b p\u0159ehl\xe9dne oblast hltanu",valid:!1}],q:"Do ambulance PLDD p\u0159in\xe1\u0161\xed rodi\u010de dvoulet\xe9ho chlapce pro zhor\u0161uj\xedc\xed se inspira\u010dn\xed du\u0161nost s hore\u010dkou 40\xb0C. Chlapec sed\xed v m\xedrn\xe9m p\u0159edklonu, je n\xe1padn\u011b klidn\xfd, z pusy mu vyt\xe9kaj\xed sliny, povrchn\u011b d\xfdch\xe1:"},{ans:[{ans:"l\xe9kem prvn\xed volby jsou kortikosteroidy",valid:!0},{ans:"na l\xe9\u010dbu ka\u0161le je vhodn\xe1 nebulizace mukolytik, pokud klinick\xe9mu n\xe1lezu dominuje intenzivn\xed ka\u0161el",valid:!1},{ans:"na l\xe9\u010dbu ka\u0161le je vhodn\xe9 antitusikum, nebo\u0165 ka\u0161el je pro d\xedt\u011b velmi vysiluj\xedc\xed",valid:!1},{ans:"lze podat nebulizace adrenalinu u d\xedt\u011bte l\xe9\u010den\xe9ho za hospitalizace",valid:!0}],q:"Na ambulanci p\u0159ijde t\u0159in\xe1cti m\u011bs\xed\u010dn\xed d\xedvka se \u0161t\u011bkav\xfdm ka\u0161lem, inspira\u010dn\xed du\u0161nost\xed, zv\xfd\u0161enou teplotou a inspira\u010dn\xedm stridorem."},{ans:[{ans:"extraesofage\xe1ln\xed refluxn\xed chorobu",valid:!0},{ans:"sinobronchi\xe1ln\xed syndrom",valid:!1},{ans:"trvalou obstrukci d\xfdchac\xedch cest (nap\u0159. kongenit\xe1ln\xed subglotickou sten\xf3zu, laryngomalacii, par\xe9zu hlasov\xfdch vaz\u016f apod.)",valid:!0},{ans:"z\xe1m\u011bnu za alergickou reakci, zvl\xe1\u0161t\u011b u atyp. klinick\xfdch projev\u016f (absence zn\xe1mek infekce, otoky, exant\xe9m, pr\u016fjem, zvracen\xed apod.)",valid:!0}],q:"P\u0159i \u010dast\xfdch recidiv\xe1ch akutn\xed laryngitidy je t\u0159eba v r\xe1mci dif. dg. zva\u017eovat:"},{ans:[{ans:"nesv\u011bdiv\xfd makul\xf3zn\xed anul\xe1rn\xed exant\xe9m",valid:!1},{ans:"n\xe1padn\xfd klid d\xedt\u011bte",valid:!0},{ans:"intenzivn\xed \u0161t\u011bkav\xfd ka\u0161el",valid:!1},{ans:"v\xfdrazn\xfd \xfastup du\u0161nosti p\u0159i expozici chladn\xe9mu vzduchu",valid:!1}],q:"Pro akutn\xed epiglotitidu je charakteristick\xfd:"},{ans:[{ans:"typicky je prov\xe1zena z\xe1chvatovit\xfd dr\xe1\u017ediv\xfdm ka\u0161lem s kokrhav\xfdm zvukem b\u011bhem n\xe1dechu",valid:!1},{ans:"b\xfdv\xe1 patrn\xe1 porucha polyk\xe1n\xed prov\xe1zen\xe1 slin\u011bn\xedm",valid:!0},{ans:"m\u016f\u017ee b\xfdt vyvol\xe1na jedn\xedm \u010di kombinac\xed v\xedce respira\u010dn\xedch vir\u016f",valid:!1},{ans:"vy\u017eaduje intenzivn\xed bronchodilata\u010dn\xed terapii",valid:!1}],q:"Pro akutn\xed epiglotitidu plat\xed:"},{ans:[{ans:"peritonzil\xe1rn\xed absces",valid:!0},{ans:"exacerbace astma bronchiale",valid:!1},{ans:"aspirace ciz\xedho t\u011blesa",valid:!0},{ans:"bronchopulmon\xe1ln\xed dyspl\xe1zie",valid:!1}],q:"Akutn\xed inspira\u010dn\xed du\u0161nost m\u016f\u017ee zp\u016fsobit:"},{ans:[{ans:"slin\u011bn\xed",valid:!1},{ans:"inspira\u010dn\xed \u010di sm\xed\u0161en\xfd stridor",valid:!0},{ans:"oslaben\xe9 d\xfdch\xe1n\xed na plicn\xedch baz\xedch",valid:!1},{ans:"dysfonii",valid:!0}],q:"Fyzik\xe1ln\xed n\xe1lez sv\u011bd\u010d\xedc\xed pro akutn\xed laryngitidu zahrnuje:"},{ans:[{ans:"charakter a mno\u017estv\xed sputa",valid:!1},{ans:"p\u0159\xedtomnost a z\xe1va\u017enost febrili\xed",valid:!1},{ans:"charakter ka\u0161le",valid:!0},{ans:"auskulta\u010dn\xed n\xe1lez inspira\u010dn\xedch chr\u016fpk\u016f",valid:!1}],q:"Downes score, sk\xf3rovac\xed syst\xe9m hodnot\xedc\xed z\xe1va\u017enost akutn\xed laryngitidy hodnot\xed mimo jin\xe9:"},{ans:[{ans:"prvn\xed hodin\u011b pod\xe1me:",valid:!1},{ans:"betasympatomimetikum 2-4 vst\u0159iky po 20 minut\xe1ch sublingu\xe1ln\u011b",valid:!1},{ans:"inhala\u010dn\xed betasympatolytikum 2-4 vst\u0159iky po 20 minut\xe1ch p\u0159es n\xe1stavec",valid:!1},{ans:"adrenalin subkut\xe1nn\u011b z injektoru \u010di nitro\u017eiln\u011b",valid:!1},{ans:"syst\xe9mov\xfd kortikoid (prednison 1 mg/kg/den, max 40 mg)",valid:!0}],q:"8-let\xe9mu chlapci se st\u0159edn\u011b z\xe1va\u017enou formou akutn\xed exacerbace astma bronchiale"},{ans:[{ans:"chronick\xe9 hnisav\xe9 z\xe1n\u011btliv\xe9 zm\u011bny DC prov\xe1zen\xe9 tvorbou bronchiekt\xe1zi\xed",valid:!1},{ans:"n\xe1lez irreverzibiln\xed bronchi\xe1ln\xed obstrukce",valid:!1},{ans:"chronick\xe9 z\xe1n\u011btliv\xe9 alergick\xe9 \u010di nealergick\xe9 posti\u017een\xed d\xfdchac\xedch cest",valid:!0},{ans:"alergick\xe9 z\xe1n\u011btliv\xe9 posti\u017een\xed plicn\xedho intersticia",valid:!1}],q:"Pro astma bronchiale je/jsou typick\xfd/\xe9:"},{ans:[{ans:"prodlou\u017een\xe9 exspirium",valid:!1},{ans:"prodlou\u017een\xe9 inspirium",valid:!0},{ans:"vrzoty, p\xedskoty",valid:!1},{ans:"stridor",valid:!0}],q:"Do klinick\xe9ho obrazu exacerbace astma bronchiale nepat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"hypokapnie",valid:!0},{ans:"normokapnie",valid:!1},{ans:"hyperkapnie",valid:!1},{ans:"nem\xe1 v\xfdznam v hodnocen\xed t\xed\u017ee exacerbace astma bronchiale",valid:!1}],q:"U tachydyspnoick\xe9ho pacienta s exacerbac\xed astma bronchiale pro m\xedrn\xfd stupe\u0148 sv\u011bd\u010d\xed hodnoty pC02 v krvi:"},{ans:[{ans:"u d\u011bt\xed pod 3 roky nelze stanovit diagn\xf3zu astma bronchiale",valid:!1},{ans:"jeho prevalence u d\u011bt\xed v \u010cR je 2-4 %",valid:!1},{ans:"u 70% asmatik\u016f se prvn\xed obt\xed\u017ee objevily v batolec\xedm v\u011bku jako obstruktivn\xed bronchitida",valid:!1},{ans:"u 70% d\u011bt\xed se prvn\xed obt\xed\u017ee objevily ve \u0161koln\xedm v\u011bku",valid:!0}],q:"Kter\xe9 tvrzen\xed plat\xed pro astma bronchiale u d\u011bt\xed:"},{ans:[{ans:"du\u0161nost, stridor, dysfonie, pocit t\xedsn\u011b na hrudi",valid:!1},{ans:"p\xedskoty, dysfagie, expektorace hnisav\xe9ho sputa, du\u0161nost",valid:!1},{ans:"du\u0161nost, ka\u0161el, pocit t\xedsn\u011b na hrudi, p\xedskoty",valid:!0},{ans:"du\u0161nost, p\xedskoty, dysfonie, dysfagie",valid:!1}],q:"Kter\xe1 kombinace p\u0159\xedznak\u016f je charakteristick\xe1 pro astma bronchiale:"},{ans:[{ans:"dif\xfazn\u011b sn\xed\u017een\xe1 vzdu\u0161nost na skiagramu hrudn\xedku",valid:!1},{ans:"pr\u016fkaz reverzibiln\xed bronchi\xe1ln\xed obstrukce b\u011bhem bronchodilata\u010dn\xedho testu",valid:!1}],q:"Kter\xfd n\xe1lez \u010di \xfadaj jasn\u011b podporuje diagn\xf3zu astmatu:"},{ans:[{ans:"n\xe1lez vo\u0161tinovit\xe9 pl\xedce na HRCT",valid:!1}],q:"pr\u016fkaz irreverzibiln\xed bronchi\xe1ln\xed obstrukce b\u011bhem bronchodilata\u010dn\xedho tesu"},{ans:[{ans:"p\u0159\xedtomnost dr\xe1\u017ediv\xe9ho ka\u0161le p\u0159i respira\u010dn\xedch infektech",valid:!1},{ans:"astma bronchiale, alergick\xe1 r\xfdma, atop. dermatitida u nejbli\u017e\u0161\xedch p\u0159\xedbuzn\xfdch",valid:!1},{ans:"p\u0159\xedtomnost dom\xe1c\xedho zv\xed\u0159ete v dom\xe1cnosti (hlavn\u011b ko\u010dka, pes, papou\u0161ek)",valid:!1},{ans:"p\u0159\xedtomnost dr\xe1\u017ediv\xe9ho ka\u0161le mimo infekt p\u0159i sm\xedchu, pl\xe1\u010di \u010di aktivit\u011b",valid:!0}],q:"Kter\xfd \xfadaj je rizikov\xfdm faktorem zvy\u0161uj\xedc\xedm pravd\u011bpodobnost astma bronchiale u mal\xfdch d\u011bt\xed (pod 5 let):"},{ans:[{ans:"alergii na b\xedlkovinu kravsk\xe9ho ml\xe9ka",valid:!1},{ans:"celiaki\xe1ln\xed sprue",valid:!1},{ans:"cystickou fibr\xf3zu",valid:!0},{ans:"autoinflamatorn\xed onemocn\u011bn\xed",valid:!1}],q:"PLDD vy\u0161et\u0159uje 3-let\xe9ho chlapce, kter\xfd dlouhodob\u011b vlhce poka\u0161l\xe1v\xe1, trp\xed na opakovan\xe9 otitidy, bronchitidy, i p\u0159es velkou chu\u0165 k j\xeddlu je v percentilov\xe9m grafu patrn\xfd pokles v\xe1hy i zpomalen\xed r\u016fstu. M\xedv\xe1 objemn\xe9 zap\xe1chaj\xedc\xed stolice V r\xe1mci diferenci\xe1ln\xed diagnostiky je t\u0159eba na prvn\xedm m\xedst\u011b zv\xe1\u017eit:"},{ans:[{ans:"mekoniov\xfd ileus",valid:!0},{ans:"dermatitis herpetiformis Duhring",valid:!1},{ans:"mikrocefalie",valid:!1},{ans:"enteroragie",valid:!1}],q:"Mezi projevy CF u novorozence pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"neprosp\xedv\xe1n\xed",valid:!0},{ans:"klinick\xe9 projevy deficitu vitam\xednu B1, B2, B6 a B12",valid:!1},{ans:"prolaps rekta",valid:!0},{ans:"steatorrhea",valid:!0}],q:"Mezi projevy CF u d\u011bt\xed pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"sn\xed\u017een\xed energetick\xe9ho p\u0159\xedjmu pro st\u0159evn\xed dysmikrobii",valid:!1},{ans:"zv\xfd\u0161en\xed energetick\xe9ho p\u0159\xedjmu o 20-40 %",valid:!0},{ans:"prov\xe1d\u011bt kontroly inzulinov\xe9 tolerance pro mo\u017en\xfd rozvoj diabetu",valid:!0},{ans:"nen\xed t\u0159eba kontroly inzulinov\xe9 tolerance, u CF se jedn\xe1 pouze posti\u017een\xed exogenn\xed pankreatick\xe9 sekrece",valid:!1}],q:"U d\u011bt\xed s cystickou fibr\xf3zou je t\u0159eba :"},{ans:[{ans:"pokud u d\xedt\u011bte jednou zjist\xedme koncentraci chlorid\u016f v potu nad 60 mmol/l",valid:!1},{ans:"pokud u d\xedt\u011bte prok\xe1\u017eeme 1 mutaci v genu CFTR",valid:!1},{ans:"pokud m\xe1 d\xedt\u011b pozitivn\xed novorozeneck\xfd screeningov\xfd test",valid:!1},{ans:"pokud m\xe1 d\xedt\u011b sourozence s CF a 2x pozitivn\xed potn\xed test",valid:!0}],q:"Diagn\xf3za cystick\xe9 fibr\xf3zy se pova\u017euje za potvrzenou:"},{ans:[{ans:"pravideln\xe1 inhalace bronchodilatanci\xed",valid:!1},{ans:"prevence ev. eradikace kolonizace d\xfdchac\xedch cest bakteriemi (p\u0159edev\u0161\xedm",valid:!1},{ans:"imunomodula\u010dn\xed terapie bakteri\xe1ln\xedmi lyz\xe1ty",valid:!1},{ans:"dechov\xe1 rehabilitace s inhalac\xed mukolytik, rekomb. DN\xc1zy, hypertonick\xfdch roztok\u016f n\u011bkolikr\xe1t za den",valid:!0}],q:"U d\u011bt\xed s cystickou fibr\xf3zou je pro zpomalen\xed rozvoje chronick\xe9ho plicn\xed posti\u017een\xed z\xe1sadn\xed:"},{ans:[{ans:"v \u010cR je zaveden celoplo\u0161n\xed screening cystick\xe9 fibr\xf3zy vy\u0161et\u0159en\xedm potn\xedho testu u ka\u017ed\xe9ho novorozence v porodnici",valid:!1},{ans:"hrani\u010dn\xed v\xfdsledek potn\xedho testu p\u0159edstavuje koncentrace chlorid\u016f v potu 15 \u2013 30 mmol/l",valid:!1},{ans:"diagn\xf3zu CF u \u0161koln\xedho d\xedt\u011bte stanovujeme na z\xe1klad\u011b vy\u0161et\u0159en\xed koncentrace imunoreaktivn\xedho trypsinogenu z krve",valid:!1},{ans:"koncentraci chlorid\u016f v potu 25 mmol/l p\u0159i screeningu CF hodnot\xedme jako negativn\xed n\xe1lez",valid:!0}],q:"Diagnostika cystick\xe9 fibr\xf3zy:"},{ans:[{ans:"alergick\xe1 bronchopulmon\xe1ln\xed aspergil\xf3za",valid:!0},{ans:"rozvoj bronchiekt\xe1zi\xed",valid:!0},{ans:"pneumotorax",valid:!0},{ans:"hemopt\xfdza",valid:!0}],q:"Mezi respira\u010dn\xed komplikace cystick\xe9 fibr\xf3zy pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"celkov\xe1 b\xedlkovina \u2013 v\xfdpotek/s\xe9rum> 0,5, LDH v\xfdpotek/s\xe9rum >0,6",valid:!0},{ans:"celkov\xe1 b\xedlkovina do 30 g/l, hodnota LDH nem\xe1 v\xfdznam",valid:!1},{ans:"celkov\xe1 b\xedlkovina> 30 g/l, albumin v\xfdpotek/s\xe9rum> 12 g",valid:!1},{ans:"celkov\xe1 b\xedlkovina \u2013 v\xfdpotek/s\xe9rum <0,5, LDH v\xfdpotek/s\xe9rum <0,6",valid:!1}],q:"Pro exsud\xe1t plat\xed:"},{ans:[{ans:"kultivace v\xfdt\u011bru z nosu",valid:!1},{ans:"kultivace v\xfdt\u011bru z krku",valid:!1},{ans:"kultiva\u010dn\xedm vy\u0161et\u0159en\xedm krve (hemokulturou)",valid:!0},{ans:"kultiva\u010dn\xedm vy\u0161et\u0159en\xedm mo\u010de",valid:!1}],q:"P\u016fvodce bakteri\xe1ln\xed pneumonie lze stanovit prost\u0159ednictv\xedm:"},{ans:[{ans:"doxycyklin",valid:!1},{ans:"penicilin",valid:!0},{ans:"vankomycin",valid:!1},{ans:"aminopenicilin",valid:!0}],q:"Antibiotikem 1. volby v l\xe9\u010db\u011b pneumokokov\xe9 pneumonie je:"},{ans:[{ans:"vrzot\u016f a/\u010di chrop\u016f",valid:!1},{ans:"oslaben\xe9 d\xfdch\xe1n\xed",valid:!0},{ans:"trubicovit\xe9 d\xfdch\xe1n\xed",valid:!0},{ans:"krepitace",valid:!0}],q:"Pro kruposn\xed (bakteri\xe1ln\xed) pneumonii sv\u011bd\u010d\xed auskulta\u010dn\xed n\xe1lez:"},{ans:[{ans:"makrolid",valid:!0},{ans:"aminopenicilin",valid:!1},{ans:"tetracyklin",valid:!1},{ans:"cefalosporin",valid:!1}],q:"Antibiotikem 1.volby p\u0159i l\xe9\u010db\u011b mykoplasmov\xe9 pneumonie u 5let\xe9ho d\xedt\u011bte je:"},{ans:[{ans:"u novorozenc\u016f do 3 t\xfddn\u016f dominuje Mycoplasma pneumoniae a Chlamydophila pneumoniae",valid:!1},{ans:"u novorozenc\u016f nal\xe9z\xe1me Streptococcus agal., E. coli, Listeria monocytogenes,",valid:!1},{ans:"u d\u011bt\xed nad 5 let dominuje Streptococcus pyogenes a Enterococcus faec.",valid:!1},{ans:"u d\u011bt\xed nad 5 let dominuje Chlamydophila trachomatis a Ureaplasma ur.",valid:!1}],q:"Z bakteri\xe1ln\xedch p\u016fvodc\u016f pneumonie:"},{ans:[{ans:"c\xe9vn\xedm prstencem",valid:!0},{ans:"cystickou fibr\xf3zou",valid:!1}],q:"V\xfdskyt recidivuj\xedc\xed pneumonie lokalizovan\xe9 st\xe1le ve stejn\xe9m m\xedst\u011b m\u016f\u017ee b\xfdt zp\u016fsoben:"},{ans:[{ans:"VVV plic jako je plicn\xed sekvestrace \u010di cystick\xe1 adenomatoidn\xed malformace",valid:!0}],q:"imunodeficitem"},{ans:[{ans:"jednor\xe1zov\xfdm vy\u0161et\u0159en\xedm protil\xe1tek z krve (Chlamydophila pn, Mycoplasma\u2026)",valid:!1},{ans:"jednor\xe1zov\xfdm serologick\xfdm vy\u0161et\u0159en\xedm antigenu z mo\u010de (Pneumokok,",valid:!1},{ans:"kultivac\xed sputa \u010di pleur\xe1ln\xedho punkt\xe1tu",valid:!0},{ans:"p\u0159\xedm\xfd pr\u016fkaz virov\xfdch antigen\u016f z mo\u010de",valid:!1}],q:"Na etiologii pneumonie m\u016f\u017eeme pomyslet:"},{ans:[{ans:"mili\xe1rn\xed TBC",valid:!1},{ans:"bazil\xe1rn\xed leptomeningitida",valid:!1},{ans:"tuberkulozn\xed pneumonie",valid:!0},{ans:"rozpadov\xe1 TBC",valid:!1}],q:"Mezi z\xe1va\u017en\xe9 formy tuberkulozy nepat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"chronickou plicn\xed infekci Mycoplasma pneumoniae",valid:!1},{ans:"lokalizovanou formu plicn\xed tuberkulozy",valid:!1},{ans:"infekci zp\u016fsobenou netuberkulosn\xedmi mykobakteriemi",valid:!0},{ans:"syst\xe9mov\xe9 komplikace BCG vakcinace",valid:!1}],q:"Pojmem mykobakterioza rozum\xedme:"},{ans:[{ans:"chr\xe1n\xed p\u0159ed rozvojem tuberkulozy",valid:!1},{ans:"chr\xe1n\xed p\u0159ed rozvojem bazil\xe1rn\xed leptomeningitidy",valid:!0},{ans:"chr\xe1n\xed p\u0159ed rozvojem mili\xe1rn\xed tuberkulozy",valid:!0},{ans:"nem\xe1 v\xfdznam v sou\u010dasn\xe9 dob\u011b",valid:!1}],q:"BCG vakcinace:"},{ans:[{ans:"je \u017eiv\xe1 vakc\xedna",valid:!0},{ans:"je ne\u017eiv\xe1 vakc\xedna",valid:!1},{ans:"jej\xed pod\xe1n\xed je formou pasivn\xed imunizace",valid:!1},{ans:"obsahuje oslaben\xfd kmen Mycobacterium tuberculosis",valid:!1}],q:"BCG vakc\xedna:"},{ans:[{ans:"mikroskopicky pozitivn\xed n\xe1lez ve sputu",valid:!0},{ans:"pozitivita PCR z BALu",valid:!1},{ans:"pozitivn\xed kultiva\u010dn\xed n\xe1lez v mo\u010di",valid:!1},{ans:"pozitivn\xed tuberkulinov\xfd test",valid:!1}],q:"Epidemiologicky z\xe1va\u017en\xe1 forma TBC je:"},{ans:[{ans:"Je terapi\xed prvn\xed volby u lokalizovan\xe9 formy TBC",valid:!1},{ans:"Slou\u017e\xed u d\u011bt\xed ji\u017e infikovan\xfdch k z\xe1bran\u011b p\u0159echodu infekce do manifestn\xedho onemocn\u011bn\xed",valid:!1},{ans:"Zahrnuje pod\xe1v\xe1n\xed antituberkulotik u jedinc\u016f, kte\u0159\xed jsou ve zv\xfd\u0161en\xe9m riziku vzniku tuberkul\xf3zy.",valid:!1},{ans:"Slou\u017e\xed k ochran\u011b osob neinfikovan\xfdch, ale exponovan\xfdch n\xe1kaze TB",valid:!1}],q:"Chemoprofylaxe TBC:"},{ans:[{ans:"Chemoprofylaxe INH na 6 m\u011bs\xedc\u016f",valid:!1},{ans:"INH + RMP + PZA + STR na 2 m\u011bs\xedce, RMP + INH na 4 m\u011bs\xedce",valid:!0},{ans:"INH + RMP na 2 m\u011bs\xedce, INH na 6 m\u011bs\xedc\u016f",valid:!1},{ans:"INH + RMP + PZA + EMB na 2 m\u011bs\xedce, INH + EMB na 6 m\u011bs\xedc\u016f",valid:!0}],q:"12-let\xfd chlapec s pozitivn\xedm kultiva\u010dn\xedm n\xe1lezem na BK a RTG korel\xe1tem na skiagramu hrudn\xedku:"},{ans:[{ans:"< 5 mm indurace",valid:!0},{ans:"< 10 mm eryt\xe9m",valid:!1},{ans:"< 15 mm \xa0indurace",valid:!1},{ans:"> 10 mm eryt\xe9m",valid:!1}],q:"Negativn\xed tuberkulinov\xfd test u neo\u010dkovan\xe9ho d\xedt\u011bte je:"},{ans:[{ans:"Vyjmenujte min 4 z\xe1kladn\xed antituberkulotika:",valid:!1},{ans:"JIA je mezin\xe1rodn\u011b uzn\xe1van\xfdm akronymem pro",valid:!1},{ans:"juveniln\xed interstici\xe1ln\xed adenitidu",valid:!1},{ans:"juveniln\xed idiopatickou artritidu",valid:!0},{ans:"jejun\xe1ln\xed intermitentn\xed afunkci",valid:!1},{ans:"chronick\xfd kloubn\xed z\xe1n\u011bt nejasn\xe9 etiologie",valid:!0}],q:"Vyjmenujte klinick\xe9 p\u0159\xedznaky aktivn\xed plicn\xed TBC:"},{ans:[{ans:"bolesti kloubu",valid:!0},{ans:"omezen\xed rozsahu pohybu kloubu",valid:!0},{ans:"p\u0159\xedtomnost nitrokloubn\xedho v\xfdpotku",valid:!0},{ans:"no\u010dn\xed pocen\xed",valid:!1}],q:"Artritida je definov\xe1na p\u0159\xedznaky"},{ans:[{ans:"objektivn\xed projevy kloubn\xedho z\xe1n\u011btu trvaj\xedc\xed alespo\u0148 6 t\xfddn\u016f",valid:!0},{ans:"vylou\u010den\xed zn\xe1m\xfdch p\u0159\xed\u010din kloubn\xedch pot\xed\u017e\xed",valid:!0},{ans:"objektivn\xed synovitida alespo\u0148 v 1 kloubu",valid:!0},{ans:"v\u011bt\u0161inou je p\u0159\xedtomno v\xe1hov\xe9 neprosp\xedv\xe1n\xed",valid:!1}],q:"Pro juveniln\xed idiopatickou artritidu plat\xed"},{ans:[{ans:"subfebrilie",valid:!1},{ans:"hemoragick\xfd exant\xe9m p\u0159ev\xe1\u017en\u011b na doln\xedch kon\u010detin\xe1ch",valid:!1},{ans:"vysok\xe1 sedimentace a C-reaktivn\xed protein",valid:!0},{ans:"kol\xedsav\xe1 hore\u010dka, prchav\xfd exant\xe9m, lymfadenopatie, hepatosplenomegalie, serozitida",valid:!1}],q:"Pro syst\xe9movou formu JIA je typick\xe9"},{ans:[{ans:"chronick\xe1 p\u0159edn\xed uveitida",valid:!0},{ans:"interstici\xe1ln\xed pneumonitida",valid:!1},{ans:"chlopenn\xed vada",valid:!1},{ans:"malabsorpce",valid:!1}],q:"Nej\u010dast\u011bj\u0161\xedm typick\xfdm mimokloubn\xedm projevem JIA je"},{ans:[{ans:"obvykle je p\u0159\xedtomno zv\xfd\u0161en\xed sedimentace erytrocyt\u016f, CRP a anemie",valid:!1},{ans:"p\u0159\xedtomnost antinukle\xe1rn\xedch protil\xe1tek je rizikov\xfdm faktorem rozvoje uveitidy",valid:!0},{ans:"terapi\xed prvn\xed volby je nitrokloubn\xed aplikace depotn\xedho kortikosteroidu",valid:!0},{ans:"\u010dast\xfdm projevem je p\u0159er\u016fst kon\u010detiny do d\xe9lky",valid:!0}],q:"Pro oligoartikul\xe1rn\xed JIA plat\xed"},{ans:[{ans:"\u017eivot ohro\u017euj\xedc\xed komplikaci syst\xe9mov\xfdch onemocn\u011bn\xed",valid:!0},{ans:"syndrom aktivace makrof\xe1g\u016f",valid:!0},{ans:"mikrodele\u010dn\xed astigmatismus",valid:!1},{ans:"syndrom myeloidn\xed apl\xe1zie",valid:!1}],q:"MAS je akronym ozna\u010duj\xedc\xed"},{ans:[{ans:"typick\xe9 je posti\u017een\xed 1-4 kloub\u016f",valid:!0},{ans:"seropozitivn\xed forma je obdobou revmatoidn\xed artritidy dosp\u011bl\xfdch",valid:!1},{ans:"obvykle je p\u0159\xedtomno zv\xfd\u0161en\xed sedimentace erytrocyt\u016f, CRP a anemie",valid:!1},{ans:"l\xe9kem prvn\xed volby je metotrex\xe1t",valid:!1}],q:"Pro polyartikul\xe1rn\xed JIA neplat\xed"},{ans:[{ans:"kongenit\xe1ln\xed dyspl\xe1zie ky\u010dl\xed",valid:!1},{ans:"juveniln\xed idiopatick\xe1 artritida",valid:!0},{ans:"Legg-Calve-Perthesova nemoc",valid:!1},{ans:"septick\xe1 artritida",valid:!1}],q:"\u010cty\u0159let\xe1 hol\u010di\u010dka v\xfdrazn\u011b kulh\xe1 v\u017edy r\xe1no hned po probuzen\xed. V pr\u016fb\u011bhu dne se ch\u016fze normalizuje. Co je nejpravd\u011bpodobn\u011bj\u0161\xed p\u0159\xed\u010dinou:"},{ans:[{ans:"juveniln\xed dermatomyosit\xeddou",valid:!0},{ans:"Kawasakiho nemoc\xed",valid:!1},{ans:"sp\xe1lou",valid:!1},{ans:"revmatickou hore\u010dkou",valid:!0}],q:"\u201eMalinov\xfd jazyk\u201c pravd\u011bpodobn\u011b nebude p\u0159\xedtomen u d\xedt\u011bte s"},{ans:[{ans:"MRI posti\u017een\xfdch kost\xed",valid:!1},{ans:"vy\u0161et\u0159en\xed o\u010d\xed ve \u0161t\u011brbinov\xe9 lamp\u011b",valid:!0},{ans:"echokardiografie",valid:!1},{ans:"CT dlouh\xfdch kost\xed",valid:!1}],q:"Kter\xe9 z n\xe1sleduj\xedc\xedch vy\u0161et\u0159en\xed je jednozna\u010dn\u011b indikovan\xe9 u v\u0161ech pacient\u016f s JIA"},{ans:[{ans:"proveden\xed RTG ky\u010dl\xed",valid:!1},{ans:"vy\u0161et\u0159en\xed krevn\xedho obrazu s diferenci\xe1lem",valid:!1},{ans:"proveden\xed MRI ky\u010dl\xed",valid:!1},{ans:"zah\xe1jen\xed intraven\xf3zn\xed antibiotick\xe9 terapie vankomycinem a ceftriaxonem",valid:!0}],q:"\u010cty\u0159let\xfd chlapec p\u0159ich\xe1z\xed akutn\u011b pro odm\xedt\xe1n\xed ch\u016fze pro bolest nohy. Za\u010dalo to v\u010dera a dnes je to hor\u0161\xed. \u0158\xedk\xe1, \u017ee ho bol\xed s nohou pohnout a nem\u016f\u017ee se ani postavit pro bolest. Jeho osobn\xed anamn\xe9za je negativn\xed, ale minul\xfd t\xfdden prod\u011blal respira\u010dn\xed infekt. Nyn\xed je bez teplot. Kter\xfd z n\xe1sleduj\xedc\xedch krok\u016f je nejm\xe9n\u011b vhodn\xfd?"},{ans:[{ans:"RTG vy\u0161et\u0159en\xed",valid:!1},{ans:"hemokultura",valid:!0},{ans:"kultivace v\xfdpotku posti\u017een\xe9ho kloubu",valid:!0},{ans:"sedimentace erytrocyt\u016f a CRP",valid:!1}],q:"Kter\xe9 z uveden\xfdch vy\u0161et\u0159en\xed pom\u016f\u017ee potvrdit p\u0159\xedtomnost septick\xe9 artritidy"},{ans:[{ans:"impetigo zp\u016fsoben\xe9 beta-hemolytick\xfdm streptokokem skupiny A",valid:!1},{ans:"faryngitida zp\u016fsoben\xe1 beta-hemolytick\xfdm streptokokem skupiny A",valid:!1},{ans:"ko\u017en\xed infekce zlat\xfdm stafylokokem",valid:!1},{ans:"enterokokov\xe1 infekce",valid:!1}],q:"Co je nej\u010dast\u011bj\u0161\xed p\u0159\xed\u010dinou revmatick\xe9 hore\u010dky?"},{ans:[{ans:"periost",valid:!1},{ans:"synchondrotick\xe9 spojen\xed",valid:!1},{ans:"\xfapon ligamenta, \u0161lachy nebo fascie do kosti",valid:!0},{ans:"periartikul\xe1rn\xed m\u011bkk\xe9 tk\xe1n\u011b",valid:!1}],q:"V jak\xe9 \u010d\xe1sti t\u011bla je p\u0159\xedtomen z\xe1n\u011bt p\u0159i entezitid\u011b?"},{ans:[{ans:"lososov\u011b r\u016f\u017eov\xe1 vyr\xe1\u017eka",valid:!0},{ans:"ekz\xe9m",valid:!1},{ans:"petechie",valid:!1},{ans:"rosacea",valid:!1}],q:"Co je typick\xfdm projevem Stillovy nemoci?"},{ans:[{ans:"t\u011bsn\u011b p\u0159ed sn\xeddan\xed",valid:!0},{ans:"t\u011bsn\u011b p\u0159ed ob\u011bdem",valid:!1},{ans:"t\u011bsn\u011b p\u0159ed ve\u010de\u0159\xed",valid:!1},{ans:"p\u0159ed span\xedm",valid:!1}],q:"Pokud d\xedt\u011b pot\u0159ebuje denn\xed kortikoterapii, co je nejvhodn\u011bj\u0161\xed doba pod\xe1n\xed"},{ans:[{ans:"prednison",valid:!1},{ans:"nesteroidn\xed antirevmatika",valid:!1},{ans:"intenzivn\xed cvi\u010den\xed",valid:!0},{ans:"n\xe1plasti s lidokainem",valid:!1}],q:"Co je nejvhodn\u011bj\u0161\xed l\xe9\u010dbou dosp\xedvaj\xedc\xedho se syndromem fibromyalgie?"},{ans:[{ans:"natr\u017een\xfd meniskus",valid:!1},{ans:"v\xfdpotek v koleni",valid:!0},{ans:"p\u0159etr\u017een\xfd p\u0159edn\xed zk\u0159\xed\u017een\xfd vaz",valid:!1},{ans:"p\u0159etr\u017een\xfd medi\xe1ln\xed kolater\xe1ln\xed vaz",valid:!1}],q:"D\xedt\u011b s bolest\xed a otokem lev\xe9ho kolene s p\u0159\xedtomn\xfdm balotov\xe1n\xedm pately m\xe1"},{ans:[{ans:"intraartikul\xe1rn\xed kortikosteroid",valid:!1},{ans:"penicilin",valid:!1},{ans:"doxycyklin",valid:!1},{ans:"amoxicilin",valid:!0}],q:"L\xe9kem prvn\xed volby u 7-let\xe9ho d\xedt\u011bte s lymeskou artritidou je"},{ans:[{ans:"mitr\xe1ln\xed sten\xf3zou",valid:!1},{ans:"mitr\xe1ln\xed regurgitac\xed",valid:!0},{ans:"trikuspid\xe1ln\xed regurgitac\xed",valid:!1},{ans:"regurgitac\xed plicnice",valid:!1}],q:"Srde\u010dn\xed \u0161elest u akutn\xed revmatick\xe9 hore\u010dky je nej\u010dast\u011bji zp\u016fsoben"},{ans:[{ans:"lymesk\xe1 artritida",valid:!1},{ans:"JIA",valid:!1},{ans:"reaktivn\xed artritida",valid:!0},{ans:"psoriatick\xe1 artritida",valid:!1}],q:"S jak\xfdm typem artritidy se poj\xed antigeny Yersinia enterocolitica"},{ans:[{ans:"krevn\xed obraz a sedimentace mohou b\xfdt v norm\u011b",valid:!0},{ans:"antinukle\xe1rn\xed protil\xe1tky jsou p\u0159\xedtomny u v\u0161ech d\u011bt\xed",valid:!1},{ans:"CRP je zv\xfd\u0161en\xe9 v\u017edy kdy\u017e je p\u0159\xedtomen aktivn\xed kloubn\xed z\xe1n\u011bt",valid:!1},{ans:"po\u010det leukocyt\u016f a komplement jsou \u010dasto sn\xed\u017eeny",valid:!1}],q:"Co je pravdiv\xe9 konstatov\xe1n\xed pro laboratorn\xed v\xfdsledky u oligoartikul\xe1rn\xed JIA"},{ans:[{ans:"rozsah pohybu v kloubech",valid:!1},{ans:"svalov\xe1 s\xedla",valid:!1},{ans:"barva a teplota k\u016f\u017ee, podko\u017en\xed ed\xe9m, palpa\u010dn\xed bolestivost",valid:!0},{ans:"\u010dit\xed a koordinace",valid:!1}],q:"Na jak\xe9 zn\xe1mky onemocn\u011bn\xed je t\u0159eba se zam\u011b\u0159it p\u0159i podez\u0159en\xed na syndrom komplexn\xed region\xe1ln\xed bolesti (algodystrofick\xfd)?"},{ans:[{ans:"echokardiografie",valid:!0},{ans:"CT hrudn\xedku",valid:!1},{ans:"MRI srdce",valid:!1},{ans:"RTG plic a srdce",valid:!1}],q:"Vyber nejlep\u0161\xed test k identifikaci perikari\xe1ln\xedho v\xfdpotku"},{ans:[{ans:"Raynaud\u016fv fenomen",valid:!0},{ans:"sicca syndrom (suchost sliznic)",valid:!1},{ans:"zv\xfd\u0161en\xed titru anti-DN\xe1zy B",valid:!1},{ans:"nekaseifikuj\xedc\xed granulom",valid:!1}],q:"Kter\xe9 z n\xe1sleduj\xedc\xedch jev\u016f jsou typick\xe9 pro sklerodermii"},{ans:[{ans:"je \u010dast\u011bj\u0161\xed u mu\u017e\u016f ne\u017e u \u017een",valid:!1},{ans:"je to autoimunn\xed onemocn\u011bn\xed spojen\xe9 s opakovan\xfdmi venozn\xedmi i arteri\xe1ln\xedmi tromb\xf3zami",valid:!0},{ans:"vy\u017eaduje periodickou antikoagula\u010dn\xed terapii",valid:!1},{ans:"u d\u011bt\xed se nevyskytuje",valid:!1}],q:"Pro antifosfolipidov\xfd syndrom plat\xed"},{ans:[{ans:"vaskulitida velk\xfdch tepen",valid:!1},{ans:"porucha motility j\xedcnu",valid:!0},{ans:"such\xe9 sliznice",valid:!1},{ans:"zv\xfd\u0161en\xed titru anti-DN\xe1zy B",valid:!1}],q:"Pro juveniln\xed syst\xe9movou sklerodermii je typick\xe9"},{ans:[{ans:"anti-dsDNA",valid:!1},{ans:"anti-Sm",valid:!1},{ans:"anti-histony",valid:!1},{ans:"anti-SSA",valid:!0}],q:"Kter\xe1 z protil\xe1tek p\u0159\xedtomn\xfdch u SLE je spojena se srde\u010dn\xedm blokem u neonat\xe1ln\xedho lupusu?"},{ans:[{ans:"nej\u010dast\u011bji za\u010d\xedn\xe1 u dosp\xedvaj\xedc\xedch d\xedvek",valid:!0},{ans:"jedn\xedm z imunologick\xfdch kriteri\xed je pozitivita IgM revmatoidn\xedho faktoru",valid:!1},{ans:"typick\xe1 je diskrepance mezi vysokou sedimentac\xed erytrocyt\u016f a n\xedzk\xfdm CRP",valid:!0},{ans:"posti\u017een\xed ledvin je u d\u011bt\xed vz\xe1cn\xe9",valid:!1}],q:"Pro d\u011btsk\xfd (juveniln\xed) SLE plat\xed"},{ans:[{ans:"APTT",valid:!1},{ans:"antinukle\xe1rn\xedch protil\xe1tek",valid:!1},{ans:"HLA B-27",valid:!0},{ans:"mo\u010dov\xe9ho sedimentu",valid:!1}],q:"P\u0159i podez\u0159en\xed na juveniln\xed SLE n\xe1m nepom\u016f\u017ee vy\u0161et\u0159en\xed"},{ans:[{ans:"lup\xe9nku",valid:!1},{ans:"revmatickou hore\u010dku",valid:!1},{ans:"d\u011btsk\xfd ekz\xe9m",valid:!1},{ans:"juveniln\xed dermatomyozitidu",valid:!0}],q:"\u0160up\xedc\xed se dermatitida nad extenzorov\xfdmi plochami kloub\u016f se zarudnut\xedm v\xed\u010dek a tv\xe1\u0159\xed jsou projevy typick\xe9 pro"},{ans:[{ans:"posti\u017een\xed pletence p\xe1nevn\xedho a pa\u017en\xedho",valid:!0},{ans:"norm\xe1ln\xed n\xe1lez na EMG",valid:!1},{ans:"riziko posti\u017een\xed farynge\xe1ln\xedch a d\xfdchac\xedch sval\u016f",valid:!0},{ans:"nev\xfdbavn\xe9 \u0161lachov\xe9 reflexy",valid:!1}],q:"Pro svalovou slabost u juveniln\xed dermatomyozitidy je typick\xe9"},{ans:[{ans:"je typick\xfdm projevem juveniln\xed dermatomyozitidy",valid:!0},{ans:"je typick\xfdm projevem Duchenneovy svalov\xe9 dystrofie",valid:!0},{ans:"po\u010d\xe1te\u010dn\xedm projevem je slabost stisku ruky",valid:!1},{ans:"je obvykle prov\xe1zena zv\xfd\u0161en\xedm svalov\xfdch enzym\u016f",valid:!0}],q:"Pro symetrickou proxim\xe1ln\xed svalovou slabost plat\xed"},{ans:[{ans:"jatern\xed testy, CK, LDH",valid:!0},{ans:"elektromyografie",valid:!1},{ans:"vy\u0161et\u0159en\xed svalov\xe9 s\xedly testy MMT8 a CPMS",valid:!0},{ans:"svalov\xe1 biopsie",valid:!1}],q:"P\u0159i podez\u0159en\xed na juveniln\xed dermatomyozitidu do prvn\xed linie diagnostick\xfdch vy\u0161et\u0159en\xed pat\u0159\xed"},{ans:[{ans:"akutn\xed lymfoblastick\xe1 leukemie",valid:!1},{ans:"idiopatick\xe1 trombocytopenick\xe1 purpura",valid:!1},{ans:"juveniln\xed SLE",valid:!1},{ans:"Henoch-Sch\xf6nleinova purpura",valid:!0}],q:"10-let\xfd dosud zdrav\xfd chlapec p\u0159ich\xe1z\xed s anamn\xe9zou 1 den trvaj\xedc\xed v\xfdrazn\xe9 bolesti a otoku kolem prav\xe9ho kotn\xedku. Krom\u011b tohoto n\xe1lezu vid\xedte v\xfdsev petechi\xed na b\xe9rc\xedch. Pravd\u011bpodobnou diagn\xf3zou je"},{ans:[{ans:"krv\xe1civ\xe9 projevy na k\u016f\u017ei",valid:!0},{ans:"enterorhagie",valid:!0},{ans:"mikrohematurie",valid:!0},{ans:"trombocytopenie",valid:!1}],q:"Pro Henoch-Sch\xf6nleinovu purpuru je typick\xe9"},{ans:[{ans:"koagulopatie",valid:!1},{ans:"menarche praecox",valid:!1},{ans:"prim\xe1rn\xed vaskulitida drobn\xfdch c\xe9v",valid:!0},{ans:"bolestiv\xfd otok kloub\u016f",valid:!0}],q:"U 7-let\xe9 dosud zdrav\xe9 d\xedvky s hematuri\xed a v\xfdsevem petechi\xed na b\xe9rc\xedch a h\xfd\u017ed\xedch p\u0159i norm\xe1ln\xedch hodnot\xe1ch trombocyt\u016f bude pravd\u011bpodobn\u011b p\u0159\xedtomno"},{ans:[{ans:"invaginac\xed",valid:!0},{ans:"malabsorpc\xed",valid:!1},{ans:"hemarthrosem",valid:!1},{ans:"akutn\xed endokarditidou",valid:!1}],q:"D\xedt\u011b s Henoch-Sch\xf6nleinovou purpurou m\u016f\u017ee b\xfdt akutn\u011b ohro\u017eeno"},{ans:[{ans:"meningokokov\xe9 infekce",valid:!0},{ans:"Henoch-Sch\xf6nleinovy purpury",valid:!1},{ans:"idiopatick\xe9 trombocytopenick\xe9 purpury",valid:!1},{ans:"akutn\xed lymfoblastick\xe9 leukemie",valid:!0}],q:"V\xfdsev petechi\xed u febriln\xedho d\xedt\u011bte s vysokou z\xe1n\u011btlivou aktivitou m\u016f\u017ee b\xfdt typick\xfdm projevem"},{ans:[{ans:"exant\xe9m v oblasti perinea",valid:!0},{ans:"hnisav\xe1 konjunktivitida",valid:!1},{ans:"protrahovan\xe9 subfebrilie",valid:!1},{ans:"malinov\xfd jazyk",valid:!0}],q:"Mezi typick\xe9 projevy Kawasakiho nemoci pat\u0159\xed"},{ans:[{ans:"olupov\xe1n\xed k\u016f\u017ee",valid:!0},{ans:"protrahovan\xe1 hore\u010dka d\xe9le ne\u017e 5 dn\u016f",valid:!0},{ans:"p\u0159edch\xe1zej\xedc\xed infekce beta-hemolytick\xfdcm streptokokem skupiny A",valid:!1},{ans:"dilatace koron\xe1rn\xedch arteri\xed",valid:!0}],q:"Typick\xfdmi projevy Kawasakiho nemoci je"},{ans:[{ans:"juveniln\xed SLE",valid:!1},{ans:"Kawasakiho nemoc",valid:!0},{ans:"revmatick\xe1 hore\u010dka",valid:!1},{ans:"spalni\u010dky",valid:!0}],q:"U batolete s febriln\xedm exant\xe9mov\xfdm onemocn\u011bn\xedm do diferenci\xe1ln\xed diagn\xf3zy pat\u0159\xed"},{ans:[{ans:"papulo-pustulozn\xed exant\xe9m",valid:!0},{ans:"v\xfdrazn\xe1 dr\xe1\u017edivost d\xedt\u011bte",valid:!1},{ans:"eryt\xe9m dlan\xed a plosek",valid:!1},{ans:"kr\u010dn\xed lymfadenopatie",valid:!1}],q:"Mezi typick\xe9 projevy Kawasakiho nemoci nepat\u0159\xed"},{ans:[{ans:"trv\xe1n\xed hore\u010dky alespo\u0148 5 dn\u016f",valid:!0},{ans:"negativn\xed kultivace",valid:!1},{ans:"dokumentovan\xe1 p\u0159\xedtomnost hore\u010dky p\u0159i hospitalizaci",valid:!1},{ans:"trv\xe1n\xed hore\u010dky po t\xfddnu intravenozn\xed antibiotick\xe9 l\xe9\u010dby",valid:!1}],q:"Pro hore\u010dku nezn\xe1m\xe9ho p\u016fvodu neplat\xed"},{ans:[{ans:"v\xfdstupy teploty souvisej\xedc\xed s menstruac\xed",valid:!0},{ans:"st\u0159\xedd\xe1n\xed epizod hore\u010dky s afebriln\xedm intervalem",valid:!1},{ans:"stejn\xe9 trv\xe1n\xed hore\u010dky bez ohledu na pod\xe1n\xed antibiotika",valid:!1},{ans:"zv\xfd\u0161en\xed s\xe9rov\xe9ho amyloidu A je spojeno s rizikem sekund\xe1rn\xed amyloid\xf3zy",valid:!1}],q:"Pro syndromy periodick\xe9 hore\u010dky neplat\xed"},{ans:[{ans:"nosi\u010dstv\xed beta-hemolytick\xe9ho streptokoka skupiny A",valid:!1},{ans:"revmatick\xe1 hore\u010dka",valid:!1},{ans:"syst\xe9mov\xe1 JIA",valid:!1},{ans:"syndrom PFAPA",valid:!0}],q:"4-let\xe9 zdrav\u011b vypadaj\xedc\xed, prosp\xedvaj\xedc\xed d\xedt\u011b p\u0159ich\xe1z\xed s anamn\xe9zou opakovan\xfdch ang\xedn pravideln\u011b jednou m\u011bs\xed\u010dn\u011b od 2 let v\u011bku. Pravd\u011bpodobnou diagn\xf3zou je"},{ans:[{ans:"protil\xe1tkami zprost\u0159edkovan\xfd syst\xe9mov\xfd z\xe1n\u011bt",valid:!1},{ans:"skupinu vrozen\xfdch imunodeficit\u016f prov\xe1zen\xfdch infekcemi od novorozeneck\xe9ho v\u011bku",valid:!1},{ans:"poruchu mechanizm\u016f vrozen\xe9 obranyschopnosti",valid:!0},{ans:"proces eliminace n\xe1dorov\xfdch bun\u011bk",valid:!1}],q:"Pojem \u201eautoinflamatorn\xed\u201c ozna\u010duje"},{ans:[{ans:"nej\u010dast\u011bj\u0161\xed monogenn\xed hore\u010dkou",valid:!0},{ans:"autoinflamatorn\xed onemocn\u011bn\xed",valid:!0},{ans:"spojena s nadprodukc\xed interleukinu-1",valid:!0},{ans:"nej\u010dast\u011bji l\xe9\u010dena kolchicinem",valid:!0}],q:"Famili\xe1rn\xed st\u0159edomo\u0159sk\xe1 hore\u010dka je"},{ans:[{ans:"nej\u010dast\u011bj\u0161\xed syndrom periodick\xe9 hore\u010dky u d\u011bt\xed",valid:!1},{ans:"syndrom opakovan\xe9 hore\u010dky s faryngitidou, lymfadenitidou a afty",valid:!1},{ans:"periodick\xe1 hore\u010dka zp\u016fsoben\xe1 mutac\xed genu TNFRS1A",valid:!0},{ans:"syndrom periodick\xe9 fet\xe1ln\xed aplastick\xe9 anemie",valid:!0}],q:"Syndrom PFAPA nen\xed"},{ans:[{ans:"je typick\xe1 pro akutn\xed poststreptokokovou glomerulonefritis",valid:!1},{ans:"je definov\xe1na jako proteinurie v\u011bt\u0161\xed ne\u017e 1 g/den/m2 t\u011blesn\xe9ho povrchu",valid:!0},{ans:"je typick\xe1 pro idiopatick\xfd nefrotick\xfd syndrom",valid:!0},{ans:"je definov\xe1na jako proteinurie v\u011bt\u0161\xed ne\u017e 3,5 g/den",valid:!1}],q:"Nefrotick\xe1 proteinurie u d\u011bt\xed"},{ans:[{ans:"p\u0159\xedtomnost otok\u016f",valid:!1},{ans:"proteinurie a hypalbuminemie",valid:!0},{ans:"proteinurie a hematurie",valid:!1},{ans:"pr\u016fkaz sn\xed\u017een\xed ren\xe1ln\xedch funkc\xed s oliguri",valid:!1}],q:"Pro diagn\xf3zu nefrotick\xe9ho syndromu je nezbytn\xe1:"},{ans:[{ans:"pod\xe1v\xe1n\xedm antibiotik",valid:!1},{ans:"pod\xe1v\xe1n\xedm kortikoid\u016f",valid:!0},{ans:"nel\xe9\u010d\xedme medikamentozn\u011b, jen sledujeme",valid:!1},{ans:"imunosupresivn\xed d\xe1vkou cystostatik",valid:!1}],q:"Primoataku prim\xe1rn\xedho idiopatick\xe9ho nefrotick\xe9ho syndromu l\xe9\u010d\xedme:"},{ans:[{ans:"d\xedt\u011b je vyl\xe9\u010deno, pravd\u011bpodobnost recidivy je minim\xe1ln\xed",valid:!1},{ans:"pravd\u011bpodobnost recidivy je t\xe9m\u011b\u0159 100%",valid:!1},{ans:"pravd\u011bpodobnost, \u017ee nebude m\xedt dal\u0161\xed recidivu je cca 30%",valid:!0},{ans:"pravd\u011bpodobnost recidivy je 50%",valid:!1}],q:"Propou\u0161t\xedme dom\u016f d\xedt\u011b po \xfasp\u011b\u0161n\xe9 l\xe9\u010db\u011b primoataky idiopatick\xe9ho nefrotick\xe9ho syndromu. kortikoidy. Na\u0161e informace rodi\u010d\u016fm je:"},{ans:[{ans:"mikroalbuminurie",valid:!1},{ans:"glykosurie p\u0159i normoglykemii",valid:!0},{ans:"p\u0159\xedtomnost beta-2-mikroglobulinu/alfa-1-mikroglobulinu v mo\u010di",valid:!0},{ans:"selektivn\xed proteinurie",valid:!1}],q:"Typick\xfdm laboratorn\xedm p\u0159\xedznakem tubul\xe1rn\xedho posti\u017een\xed ledvin je:"},{ans:[{ans:"mikroalbuminuire",valid:!1},{ans:"febriln\xed proteinurie",valid:!0},{ans:"ortostatick\xe1 proteinurie",valid:!0},{ans:"proteinurie p\u0159i cystitis",valid:!1}],q:"Mezi tzv. \u201efunk\u010dn\xed proteinurie\u201c pat\u0159\xed :"},{ans:[{ans:"tubul\xe1rn\xed",valid:!1},{ans:"postren\xe1ln\xed",valid:!1},{ans:"glomerul\xe1rn\xed",valid:!0},{ans:"febriln\xed",valid:!1}],q:"Proteinurie v\u011bt\u0161\xed ne\u017e 1,5 g/den je pravd\u011bpodobn\u011b:"},{ans:[{ans:"no\u010dn\xed polyurie",valid:!1},{ans:"psychick\xe9 probl\xe9my v rodin\u011b",valid:!0},{ans:"porucha buzen\xed",valid:!1},{ans:"n\xedzk\xe1 mik\u010dn\xed kapacita mo\u010d. m\u011bch\xfd\u0159e",valid:!1}],q:"Mezi p\u0159\xed\u010diny prim\xe1rn\xed monosymptomatick\xe9 enur\xe9zy nepat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"Vyjmenujte alespo\u0148 4 p\u0159\xed\u010diny sekund\xe1rn\xed no\u010dn\xed enur\xe9zy:",valid:!1},{ans:"P\u0159ij\xedm\xe1me 6-letou afebriln\xed d\xedvku s m\xedrn\xfdmi otoky v\xed\u010dek, makroskopickou hematuri\xed, hrani\u010dn\u011b zv\xfd\u0161en\xfdm krevn\xedm tlakem bez dysurick\xfdch obt\xed\u017e\xed. Nejpravd\u011bpodobn\u011bji se jedn\xe1 o:",valid:!1},{ans:"akutn\xed cystitis",valid:!1},{ans:"nefrotick\xfd syndrom na podklad\u011b minim\xe1ln\xedch zm\u011bn glomerul\u016f",valid:!1},{ans:"akutn\xed glomerulonefritis",valid:!0},{ans:"akutn\xed pyelonefritis",valid:!1}],q:"Vyjmenujte alespo\u0148 4 klinick\xe9 \u010di laboratorn\xed zn\xe1mky, kter\xe9 m\u016f\u017eeme pozorovat u d\xedt\u011bte s nefrotick\xfdm syndromem:"},{ans:[{ans:"je nej\u010dast\u011bji zp\u016fsoben akutn\xed poststreptokokovou glomerulonefrit\xeddou",valid:!0},{ans:"je v\u011bt\u0161inou spojen s hypertenz\xed",valid:!0},{ans:"jeho nezbytn\xfdm laboratorn\xedm projevem je proteinurie",valid:!1},{ans:"jeho nezbytn\xfdm laboratorn\xedm projevem je hematurie",valid:!0}],q:"Nefritick\xfd syndrom v d\u011btsk\xe9m v\u011bku:"},{ans:[{ans:"akutn\xed poststreptokokovou gloemeluronefritidu",valid:!1},{ans:"lupusovou glomerulonefritidu",valid:!1},{ans:"prim\xe1rn\xed idiopatick\xfd nefrotick\xfd syndrom",valid:!0},{ans:"chronickou membranoproliferaivn\xed glomerulonefritidu II. typu",valid:!1}],q:"Sn\xed\u017een\xed C3 slo\u017eky komplementu nen\xed typick\xe9 pro:"},{ans:[{ans:"akutn\xed poststreptokokovou glomerulonefritis",valid:!1},{ans:"IgA glomerulonefritis",valid:!0},{ans:"Alport\u016fv syndrom",valid:!0},{ans:"ARPKD \u2013 autosom\xe1ln\u011b recesivn\xed polycystickou chorobu ledvin",valid:!1}],q:"Opakovan\xe9 ataky makroskopick\xe9 hematurie z\xe1rove\u0148 s prob\xedhaj\xedc\xedm infektem (synfaryngick\xe9 hematurie) jsou typick\xe9 pro"},{ans:[{ans:"kongenit\xe1ln\xed nefrotick\xfd syndrom",valid:!1},{ans:"syndrom tenk\xfdch membr\xe1n",valid:!1},{ans:"Alport\u016fv syndrom",valid:!0},{ans:"chronick\xe1 membranoproliferativn\xed glomerulonefritis",valid:!1}],q:"Do ambulance p\u0159ijde matka s 8-let\xfdm chlapcem pro recidivuj\xedc\xed mikroskopickou hematurii. Jeho matka je tak\xe9 sledov\xe1na ne nefrologii pro hematurii, proteinurii a hypertenzi. Jeho d\u011bde\u010dek doch\xe1z\xed na dial\xfdzu a \u0161patn\u011b sly\u0161\xed. Nejpravd\u011bpodobn\u011bj\u0161\xed dg. dle anamn\xe9zy je:"},{ans:[{ans:"IgA nefropatii",valid:!1},{ans:"Henoch- Schonleinovu purpuru",valid:!1},{ans:"ADPKD",valid:!1},{ans:"akutn\xed glomerulonefritis",valid:!0}],q:"Makroskopick\xe1 hematurie, kter\xe1 se objev\xed po bezp\u0159\xedznakov\xe9m obdob\xed (cca 7-14 dn\u016f) po povlakov\xe9 angin\u011b je typick\xe1 pro"},{ans:[{ans:"revmatick\xe1 hore\u010dka",valid:!1},{ans:"submandibul\xe1rn\xed lymfadenitis",valid:!0},{ans:"akutn\xed glomerulonefritis poststreptokokov\xe1",valid:!1},{ans:"chronick\xe1 tonsillitis",valid:!0}],q:"Mezi onemocn\u011bn\xed, charakterizovan\xe1 steriln\xedmi poststreptokokov\xfdmi komplikacemi nepat\u0159\xed :"},{ans:[{ans:"myoglobinurii",valid:!0},{ans:"erytrocyturii",valid:!0},{ans:"hemoglobinurii",valid:!0},{ans:"diabetes insipidus",valid:!1}],q:"Pozitivn\xed reakce na krevn\xed barvivo p\u0159i chemick\xe9m vy\u0161et\u0159en\xed mo\u010de m\u016f\u017ee sv\u011bd\u010dit pro :"},{ans:[{ans:"Vyjmenujte alespo\u0148 4 p\u0159\xed\u010diny makroskopick\xe9 hematurie u d\u011bt\xed:",valid:!1},{ans:"Jednostrann\xe1 vrozen\xe1 hydronefr\xf3za vy\u0161\u0161\xedho stupn\u011b u kojence m\u016f\u017ee m\xedt tyto p\u0159\xedznaky:",valid:!1},{ans:"klinick\xe9 a laboratorn\xed zn\xe1mky selh\xe1v\xe1n\xed ledvin",valid:!1},{ans:"ve v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\xedpad\u016f je pr\u016fb\u011bh asymptomatick\xfd",valid:!0},{ans:"olig\xfarie \u010di an\xfarie",valid:!1},{ans:"hmatn\xe1 rezistence v b\u0159\xed\u0161ku",valid:!0}],q:"Vyjmenujte co nejv\xedce klinick\xfdch a laboratorn\xedch projev\u016f, kter\xe9 m\u016f\u017eeme pozorovat u d\xedt\u011bte s akutn\xed poststreptokokovou glomerulonefritis:"},{ans:[{ans:"v\u017edy",valid:!1},{ans:"p\u0159i norm\xe1ln\xed diferenci\xe1ln\xed funkci posti\u017een\xe9 ledviny",valid:!0},{ans:"p\u0159i asymptomatick\xe9m pr\u016fb\u011bhu",valid:!0},{ans:"nikdy",valid:!1}],q:"Konzervativn\xed (nechirurgick\xfd) postup u vrozen\xe9 hydronefr\xf3zy vol\xedme:"},{ans:[{ans:"jen u VUR n\xedzk\xe9ho \u010di st\u0159edn\xedho stupn\u011b",valid:!1},{ans:"ve v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\xedpad\u016f",valid:!0},{ans:"jen u chlapc\u016f",valid:!1},{ans:"nikdy",valid:!1}],q:"Konzervativn\xed l\xe9\u010dba prim\xe1rn\xedho VUR u d\u011bt\xed do jednoho roku je indikov\xe1na:"},{ans:[{ans:"\u010dast\u011bji u chlapc\u016f",valid:!1},{ans:"\u010dast\u011bji u d\xedvek",valid:!0},{ans:"ve v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\xedpad\u016f nejd\u0159\xedve po prvn\xedm roce v\u011bku",valid:!0},{ans:"\u010dast\u011bji u symptomatick\xfdch d\u011bt\xed s opakovan\xfdmi IMC",valid:!0}],q:"K chirurgick\xe9mu \u0159e\u0161en\xed prim\xe1rn\xedho VUR vysok\xe9ho stupn\u011b p\u0159istupujeme"},{ans:[{ans:"je z\xe1va\u017en\xe1 vada uropoetick\xe9ho traktu",valid:!0},{ans:"vyskytuje se stejn\u011b u chlapc\u016f jako u d\xedvek",valid:!1},{ans:"pat\u0159\xed mezi nej\u010dast\u011bj\u0161\xed p\u0159\xed\u010diny chronick\xe9 ledvinn\xe9 nedostate\u010dnosti u d\u011bt\xed",valid:!0},{ans:"m\xe1 charakteristick\xfd ultrazvukov\xfd prenat\xe1ln\xed n\xe1lez",valid:!0}],q:"Chlope\u0148 zadn\xed uretry:"},{ans:[{ans:"j",valid:!1},{ans:"pat\u0159\xed mezi vz\xe1cn\xe9 v\xfdvojov\xe9 vady",valid:!1},{ans:"maj\xed v\u011bt\u0161inou postnat\xe1ln\u011b asymptomatick\xfd pr\u016fb\u011bh",valid:!0},{ans:"jejich klinick\xfd v\xfdznam je zanedbateln\xfd, a proto po nich aktivn\u011b nep\xe1tr\xe1me",valid:!1}],q:"Fet\xe1ln\xed uropatie"},{ans:[{ans:"60 \u2013 70%",valid:!1},{ans:"nad 95%",valid:!0},{ans:"10 \u2013 20%",valid:!1},{ans:"30 \u2013 50%",valid:!1}],q:"\xdasp\u011b\u0161nost chirurgick\xe9 l\xe9\u010dby - reimplantace prim\xe1rn\xedho VUR je:"},{ans:[{ans:"je jednou z nej\u010dast\u011bj\u0161\xedch monogenn\u011b podm\xedn\u011bn\xfdch d\u011bdi\u010dn\xfdch chorob v populaci",valid:!0},{ans:"postihuje jen mu\u017ee",valid:!1},{ans:"\u010dasto p\u0159ech\xe1z\xed do CHRI v dosp\u011blosti",valid:!0},{ans:"klinicky se za\u010d\xedn\xe1 projevovat typicky v p\u0159ed\u0161koln\xedm v\u011bku",valid:!1}],q:"Autosom\xe1ln\u011b dominantn\xed polycystick\xe1 choroba ledvin (ADPKD)"},{ans:[{ans:"vy\u017eaduje ve v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\xedpad\u016f chirurgick\xe9 \u0159e\u0161en\xed",valid:!1},{ans:"v\u011bt\u0161inou postupujeme konzervativn\u011bc) V\u011bt\u0161inou do dosp\u011blosti zanik\xe1",valid:!0},{ans:"v naprost\xe9 v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\xedpad\u016f postihuje jen 1 ledvinu",valid:!0}],q:"Multicystick\xe1 dysplasie ledvin (MCDK) :"},{ans:[{ans:"Vyjmenuj alespo\u0148 4 vrozen\xe9 v\xfdvojov\xe9 vady urotraktu, kter\xe9 se v\u011bt\u0161inou diagnostikuj\xed prenat\xe1ln\xedm vy\u0161et\u0159en\xedm :",valid:!1},{ans:"Nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\xedm diagnostick\xfdm kriteriem IMC je:",valid:!1},{ans:"abnorm\xe1ln\xed z\xe1pach a zabarven\xed mo\u010de",valid:!1},{ans:"makroskopick\xe1 hematurie",valid:!1},{ans:"v\xfdznamn\xe1 bakteriurie",valid:!0},{ans:"bolestiv\xe9 mo\u010den\xed",valid:!1}],q:"Vyjmenuj alespo\u0148 4 klinick\xe9 mo\u017enosti, jak se projevuje vrozen\xe1 hydronefr\xf3za:"},{ans:[{ans:"p\u0159\xedtomnost b\xedl\xfdch krvinek v mo\u010di",valid:!0},{ans:"p\u0159\xedtomnost \u010derven\xfdch krvinek v mo\u010di",valid:!1},{ans:"p\u0159\xedtomnost b\xedlkoviny v mo\u010di",valid:!1},{ans:"pozitivn\xed reakce na dusitany",valid:!0}],q:"P\u0159i chemick\xe9m vy\u0161et\u0159en\xed mo\u010de p\u0159i IMC je typick\xfdm a specifick\xfdm n\xe1lezem:"},{ans:[{ans:"Enterococus foecalis",valid:!1},{ans:"Pseudomonas aeruginosa",valid:!1},{ans:"Escherichia coli",valid:!0},{ans:"Klebsiela pneumonie",valid:!1}],q:"Nej\u010dast\u011bj\u0161\xedm p\u016fvodcem IMC u d\u011bt\xed je:"},{ans:[{ans:"vy\u0161\u0161\xed FW",valid:!1},{ans:"vy\u0161\u0161\xed CRP",valid:!1},{ans:"signifikantn\xed bakteriurie",valid:!1},{ans:"hematurie",valid:!0}],q:"Mezi Jodalova krit\xe9ria akutn\xed pyelonefritis nepat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"proveden\xed vylu\u010dovac\xed urografie",valid:!1},{ans:"zaji\u0161\u0165ovac\xed ATB terapii a pozveme si ji na kontrolu za 6 m\u011bs\xedc\u016f",valid:!1},{ans:"proveden\xed mik\u010dn\xed cystouretrografie",valid:!0},{ans:"p\u0159el\xe9\u010d\xedme stejn\u011b jako prvn\xed ataku bez dal\u0161\xedho vy\u0161et\u0159ov\xe1n\xed",valid:!1}],q:"U 8-m\u011bs\xed\u010dn\xed hol\u010di\u010dky s druhou atakou akutn\xed pyelonefrit\xeddy doporu\u010d\xedme:"},{ans:[{ans:"p\u0159edep\xed\u0161eme mu p.o. ATB a ode\u0161leme ho na t\xe9to terapii dom\u016f a p\u0159ed\xe1me do p\xe9\u010de",valid:!1},{ans:"odebereme mo\u010d kultiva\u010dn\u011b.",valid:!0},{ans:"vzhledem k tomu \u017ee je diagn\xf3za akutn\xed pyelonefritis velmi pravd\u011bpodobn\xe1, zah\xe1j\xedme po odb\u011bru biologick\xe9ho materi\xe1lu ATB i.v. terapii.",valid:!1},{ans:"dopln\xedme odb\u011bry FW, krevn\xedho obrazu, z\xe1kladn\xed biochemie, RTG plic a pozveme si ho na kontrolu za 48 hodin",valid:!1}],q:"Na LSPP p\u0159ich\xe1z\xed rodi\u010de s 3 m\u011bs\xed\u010dn\xedm chlape\u010dkem s nejasn\xfdm febriln\xedm stavem (TT a\u017e 39,8\xb0C), CRP 120 mg/l. V mo\u010di pap\xedrkem je v\xfdrazn\xe1 leukocyturie a nitriturie. Doporu\u010den\xfd postup:"},{ans:[{ans:"nitro-furantoinem",valid:!1},{ans:"G-penicilinem",valid:!1},{ans:"amoksiklavem",valid:!0},{ans:"cefuroximem",valid:!0}],q:"P\u0159i podez\u0159en\xed na akutn\xed pyelonefritis doporu\u010den\xe1 empirick\xe1 terapie je:"},{ans:[{ans:"jak\xe1koliv bakteriurie p\u0159i odb\u011bru suprapubickou punkc\xed\xa8",valid:!0},{ans:"hodnota v\xedce jak 10",valid:!1}],q:"Signifikantn\xed bakteriurii je:"},{ans:[{ans:"Vyjmenujte 4 nej\u010dast\u011bj\u0161\xed p\u016fvodce IMC u d\u011bt\xed:",valid:!1},{ans:"Nej\u010dast\u011bj\u0161\xed d\u016fvod akutn\xedho selh\xe1n\xed ledvin v d\u011btsk\xe9m v\u011bku je:",valid:!1},{ans:"ren\xe1ln\xed etiologie",valid:!1},{ans:"postren\xe1ln\xed etiologie",valid:!1},{ans:"preren\xe1ln\xed etiologie",valid:!0},{ans:"v\u0161echny p\u0159edchoz\xed p\u0159\xed\u010diny se pod\xedlej\xed cca stejn\xfdm d\xedlem",valid:!1}],q:"Vyjmenujte alespo\u0148 4 klinick\xe9 p\u0159\xedznaky, se kter\xfdmi p\u0159ijde 16-let\xe1 d\xedvka s atakou haemorhagick\xe9 cystitis:"},{ans:[{ans:"hypertenzi",valid:!1},{ans:"vysokou osmolalitu /specifickou hmotnost mo\u010de",valid:!0},{ans:"n\xedzkou exkre\u010dn\xed frakci Na+ v mo\u010di",valid:!0},{ans:"klinick\xe9 zn\xe1mky dehydratace",valid:!0}],q:"V p\u0159\xedpad\u011b preren\xe1ln\xed etiologie akutn\xedho selh\xe1n\xed ledvin (na rozd\xedl od ren\xe1ln\xed etiologie) v\u011bt\u0161inou u pacienta zjist\xedme"},{ans:[{ans:"hemolytick\xe1 anemie",valid:!1},{ans:"trombocytopenie",valid:!1},{ans:"retence dus\xedkat\xfdch metabolit\u016f (vzestup urey, kreatininu)",valid:!1},{ans:"pr\u016fkaz enteropatogenn\xed E. coli ve stolici",valid:!0}],q:"Mezi krit\xe9ria hemolyticko-uremick\xe9ho syndromu nepat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"diuresa pod 10 ml/kg/hod",valid:!1},{ans:"diuresa pod 1 ml/kg/hod",valid:!0},{ans:"diuresa pod 10 ml/kg/den",valid:!1},{ans:"m\xe9n\u011b ne\u017e 3 pomo\u010den\xe9 pleny/den",valid:!1}],q:"Oligurie u kojence je definov\xe1na jako:"},{ans:[{ans:"chronick\xe9 glomerulonefritidy",valid:!1},{ans:"vrozen\xe9 v\xfdvojov\xe9 vady uropoetick\xe9ho traktu",valid:!0},{ans:"stavy po \xfarazech s po\u0161kozen\xedm ledvin",valid:!1},{ans:"chronick\xe9 pyelonefritidy",valid:!1}],q:"Nej\u010dast\u011bj\u0161\xed p\u0159\xed\u010dinou chronick\xe9ho selh\xe1v\xe1n\xed ledvin v d\u011btsk\xe9m v\u011bku jsou:"},{ans:[{ans:"zv\xfd\u0161en\xed kreatininu",valid:!1},{ans:"zv\xfd\u0161en\xed urey",valid:!1},{ans:"hyperkalemie",valid:!0},{ans:"hyponatremie",valid:!1}],q:"Klinicky nejz\xe1va\u017en\u011bj\u0161\xedm laboratorn\xedm n\xe1lezem u pacienta s akutn\xedm selh\xe1n\xedm ledvin je:"},{ans:[{ans:"ko\u017en\xed purpuru",valid:!1},{ans:"oplo\u0161t\u011bn\xed r\u016fstov\xe9 k\u0159ivky",valid:!0},{ans:"hypertenzi",valid:!0},{ans:"jednostrann\xe9 lumbalgie",valid:!1}],q:"P\u0159i klinick\xe9m vy\u0161et\u0159en\xed d\xedt\u011bte s chronickou ren\xe1ln\xed insuficienc\xed m\u016f\u017eeme zjistit:"},{ans:[{ans:"ADPKD",valid:!1},{ans:"ARPKD",valid:!0},{ans:"CHRI v d\u016fsledku SLE nefritis",valid:!1},{ans:"refluxov\xe1 nefropatie",valid:!1}],q:"Z uveden\xfdch chorob se CHRI pravd\u011bpodobn\u011b nejd\u0159\xedve projev\xed u pacienta s dg:"},{ans:[{ans:"Vyjmenujte alespo\u0148 4 typick\xe9 klinick\xe9 \u010di laboratorn\xed zn\xe1mky u d\xedt\u011bte s ASL na podklad\u011b ren\xe1ln\xed etiologie:",valid:!1},{ans:"Dono\u0161en\xfd novorozenec, kter\xe9ho p\u0159inesli na o\u0161et\u0159ovac\xed l\u016f\u017eko po porodu, je v prvn\xed minut\u011b \u017eivota n\xe1padn\u011b hypotonick\xfd, m\xe1 bledou poko\u017eku, nepl\xe1\u010de a ned\xfdch\xe1. Co ud\u011bl\xe1te?",valid:!1},{ans:"zm\u011b\u0159\xedm \u017eivotn\xed funkce a d\xedt\u011b budu d\xe1le observovat",valid:!1},{ans:"po\u010dk\xe1m, ne\u017e d\xedt\u011b sestra ozna\u010d\xed, zv\xe1\u017e\xed a zm\u011b\u0159\xed, do t\xe9 doby po\u010dk\xe1m, jestli se stav neuprav\xed",valid:!1},{ans:"zm\u011b\u0159\xedm \u017eivotn\xed funkce a po\u017e\xe1d\xe1m anesteziologa o zaji\u0161t\u011bn\xed d\xfdchac\xedch cest intubaci",valid:!1},{ans:"zm\u011b\u0159\xedm akci srde\u010dn\xed, budu se sna\u017eit d\xedt\u011b taktiln\u011b stimulovat, a pokud samo neza\u010dne d\xfdchat, zah\xe1j\xedm kardiopulmon\xe1ln\xed resuscitaci",valid:!0}],q:"Vyjmenujte alespo\u0148 4 typick\xe9 klinick\xe9 \u010di laboratorn\xed zn\xe1mky z\xe1va\u017en\xe9 CHRI u d\xedt\u011bte mlad\u0161\xedho \u0161koln\xedho v\u011bku:"},{ans:[{ans:"0 bod\u016f",valid:!0},{ans:"2 body",valid:!1},{ans:"6 bod\u016f",valid:!1},{ans:"8 bod\u016f",valid:!1}],q:"Jak\xe9 bude sk\xf3re dle Apgarov\xe9 dono\u0161en\xe9ho novorozence, kter\xe9ho p\u0159inesli na o\u0161et\u0159ovac\xed l\u016f\u017eko po porodu, je v prvn\xed minut\u011b \u017eivota n\xe1padn\u011b hypotonick\xfd, m\xe1 bledou poko\u017eku, nepl\xe1\u010de a ned\xfdch\xe1, pokud nebude reagovat na taktiln\xed stimulaci a jeho srde\u010dn\xed akce bude 40 za minutu?"},{ans:[{ans:"jednou z mo\u017enost\xed resuscitace je stla\u010dov\xe1n\xed hrudn\xedku dv\u011bma prsty do jedn\xe9 t\u0159etiny pr\u016fm\u011bru hrudn\xedku",valid:!0},{ans:"pom\u011br stla\u010den\xed hrudn\xedku a vdech\u016fm je 3:1",valid:!0},{ans:"p\u0159ed zah\xe1jen\xedm resuscitace je vhodn\xe9 intratrache\xe1ln\u011b podat surfaktant",valid:!1},{ans:"frekvence stla\u010den\xed hrudn\xedku je u novorozence 150 za minutu",valid:!1}],q:"Za\u0161krtn\u011bte, co plat\xed u resuscitace uveden\xe9ho novorozence"},{ans:[{ans:"nejedn\xe1 se o hypoxii, ta by bylo p\u0159\xedtomna a\u017e p\u0159i pH pod 7,05",valid:!1},{ans:"jedn\xe1 se o hypoxii",valid:!0},{ans:"je indikac\xed k pod\xe1n\xed bikarbon\xe1tu",valid:!1},{ans:"je v po\u0159\xe1dku",valid:!1}],q:"pH arteri\xe1ln\xed pupe\u010dn\xedkov\xe9 krve bylo 7,08, hladina lakt\xe1tu 9 mmol/l."},{ans:[{ans:"nen\xed u uveden\xe9ho novorozence indikov\xe1na, u\u017e\xedv\xe1 se jen o nezral\xfdch d\u011bt\xed",valid:!1},{ans:"trv\xe1 norm\xe1ln\u011b 48 hodin",valid:!1},{ans:"d\u016fle\u017eit\xfdm indika\u010dn\xedm krit\xe9riem je EEG z\xe1znam",valid:!0},{ans:"jej\xed podm\xednkou je jej\xed zah\xe1jen\xed do 10 hodin po prod\u011blan\xe9 hypoxii",valid:!1}],q:"\u0158\xedzen\xe1 hypotermie"},{ans:[{ans:"se nevyskytuje, proto\u017ee proti polioviru je v \u010cR zavedeno o\u010dkov\xe1n\xed",valid:!1},{ans:"je progresivn\xed motorick\xe9 posti\u017een\xed spojeno s inzultem v perinat\xe1ln\xedm obdob\xed",valid:!1}],q:"D\u011btsk\xe1 mozkov\xe1 obrna"},{ans:[{ans:"mezi hlavn\xed p\u0159\xed\u010diny se \u0159ad\xed hypoxie, nezralost, infekce a nezji\u0161t\u011bn\xe9 p\u0159\xed\u010diny",valid:!0}],q:"je neprogresivn\xed motorick\xe9 posti\u017een\xed spojeno s inzultem v perinat\xe1ln\xedm obdob\xed"},{ans:[{ans:"m\xe1 formu hypotonickou a cerebel\xe1rn\xed",valid:!1},{ans:"mezi l\xe9\u010debn\xe9 p\u0159\xedstupy DMO pat\u0159\xed aplikace botulotoxinu",valid:!0},{ans:"d\u016fle\u017eit\xe1 je rehabilitace",valid:!0},{ans:"v n\u011bkter\xfdch p\u0159\xedpadech se prov\xe1d\xed chirurgick\xe9 prodlou\u017een\xed Achillov\xfdch \u0161lach",valid:!1}],q:"D\u011btsk\xe1 mozkov\xe1 obrna (DMO)"},{ans:[{ans:"hypoxicko-ischemickou encephalopatii",valid:!0},{ans:"rozvoj perzistuj\xedc\xed plicn\xed hypertenze",valid:!0},{ans:"rozvoj disseminovan\xe9 intravaskul\xe1n\xed koagulace",valid:!0},{ans:"hypoxick\xe9 posti\u017een\xed r\u016fstov\xfdch z\xf3n kost\xed",valid:!1}],q:"Dono\u0161en\xfd novorozenec, kter\xfd prod\u011blal asfyxii m\u016f\u017ee m\xedt n\xe1sleduj\xedc\xed org\xe1nov\xe9 komplikace"},{ans:[{ans:"lehk\xe1 s udr\u017eovanou teplotou 33-34 \xb0C",valid:!1},{ans:"st\u0159edn\xed s udr\u017eovanou teplotou 28-32 \xb0C",valid:!1},{ans:"terapeutickou v rozsahu 35-36 \xb0C",valid:!1},{ans:"hlubokou s udr\u017eovanou teplotou 18-26 \xb0C",valid:!1}],q:"Terapeutick\xe1 hypotermie se prov\xe1d\xed jako"},{ans:[{ans:"s n\xedzkou porodn\xed hmotnost\xed",valid:!0},{ans:"extr\xe9mn\u011b nezral\xe9",valid:!1},{ans:"s velmi n\xedzkou porodn\xed hmotnost\xed",valid:!1},{ans:"t\u011b\u017ece nezral\xe9",valid:!1}],q:"P\u0159i no\u010dn\xed slu\u017eb\u011b se ve sp\xe1dov\xe9 porodnici p\u0159ed\u010dasn\u011b narodil novorozenec v 32+3 gesta\u010dn\xedm t\xfddnu s v\xe1hou 1920g. Sk\xf3re dle Apgarov\xe9 bylo 6-9-9. D\xedt\u011b bylo vzhledem ke gesta\u010dn\xedmu st\xe1\u0159\xed ulo\u017eeno do inkub\xe1toru. Jedn\xe1 se o nedono\u0161en\xe9ho novorozence:"},{ans:[{ans:"proto ho preventivn\u011b za\u010dneme od za\u010d\xe1tku po dvou hodin\xe1ch p\u0159ikl\xe1dat k prsu matky",valid:!1},{ans:"jako prevenci hypoglyk\xe9mie m\u016f\u017eeme podat glukagon",valid:!1},{ans:"hypoglyk\xe9mii budeme \u0159e\u0161it pouze v p\u0159\xedpad\u011b, \u017ee bude symptomatick\xe1 (t\u0159es, pocen\xed, apnoick\xe1 pauza), jinak je stimula\u010dn\xedm mechanismem",valid:!1},{ans:"d\xedt\u011b je\u0161t\u011b v tomto gesta\u010dn\xedm st\xe1\u0159\xed je\u0161t\u011b nem\xe1 polykac\xed reflex, zav\xe1d\xed se v\xfd\u017eiva bude perifern\xedm \u017eiln\xedm katetrem nebo umbilik\xe1ln\xedm katetrem v p\u0159\xedpad\u011b vy\u0161\u0161\xed pot\u0159eby p\u0159\xedvodu cukru",valid:!0}],q:"Nezral\xfd novorozenec v 29+6 gesta\u010dn\xedm t\xfddnu je vzhledem ke sv\xe9mu gesta\u010dn\xedmu st\xe1\u0159\xed ohro\u017een hypoglyk\xe9mi\xed"},{ans:[{ans:"m\u016f\u017ee se jednat o sepsi, je pot\u0159eba podat antibiotickou dvojkombinaci \u2013 ampicilin, gentamicin",valid:!1},{ans:"m\u016f\u017ee se jednat o dechovou respira\u010dn\xed t\xedse\u0148 (RDS) nedono\u0161en\xfdch a terapeuticky zva\u017eujeme disten\u010dn\xed podporu (pomoc\xed NCPAP, p\u0159\xedpadn\u011b intubaci) a pod\xe1n\xed surfaktantu",valid:!1},{ans:"m\u016f\u017ee se jednat o aspiraci mek\xf3nia",valid:!1},{ans:"v\u0161e z uveden\xe9ho je spr\xe1vn\xe9",valid:!0}],q:"Do t\u0159iceti minut po porodu nezral\xe9ho novorozence z 34. gesta\u010dn\xedho t\xfddne sestra vol\xe1 l\xe9ka\u0159e, proto\u017ee novorozenec je du\u0161n\xfd \u2013 d\xfdch\xe1 n\xe1padn\u011b rychle, zatahuje mezi\u017eebern\xed prostory, b\u0159i\u0161n\xed lis, jugul\xe1rn\xed jamku, m\xe1 grunting. Novorozenec je observov\xe1n na Jednotce intenzivn\xed p\xe9\u010de"},{ans:[{ans:"tenkou jemnou r\u016f\u017eovou k\u016f\u017ei s lanugem",valid:!0},{ans:"hmatn\xe9 a vyvinut\xe9 bradavky",valid:!1},{ans:"nehty budou p\u0159esahovat okraj prst\u016f",valid:!1},{ans:"bude m\xedt sestoupl\xe9 jedno varle",valid:!1}],q:"Nezral\xfd novorozenec v 33. gesta\u010dn\xed t\xfddnu bude m\xedt:"},{ans:[{ans:"jedn\xe1 se o hemoperitoneum, b\u0159\xed\u0161ko je pot\u0159eba akutn\u011b punktovat a hematom ods\xe1t",valid:!1},{ans:"jedn\xe1 se o pneumoperitoneum v d\u016fsledku nekrotizuj\xedc\xed enterokolit\xeddy",valid:!0},{ans:"pod\xe1me antibiotickou terapii a p\u0159i z\xe1va\u017en\xe9m stupni NEC (perforace) indikujeme chirurgickou terapii",valid:!0},{ans:"zavedeme nasogastrickou sondu a odsajeme \u017ealude\u010dn\xed obsah",valid:!0}],q:"\u010ctvrt\xfd den hospitalizace nezral\xe9ho novorozence z 28. gesta\u010dn\xedho t\xfddne na Jednotce intenzivn\xed p\xe9\u010de je u d\xedt\u011bte ve fyzik\xe1ln\xedm vy\u0161et\u0159en\xed p\u0159\xedtomn\xe9 n\xe1padn\u011b nafoukl\xe9 b\u0159\xed\u0161ko. Objevuj\xed se bolesti, m\xe1 teplotn\xed nestabilitu, ventila\u010dn\xed zhor\u0161en\xed a hypotenzi. Na"},{ans:[{ans:"mezi rizikov\xe9 faktory pat\u0159\xed nezralost",valid:!0},{ans:"mezi rizikov\xe9 faktory pat\u0159\xed hyperoxie",valid:!0},{ans:"mezi rizikov\xe9 faktory pat\u0159\xed hypoxie",valid:!0},{ans:"d\xe1 se l\xe9\u010dit laserovou fotokoagulac\xed nebo kryoterapi\xed",valid:!0}],q:"Retinopatie nedono\u0161en\xfdch:"},{ans:[{ans:"je definov\xe1na jako z\xe1vislost na kysl\xedku nebo na ventila\u010dn\xed podpo\u0159e v ka\u017ed\xe9m v\u011bku novorozence",valid:!1},{ans:"nepostihuje novorozence s porodn\xed hmotnost\xed pod 1000g.",valid:!1},{ans:"hlavn\xedm patofyziologick\xfdm podkladem je v sou\u010dasn\xe9 dob\u011b z\xe1n\u011bt, rizikov\xfdmi faktory jsou toxicita kysl\xedku a mechanick\xe1 plicn\xed ventilace v kombinaci",valid:!1},{ans:"u d\u011bt\xed s BPD je indikov\xe1no o\u010dkov\xe1n\xed proti RSV profylakticky",valid:!0}],q:"Bronchopulmon\xe1ln\xed dyspl\xe1zie (BPD) nebo nov\u011bji chronick\xe9 plicn\xed onemocn\u011bn\xed:"},{ans:[{ans:"mezi rizikov\xe9 faktory pat\u0159\xed nezralost, syndrom dechov\xe9 t\xedsn\u011b (RDS), asfyxie",valid:!0},{ans:"Botallova tepenn\xe1 du\u010dej se u zdrav\xe9ho dono\u0161en\xe9ho novorozence uzav\u0159e do 72-96 hodin po porodu, u nedono\u0161en\xfdch novorozenc\u016f i pozd\u011bji",valid:!0},{ans:"zhor\u0161uje ob\u011bhov\xe9 parametry d\xedt\u011bte",valid:!0},{ans:"v p\u0159\xedpad\u011b cyanotick\xfdch vrozen\xfdch srde\u010dn\xedch vad lze zabr\xe1nit uzav\u0159en\xed du\u010deje intraven\xf3zn\u011b podan\xfdm ibuprofenem/indometacinem",valid:!1}],q:"Otev\u0159en\xe1 Botallova tepenn\xe1 du\u010dej (ductus arteriosus patens, PDA):"},{ans:[{ans:"Vyjmenujte alespo\u0148 4 klinick\xe9 zn\xe1mky septick\xe9ho \u0161oku u novorozence:",valid:!1},{ans:"Mezi prim\xe1rn\xed bolesti hlavy nepat\u0159\xed",valid:!1},{ans:"migrenosn\xed cefalea",valid:!1},{ans:"tenzn\xed cefalea",valid:!1},{ans:"po\xfarazov\xe1 bolest hlavy",valid:!0},{ans:"bolest hlavy p\u0159i hypertenzi",valid:!0}],q:"Vyjmenujte alespo\u0148 4 zdravotn\xed rizika souvisej\xedc\xed s nezralost\xed:"},{ans:[{ans:"m\u016f\u017ee b\xfdt ka\u017edodenn\xed",valid:!0},{ans:"m\xe1 silnou a\u017e velmi silnou intenzitu",valid:!1},{ans:"\u010dasto bud\xed v noci ze span\xed",valid:!1},{ans:"d\xedt\u011b m\xedv\xe1 norm\xe1ln\xed neurologick\xfd n\xe1lez",valid:!0}],q:"Je pravda \u017ee tenzn\xed cefalea"},{ans:[{ans:"postupn\u011b se zhor\u0161uj\xedc\xed intenzita bolesti",valid:!0},{ans:"rann\xed zvracen\xed",valid:!1},{ans:"fotofobie",valid:!1},{ans:"spasatick\xe1 diparesa",valid:!1}],q:"P\u0159i bolesti hlavy pat\u0159\xed mezi p\u0159\xedznaky ukazuj\xedc\xed na mo\u017enost nitrolebn\xed hypertenze"},{ans:[{ans:"b\xfdv\xe1 st\u0159edn\xed a\u017e siln\xe9 intenzity",valid:!0},{ans:"prov\xe1z\xed \u010dasto zvracen\xed",valid:!0},{ans:"nemus\xed b\xfdt lateralizovan\xe1",valid:!0},{ans:"m\xe1 pozitivn\xed neurologick\xfd n\xe1lez \u2013 hemiparesu, hemianopsii",valid:!1}],q:"Bolest hlavy u prost\xe9 migreny v d\u011btsk\xe9m v\u011bku"},{ans:[{ans:"v\u010dasn\xe9m pod\xe1n\xed paracetamolu ev. ibuprofenu",valid:!0},{ans:"klidov\xfd re\u017eim na l\u016f\u017eku",valid:!0},{ans:"v\u010dasn\xe9m pod\xe1n\xed tryptan\u016f (nap\u0159. eletriptan)",valid:!1},{ans:"psychoterapii",valid:!1}],q:"L\xe9\u010dba migrenosn\xed cefaley v d\u011btsk\xe9m v\u011bku spo\u010d\xedv\xe1"},{ans:[{ans:"psychoterapii",valid:!1},{ans:"re\u017eimov\xe1 opat\u0159en\xed (\xfaprava denn\xedho re\u017eimu, sp\xe1nkov\xe9ho re\u017eimu)",valid:!1},{ans:"pravideln\xe9 pod\xe1n\xed analgetik (paracetamol, ibuprofen)",valid:!0},{ans:"dietn\xed opat\u0159en\xed",valid:!0}],q:"Pro l\xe9\u010dbu tenzn\xed cefaley v d\u011btsk\xe9m v\u011bku nepou\u017e\xedv\xe1me"},{ans:[{ans:"co nejd\u0159\xedve zobrazen\xed mozku (CT nebo MR)",valid:!0},{ans:"monitorov\xe1n\xed vit\xe1ln\xedch funkc\xed",valid:!0},{ans:"bezodkladn\xe9 proveden\xed lumb\xe1ln\xed punkce",valid:!1},{ans:"pacienta nestresovat a pokud mo\u017eno propustit dom\u016f",valid:!1}],q:"V p\u0159\xedpad\u011b bolest\xed hlavy a podez\u0159en\xed na nitrolebn\xed hypertenzi/hydrocefalus je nutn\xe9"},{ans:[{ans:"Vyjmenuj alespo\u0148 4 charakteristiky typick\xe9 pro tenzn\xed cefaleu v d\u011btsk\xe9m v\u011bku",valid:!1},{ans:"D\u011btsk\xe1 mozkov\xe1 obrna (DMO) je",valid:!1},{ans:"n\xe1sledkem prod\u011blan\xe9 infekce a lze proti n\xed o\u010dkovat",valid:!1},{ans:"porucha postury a hybnosti, zp\u016fsoben\xe1 neprogresivn\xed poruchou nezral\xe9ho mozku",valid:!0},{ans:"vyv\xedj\xed v \u010dase",valid:!0},{ans:"m\u016f\u017ee b\xfdt prov\xe1zena deficitem kognitivn\xedch, senzorick\xfdch funkc\xed, poruchou v\xfdvoje \u0159e\u010di",valid:!0}],q:"Vyjmenuj alespo\u0148 4 charakteristiky typick\xe9 pro prostou migr\xe9nu d\u011btsk\xe9ho v\u011bku"},{ans:[{ans:"perinat\xe1ln\xed asfyxie",valid:!0},{ans:"prematurita",valid:!0},{ans:"infekce",valid:!0},{ans:"ro\u010dn\xed obdob\xed porodu",valid:!1}],q:"Mezi rizikov\xe9 faktory v\xfdvoje DMO"},{ans:[{ans:"spastick\xe1 diparesa",valid:!1},{ans:"spastick\xe1 kvadruparesa",valid:!1},{ans:"spastick\xe1 paraparesa",valid:!0},{ans:"extrapyramidov\xe1 forma d\u011btsk\xe9 mozkov\xe9 obrny",valid:!1}],q:"Mezi formy d\u011btsk\xe9 mozkov\xe9 obrny nepat\u0159\xed"},{ans:[{ans:"klinick\xfd obraz d\u011btsk\xe9 mozkov\xe9 obrny se b\u011bhem prvn\xedho roku z\xe1sadn\u011b nem\u011bn\xed",valid:!1},{ans:"m\u016f\u017ee se projevit v prvn\xedm trimenonu zm\u011bnou svalov\xe9ho tonu",valid:!1},{ans:"n\u011bkter\xe9 v\xfdvojov\xe9 reflexy mohou b\xfdt nev\xfdbavn\xe9 v novorozeneck\xe9m v\u011bku",valid:!1},{ans:"n\u011bkter\xe9 v\xfdvojov\xe9 reflexy mohou p\u0159etrv\xe1vat po 6. m\u011bs\xedci v\u011bku",valid:!1}],q:"Nen\xed pravda, \u017ee"},{ans:[{ans:"vznik\xe1 p\u0159edev\u0161\xedm u d\u011bt\xed rozen\xfdch ve 28-32 postkoncep\u010dn\xedm t\xfddnu",valid:!0},{ans:"je \u010dasto spojena s n\xe1lezem periventrikul\xe1rn\xed leukomalacie",valid:!0},{ans:"postihuje p\u0159edev\u0161\xedm horn\xed kon\u010detiny",valid:!1},{ans:"u v\u011bt\u0161iny d\u011bt\xed je sn\xed\u017een\xfd intelekt a zkr\xe1cen\xe9 p\u0159e\u017e\xedv\xe1n\xed",valid:!1}],q:"Spastick\xe1 diparesa"},{ans:[{ans:"pat\u0159\xed mezi leh\u010d\xed formy d\u011btsk\xe9 mozkov\xe9 obrny",valid:!1},{ans:"b\xfdv\xe1 \u010dasto asociov\xe1na s t\u011b\u017ek\xfdm ment\xe1ln\xedm deficitem, poruchou zraku, sluchu, epilepsi\xed",valid:!0},{ans:"b\xfdv\xe1 n\xe1sledkem t\u011b\u017ek\xe9 perinat\xe1ln\xed asfyxie",valid:!0},{ans:"je spojena se zkr\xe1cen\xfdm do\u017eit\xedm d\xedt\u011bte",valid:!0}],q:"Spastick\xe1 kvadruparesa"},{ans:[{ans:"b\xfdv\xe1 spojena s hlubokou asfyxi\xed u dono\u0161en\xfdch d\u011bt\xed",valid:!0},{ans:"vede k t\u011b\u017ek\xe9 poru\u0161e v\xfdvoje hybnosti a \u0159e\u010di",valid:!0},{ans:"je p\u0159ev\xe1\u017en\u011b spojena s t\u011b\u017ekou ment\xe1ln\xed retardac\xed",valid:!1},{ans:"u v\u011bt\u0161iny d\u011bt\xed nebr\xe1n\xed rozvoji samostatn\xe9 biped\xe1ln\xed lokomoce",valid:!1}],q:"Extrapyramidov\xe1 forma d\u011btsk\xe9 mozkov\xe9 obrny"},{ans:[{ans:"rehabilitace",valid:!1},{ans:"aplikace botulotoxinu",valid:!1},{ans:"protetick\xe1 l\xe9\u010dba",valid:!1},{ans:"l\xe9\u010dba kmenov\xfdmi bu\u0148kami",valid:!0}],q:"Mezi uzn\xe1van\xe9 l\xe9\u010debn\xe9 postupy u d\u011btsk\xe9 mozkov\xe9 obrny nepat\u0159\xed"},{ans:[{ans:"Vyjmenuj alespo\u0148 4 rizikov\xe9 faktory vzniku d\u011btsk\xe9 mozkov\xe9 obrny",valid:!1},{ans:"Duchenneova/Beckerova svalov\xe1 dystrofie",valid:!1},{ans:"je zp\u016fsobena mutac\xed/delec\xed genu pro dystrofin",valid:!0},{ans:"manifestuje se zpravidla v novorozeneck\xe9m v\u011bku",valid:!1},{ans:"zp\u016fsob\xed zpravidla opo\u017ed\u011bn\xfd n\xe1stup ch\u016fze",valid:!1},{ans:"m\xe1 pseudohypertrofii l\xfdtek jako typick\xfd klinick\xfd p\u0159\xedznak",valid:!0}],q:"Vyjmenuj alespo\u0148 4 p\u0159\xedznaky spasticity"},{ans:[{ans:"se manifestuje v novorozeneck\xe9m v\u011bku",valid:!0},{ans:"je prov\xe1zena hypotoni\xed, sni\u017eenou svalovou silou, hyporeflexi\xed, svalovou atrofi\xed",valid:!1},{ans:"selh\xe1n\xed dechu v d\u016fsledku hypoventilace nepat\u0159\xed do p\u0159\xedznak\u016f tohoto onemocn\u011bn\xed",valid:!1},{ans:"je n\xe1padn\xe1 slab\xfdm pl\xe1\u010dem",valid:!0}],q:"Spin\xe1ln\xed muskul\xe1rn\xed atrofie ve sv\xe9 nejt\u011b\u017e\u0161\xed form\u011b (Werdnig Hoffman)"},{ans:[{ans:"nem\u016f\u017ee b\xfdt diagnostikov\xe1na- v tomto v\u011bku se nevyskytuje",valid:!1},{ans:"m\u016f\u017ee vzniknout p\u0159enesen\xedm protil\xe1tek proti acetylcholinov\xe9mu receptoru od matky transplacent\xe1n\u011b",valid:!0},{ans:"se m\u016f\u017ee projevit n\xe1padn\u011b chab\xfdm pl\xe1\u010dem a slab\xfdm s\xe1n\xedm d\xedt\u011bte u prsu",valid:!0},{ans:"m\u016f\u017ee b\xfdt p\u0159echodn\xe1",valid:!0}],q:"Myastenie u novorozence"},{ans:[{ans:"EMG",valid:!0},{ans:"MR svalu",valid:!0},{ans:"ECHOkardiografick\xe9 vy\u0161et\u0159en\xed",valid:!0},{ans:"spirometrie",valid:!0}],q:"Mezi metody vy\u0161et\u0159en\xed d\xedt\u011bte s podez\u0159en\xedm na neuromuskul\xe1rn\xed onemocn\u011bn\xed pat\u0159\xed"},{ans:[{ans:"hypotonie",valid:!1},{ans:"kontraktury",valid:!1},{ans:"sn\xed\u017een\xe1 svalov\xe1 s\xedla",valid:!1},{ans:"epilepsie",valid:!0}],q:"Mezi klinick\xe9 projevy nervosvalov\xfdch onemocn\u011bn\xed v\u011bt\u0161inou nepat\u0159\xed"},{ans:[{ans:"hyperreflexie",valid:!0},{ans:"sn\xed\u017een\xe1 svalov\xe1 s\xedla",valid:!1},{ans:"p\u0159echod do spasticity",valid:!0},{ans:"pozitivita spastick\xfdch/pyramidov\xfdch irita\u010dn\xedch jev\u016f",valid:!0}],q:"Pro centr\xe1ln\xed hypotonick\xfd syndrom je typick\xe9"},{ans:[{ans:"sn\xed\u017een\xed svalov\xe9 s\xedly",valid:!0},{ans:"hyporeflexie",valid:!0},{ans:"tich\xfd pl\xe1\u010d novorozence/kojence",valid:!0},{ans:"obt\xed\u017en\xe9 s\xe1n\xed/polyk\xe1n\xed kojence",valid:!0}],q:"Pro perifern\xed hypotonick\xfd syndrom je typick\xe9"},{ans:[{ans:"alfa motoneuronu",valid:!0},{ans:"perifern\xedho nervu",valid:!0},{ans:"neuromuskul\xe1rn\xedho spojen\xed",valid:!0},{ans:"centr\xe1ln\xedho motoneuronu",valid:!1}],q:"Perifern\xed hypotonie m\u016f\u017ee b\xfdt zp\u016fsobena l\xe9z\xed na \xfarovn\xed"},{ans:[{ans:"Vyjmenujte alespo\u0148 4 p\u0159\xedznaky perifern\xedho hypotonick\xe9ho syndromu",valid:!1},{ans:"Herpetick\xe1 encefalitida",valid:!1},{ans:"v mozkom\xed\u0161n\xedm moku je lymfocyt\xe1rn\xed pleocyt\xf3za",valid:!0},{ans:"m\u016f\u017ee se projevit klinicky jako komplikovan\xe9 febriln\xed k\u0159e\u010de",valid:!0},{ans:"v mozkom\xed\u0161n\xedm moku je sn\xed\u017een\xe1 b\xedlkovina, sn\xed\u017een\xe1 gluk\xf3za a vysok\xfd lakt\xe1t",valid:!1},{ans:"v mozkom\xed\u0161n\xedm moku je monocyt\xe1rn\xed pleocyt\xf3za",valid:!1}],q:"Vyjmenujte alespo\u0148 4 onemocn\u011bn\xed spojen\xe9 s perifern\xed hypotoni\xed"},{ans:[{ans:"Escherichia coli",valid:!1},{ans:"Staphylococcus aureus",valid:!1},{ans:"Streptococcus pneumoniae",valid:!0},{ans:"Neisseria meningitidis",valid:!1}],q:"Bakteri\xe1ln\xed meningitida v d\u011btsk\xe9m v\u011bku m\xe1 nej\u010dast\u011bj\u0161\xed \xa0etiologii:"},{ans:[{ans:"je p\u0159ev\xe1\u017en\u011b cytotoxick\xfd",valid:!1},{ans:"je p\u0159ev\xe1\u017en\u011b interstici\xe1ln\xed",valid:!1},{ans:"je p\u0159ev\xe1\u017en\u011b vazogenn\xed",valid:!1},{ans:"je zp\u016fsoben kombinac\xed v\u0161ech typ\u016f",valid:!0}],q:"Ed\xe9m mozku p\u0159i z\xe1n\u011btu CNS:"},{ans:[{ans:"neklid, k\u0159e\u010de \u010di apatie a\u017e porucha v\u011bdom\xed",valid:!0},{ans:"horizont\xe1ln\xed nystagmus a sv\u011btloplachost",valid:!1},{ans:"zvracen\xed, pr\u016fjem, odm\xedt\xe1n\xed stravy",valid:!0},{ans:"vpadl\xe1 VF, dehydratace",valid:!1}],q:"Klinick\xe9 p\u0159\xedznaky purulentn\xed \xa0meningitidy u kojence:"},{ans:[{ans:"zv\xfd\u0161en\xe1 hladina b\xedlkoviny \u2265 2 g/l",valid:!0},{ans:"zv\xfd\u0161en\xe1 hladiny gluk\xf3zy \u2265 4 mmol/l",valid:!1},{ans:"zv\xfd\u0161en\xfd po\u010det erytrocyt\u016f \u2265 50/3",valid:!1},{ans:"zv\xfd\u0161en\xfd po\u010det leukocyt\u016f \u2264 100/3",valid:!1}],q:"Typick\xfdm n\xe1lezem v mozkom\xed\u0161n\xedm moku u purulentn\xed meningitidy je:"},{ans:[{ans:"u d\xedt\u011bte s ob\u011bhov\xfdm \u010di ventila\u010dn\xedm selh\xe1n\xedm se prov\xe1d\xed pouze vle\u017ee, odeb\xedraj\xed se max. 2 ml moku",valid:!1},{ans:"u kojenc\u016f do 6 m\u011bs\xedc\u016f se prov\xe1d\xed vle\u017ee v oblasti Th 12, odeb\xedraj\xed se max. 2 ml moku",valid:!1},{ans:"se prov\xe1d\xed v sed\u011b \u010di vle\u017ee, mezi L3- L4, odeb\xedr\xe1 se 2- 5 ml moku",valid:!0}],q:"Odb\u011br mozkom\xed\u0161n\xedho moku u suspektn\xed infekce CNS:"},{ans:[{ans:"antibiotikem prvn\xed volby jsou cefalosporiny 2. generace i.v.",valid:!1},{ans:"antibiotikem prvn\xed volby jsou cefalosporiny 3. generace i.v.",valid:!0},{ans:"antibiotikem prvn\xed volby jsou karbapenemy i.v.",valid:!1},{ans:"antibiotikem prvn\xed volby jsou aminopenicil\xedny i.v.",valid:!1}],q:"L\xe9\u010dba purulentn\xed meningitidy:"},{ans:[{ans:"soubor p\u0159\xedznak\u016f vznikaj\xedc\xedch v d\u016fsledku dr\xe1\u017ed\u011bn\xed mozkom\xed\u0161n\xedch plen a m\xed\u0161n\xedch ko\u0159en\u016f jak\xfdmkoli patologick\xfdm procesem",valid:!0},{ans:"soubor p\u0159\xedznak\u016f vznikaj\xedc\xedch v d\u016fsledku dr\xe1\u017ed\u011bn\xed mozkom\xed\u0161n\xedch plen a m\xed\u0161n\xedch ko\u0159en\u016f pouze p\u0159i z\xe1n\u011btu CNS",valid:!1},{ans:"soubor p\u0159\xedznak\u016f vznikaj\xedc\xedch v d\u016fsledku dr\xe1\u017ed\u011bn\xed mozkom\xed\u0161n\xedch plen a m\xed\u0161n\xedch ko\u0159en\u016f p\u0159i vysok\xe9 hore\u010dce",valid:!0},{ans:"soubor p\u0159\xedznak\u016f vznikaj\xedc\xedch v d\u016fsledku dr\xe1\u017ed\u011bn\xed mozkom\xed\u0161n\xedch plen a m\xed\u0161n\xedch ko\u0159en\u016f p\u0159i subarachnoid\xe1ln\xedm krv\xe1cen\xed",valid:!0}],q:"Meninge\xe1ln\xed syndrom je"},{ans:[{ans:"symptomatick\xe9",valid:!0},{ans:"p\u0159\xedznakem epilepsie",valid:!0},{ans:"febriln\xed",valid:!0},{ans:"projevem d\u011btsk\xe9ho vzdoru",valid:!1}],q:"K\u0159e\u010de v d\u011btsk\xe9m v\u011bku jsou \u010dasto"},{ans:[{ans:"symetrie/asymetrie (hemikonvulze, verze o\u010d\xed, hlavy..)",valid:!0},{ans:"velikost a reaktivita zornic",valid:!0},{ans:"vegetativn\xed p\u0159\xedznaky (promodr\xe1n\xed, opocen\xed, slin\u011bn\xed)",valid:!0},{ans:"reaktivity pacienta na verb\xe1ln\xed ev. Taktiln\xed podn\u011bt",valid:!0}],q:"P\u0159i v\xfdskytu k\u0159e\u010d\xed u d\xedt\u011bte je nutn\xe9 v\u0161imnout si zvl\xe1\u0161t\u011b"},{ans:[{ans:"zm\u011b\u0159it glykemii",valid:!0},{ans:"vy\u0161et\u0159it vnit\u0159n\xed prost\u0159ed\xed",valid:!0},{ans:"zm\u011b\u0159it teplotu",valid:!0},{ans:"zv\xe1\u017eit pacienta",valid:!1}],q:"V p\u0159\xedpad\u011b prvoz\xe1chytu k\u0159e\u010d\xed u d\xedt\u011bte je nutn\xe9"},{ans:[{ans:"v\xfdskyt ve v\u011bku 6 m\u011bs. a\u017e 6 let",valid:!0},{ans:"opakovan\xfd v\xfdskyt u jednoto pacienta",valid:!0},{ans:"v\u011bt\u0161inou z\xe1va\u017en\xe1 prognosa a vysok\xe9 riziko trval\xfdch neurologick\xfdch n\xe1sledk\u016f",valid:!1},{ans:"teplota nad 39.5 st.C",valid:!1}],q:"Pro febriln\xed k\u0159e\u010de je typick\xe9"},{ans:[{ans:"jsou symetrick\xe9",valid:!0},{ans:"jsou krat\u0161\xed ne\u017e 10 minut",valid:!0},{ans:"mohou se opakovat se 2-3x b\u011bhem jednoho febriln\xedho infektu",valid:!1},{ans:"nekomplikuj\xed pr\xe1ci slou\u017e\xedc\xedho l\xe9ka\u0159e - d\xedt\u011b nen\xed nutn\xe9 vy\u0161et\u0159it, sta\u010d\xed uji\u0161t\u011bn\xed rodi\u010d\u016f",valid:!1}],q:"Nekomplikovan\xe9 febriln\xed k\u0159e\u010de"},{ans:[{ans:"uvoln\u011bn\xed d\xfdchac\xedch cest vyta\u017een\xedm a fixac\xed jazyka",valid:!1},{ans:"okam\u017eit\xe9 zah\xe1jen\xed d\xfdch\xe1n\xed z \xfast do \xfast, zvl\xe1\u0161t\u011b pokud je pacient cyanotick\xfd",valid:!1},{ans:"aplikace diazepamu, pokud je dostupn\xfd",valid:!0},{ans:"uveden\xed pacienta do stabilizovan\xe9 polohy a monitorov\xe1n\xed po odezn\u011bn\xed k\u0159e\u010d\xed",valid:!0}],q:"V r\xe1mci prvn\xed pomoci u d\xedt\u011bte s k\u0159e\u010demi je nutn\xe9"},{ans:[{ans:"intravenosn\u011b",valid:!0},{ans:"intramuskul\xe1rn\u011b (\u017eiln\xed vstup je t\u011b\u017ek\xe9 zajistit)",valid:!1},{ans:"peror\xe1ln\u011b",valid:!1},{ans:"rekt\xe1ln\u011b",valid:!0}],q:"Diazepam u akutn\xedch k\u0159e\u010d\xed aplikujeme"},{ans:[{ans:"intravenosn\u011b 0.3 mg/kg/d\xe1vku",valid:!0},{ans:"rekt\xe1ln\u011b 5 mg pokud je d\xedt\u011b leh\u010d\xed ne\u017e 15 kg, u d\u011bt\xed pod 10 kg n\u011bkdy vol\xedme frakcionovan\xe9 pod\xe1n\xed",valid:!0},{ans:"intramuskur\xe1ln\u011b v d\xe1vce 0.6 mg/kg/d\xe1vku",valid:!1},{ans:"intranas\xe1ln\u011b v d\xe1vce 0.8 mg/kg/d\xe1vku",valid:!1}],q:"Diazepam p\u0159i akutn\xedch k\u0159e\u010d\xedch pod\xe1v\xe1me v d\xe1vce"},{ans:[{ans:"d\u011btsk\xfd epileptick\xfd syndrom, typick\xfd pro mlad\u0161\xed \u0161koln\xed v\u011bk",valid:!0},{ans:"denn\xed sn\u011bn\xed (daydreaming) typick\xfd pro p\u0159edkoln\xed v\u011bk",valid:!1},{ans:"synonymum pro z\xe1\u0161kol\xe1ctv\xed",valid:!1},{ans:"kr\xe1tk\xfd z\xe1raz v aktivit\u011b spojen\xfd s n\u011bkolika vte\u0159inou ztr\xe1tou v\u011bdom\xed",valid:!0}],q:"D\u011btsk\xe9 absence jsou"},{ans:[{ans:"v\xfdskyt v kojeneck\xe9m v\u011bku",valid:!1},{ans:"generalizovan\xfd tonicko- klonick\xfd z\xe1chvat",valid:!0},{ans:"provokace nevysp\xe1n\xedm",valid:!0},{ans:"recidiva z\xe1chvat\u016f v dosp\u011blosti po vysazen\xed l\xe9\u010dby",valid:!0}],q:"Pro juveniln\xed myoklonickou epilepsii je typick\xe9"},{ans:[{ans:"Vyjmenujte 4 l\xe9ky pou\u017e\xedvan\xe9 u akutn\xedch k\u0159e\u010d\xed",valid:!1},{ans:"Mezi infekce TORCH pat\u0159\xed:",valid:!1},{ans:"cytomegalovirus",valid:!0},{ans:"toxokar\xf3za",valid:!1},{ans:"virus herpes simplex",valid:!0},{ans:"rickettsi\xf3zy",valid:!1}],q:"Vyjmenujte alespo\u0148 4 p\u0159\xed\u010diny symptomatick\xfdch k\u0159e\u010d\xed"},{ans:[{ans:"kongenit\xe1ln\xed cytomegalovirov\xe1 infekce je nej\u010dast\u011bj\u0161\xed vrozenou infekc\xed u d\u011bt\xed",valid:!0},{ans:"kongenit\xe1ln\xed cytomegalovirov\xe1 infekce je ve velk\xe9 v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\xedpad\u016f asymptomatick\xe1",valid:!0},{ans:"serologick\xe9 vy\u0161et\u0159en\xed syfilis u gravidn\xedch \u017een se prov\xe1d\xed u rizikov\xfdch skupin v I. a III. trimestru t\u011bhotenstv\xed",valid:!1},{ans:"screening na hepatitidu typ B se u novorozenc\u016f v \u010cesk\xe9 Republice neprov\xe1d\xed",valid:!1}],q:"O intrauterinn\xedch infekc\xedch plat\xed"},{ans:[{ans:"je ze v\u0161ech vir\u016f nejv\xedce teratogenn\xed",valid:!1},{ans:"zp\u016fsobuje kataraktu, srde\u010dn\xed vady a hluchotu",valid:!1},{ans:"p\u0159\xedstupem prvn\xed volby po zji\u0161t\u011bn\xed infekce u gravidn\xed \u017eeny je pasivn\xed imunizace",valid:!0},{ans:"prevenc\xed je o\u010dkov\xe1n\xed, kter\xe9 se prov\xe1d\xed pouze u d\xedvek",valid:!0}],q:"O intrauterinn\xed infekci plodu virem rubeoly neplat\xed"},{ans:[{ans:"mikrocefalii",valid:!0},{ans:"hluchotu",valid:!0},{ans:"duoden\xe1ln\xed atr\xe9zii",valid:!1},{ans:"neprosp\xedv\xe1n\xed",valid:!0}],q:"Jak\xe9 klinick\xe9 p\u0159\xedznaky m\u016f\u017eeme zjistit u kojence s vrozenou cytomegalovirovou infekc\xed"},{ans:[{ans:"m\u016f\u017ee v\xe9st k embryopatii s hypoplastick\xfdmi malformacemi kon\u010detin a ko\u017en\xedmi pigmentovan\xfdmi jizvami",valid:!0},{ans:"viscer\xe1ln\xed varicelov\xe1 infekce s posti\u017een\xedm jater a plic m\xe1 30 % mortalitou a vznik\xe1, pokud \u017eena onemocn\xed 2-3 t\xfddny p\u0159ed porodem\xa8",valid:!1},{ans:"hyperimunn\xed imunoglobulin a aciclovir se pod\xe1v\xe1 v\u0161em novorozenc\u016fm, u jej\xed\u017e matek do\u0161lo k v\xfdsevu 5\u20137 dn\u016f p\u0159ed porodem a\u017e do t\xfddne po porodu",valid:!1},{ans:"riziko vzniku kongenit\xe1ln\xedho varicellov\xe9ho syndromu je cca 2%, jestli se infekce vyskytne po 20. gesta\u010dn\xedm t\xfddnu",valid:!1}],q:"O infekci plodu virem varicely a zosteru v gravidit\u011b plat\xed"},{ans:[{ans:"p\u0159i infekci v 1. trimestru um\xedr\xe1 a\u017e 17 % plod\u016f",valid:!1},{ans:"m\u016f\u017ee v\xe9st k hydropsu plodu",valid:!1},{ans:"vede k \xfatlumu erytropo\xe9zy",valid:!1},{ans:"p\u0159i zji\u0161t\u011bn\xed onemocn\u011bn\xed je indikov\xe1no um\u011bl\xe9 p\u0159eru\u0161en\xed t\u011bhotenstv\xed pro velk\xe9 riziko vrozen\xfdch vad",valid:!1}],q:"O intrauterinn\xed infekci plodu Parvovirem B19 neplat\xed"},{ans:[{ans:"p\u0159i primoinfekci u matky s d\xe9lkou gravidity riziko infekce plodu stoup\xe1, zat\xedmco riziko teratogenn\xed kles\xe1",valid:!0},{ans:"zp\u016fsobuje hydrocefalus",valid:!0},{ans:"mezi pozdn\xed p\u0159\xedznaky intrauterinn\xed infekce p\u016fvodn\u011b asymptomatick\xe9ho novorozence pat\u0159\xed chorioretinitida",valid:!0},{ans:"prevenc\xed je vylou\u010den\xed kontaktu s psy, zejm\xe9na ml\xe1\u010faty a jejich trusem",valid:!1}],q:"O intrauterinn\xed infekci plodu Toxoplazma gondi plat\xed"},{ans:[{ans:"embryopatie je vz\xe1cnou komplikac\xed a zp\u016fsobuje kalcifikace v mozku",valid:!1},{ans:"u perinat\xe1ln\u011b infikovan\xfdch novorozenc\u016f se onemocn\u011bn\xed manifestuje n\u011bkolik dn\u016f a\u017e za 3 t\xfddny po narozen\xed",valid:!1},{ans:"perinat\xe1ln\u011b akv\xedrovan\xe1 infekce se charakteristicky projev\xed t\u011b\u017ece prob\xedhaj\xedc\xed novorozeneckou aft\xf3zn\xed gingivostomatitidou",valid:!1},{ans:"herpetick\xe1 infekce v gravidit\u011b nepat\u0159\xed do dif. dg. novorozeneck\xfdch k\u0159e\u010d\xed",valid:!1}],q:"Pro intrauterinn\xed infekci plodu a perinat\xe1ln\xed infekci novorozence virem herpes simplex neplat\xed"},{ans:[{ans:"Uve\u010fte alespo\u0148 \u010dty\u0159i v\xfdznamn\xe9 p\u016fvodce vrozen\xfdch (intrauterinn\xedch) a perinat\xe1ln\xedch infekc\xed ",valid:!1},{ans:"Hladiny tekutiny v distendovan\xfdch st\u0159evn\xedch kli\u010dk\xe1ch na nativn\xedm sn\xedmku b\u0159icha m\u016f\u017eeme pozorovat p\u0159i sn\xedmkov\xe1n\xed horizont\xe1ln\xedm paprskem:",valid:!1},{ans:"vstoje",valid:!0},{ans:"vle\u017ee na z\xe1dech",valid:!0},{ans:"na lev\xe9m boku",valid:!0},{ans:"na prav\xe9m boku",valid:!0}],q:"Vyjmenujte alespo\u0148 \u0161est klinick\xfdch zn\xe1mek kongenit\xe1ln\xed syfilis (\u010dasn\xe9 i pozdn\xed formy)"},{ans:[{ans:"st\xedny",valid:!0},{ans:"projasn\u011bn\xed",valid:!0},{ans:"zm\u011bny denzity",valid:!1},{ans:"echogenitu",valid:!1}],q:"Na rentgenov\xe9m sn\xedmku hrudn\xedku popisujeme"},{ans:[{ans:"stupe\u0148 inspiria",valid:!0},{ans:"sto\u010den\xed d\xedt\u011bte na sn\xedmku",valid:!0},{ans:"ulo\u017een\xed lopatek",valid:!1},{ans:"velikost jater",valid:!1}],q:"Rentgenov\xfd sn\xedmek u kojenc\u016f hodnot\xedme s ohledem na"},{ans:[{ans:"pneumothorax",valid:!1},{ans:"pneumomediastinum",valid:!1},{ans:"zv\u011bt\u0161en\xfd thymus",valid:!0},{ans:"n\xe1dor mediastina",valid:!1}],q:"Nej\u010dast\u011bj\u0161\xed p\u0159\xed\u010dinou roz\u0161\xed\u0159en\xed st\xednu mediastina u kojenc\u016f je"},{ans:[{ans:"oboustrann\xfd fluidothorax",valid:!1},{ans:"oboustrann\xfd pneumothorax",valid:!1},{ans:"syndrom dechov\xe9 t\xedsn\u011b",valid:!0},{ans:"bronchopulmon\xe1ln\xed dyspl\xe1zii",valid:!1}],q:"U novorozence s porodn\xed hmotnost\xed 1620 g se kr\xe1tce po porodu rozv\xedj\xed respira\u010dn\xed insuficience. Na rentgenov\xe9m sn\xedmku se zobraz\xed syt\xe9 homogenn\xed zast\u0159en\xed obou plicn\xedch k\u0159\xeddel. Jedn\xe1 se o"},{ans:[{ans:"nulov\xe1",valid:!1},{ans:"velmi n\xedzk\xe1 (dny p\u0159\xedrodn\xedho radia\u010dn\xedho pozad\xed)",valid:!0},{ans:"st\u0159edn\u011b vysok\xe1 (m\u011bs\xedce p\u0159\xedrodn\xedho radia\u010dn\xedho pozad\xed)",valid:!1},{ans:"velmi vysok\xe1 (roky p\u0159\xedrodn\xedho radia\u010dn\xedho pozad\xed)",valid:!1}],q:"Radia\u010dn\xed z\xe1t\u011b\u017e u rentgenov\xe9ho sn\xedmku hrudn\xedku je"},{ans:[{ans:"pravostrann\xfd pneumothorax",valid:!1},{ans:"pravostrann\xfd fluidothotrax",valid:!1},{ans:"kolaps horn\xedho laloku prav\xe9 pl\xedce",valid:!0},{ans:"pneumomediastinum",valid:!1}],q:"U m\u011bs\xed\u010dn\xedho d\xedt\u011bte se syndromem dechov\xe9 t\xedsn\u011b (RDS) na um\u011bl\xe9 plicn\xed ventilaci byl proveden sn\xedmek hrudn\xedku na l\u016f\u017eku kv\u016fli poklesu saturac\xed. Na sn\xedmku je patrn\xe9"},{ans:[{ans:"ultrazvukov\xe9 vy\u0161et\u0159en\xed",valid:!0},{ans:"CT vy\u0161et\u0159en\xed",valid:!1},{ans:"MR vy\u0161et\u0159en\xed",valid:!1},{ans:"skiaskopii",valid:!1}],q:"P\u0159i podez\u0159en\xed na p\u0159\xedtomnost pleur\xe1ln\xed tekutiny je u mal\xfdch d\u011bt\xed nejvhodn\u011bj\u0161\xed prov\xe9st"},{ans:[{ans:"srpkovit\xe9 projasn\u011bn\xed podbr\xe1ni\u010dn\u011b",valid:!0},{ans:"hladiny ve st\u0159evn\xedch kli\u010dk\xe1ch",valid:!1},{ans:"konturace psoat\u016f",valid:!1},{ans:"sn\xed\u017een\xe1 transparence epigastria",valid:!1}],q:"P\u0159i sn\xedmkov\xe1n\xed horizont\xe1ln\xedm paprskem vstoje se pneumoperitoneum projev\xed jako"},{ans:[{ans:"indikujeme proveden\xed rentgenov\xe9ho sn\xedmku paranas\xe1ln\xedch dutin",valid:!1},{ans:"indikujeme proveden\xed rentgenov\xe9ho sn\xedmku hrudn\xedku",valid:!1},{ans:"indikujeme proveden\xed ultrazvukov\xe9ho vy\u0161et\u0159en\xed tonsil",valid:!1},{ans:"neindikujeme \u017e\xe1dn\xe9 zobrazovac\xed metody",valid:!1}],q:"4-let\xe1 d\xedvka p\u0159ich\xe1z\xed v doprovodu rodi\u010d\u016f pro \u201eucpan\xfd nos\u201c, \u201esmrk\xe1n\xed\u201c, \u201epoka\u0161l\xe1v\xe1n\xed\u201c a \u201ezv\xfd\u0161enou teplotu\u201c v posledn\xedch t\u0159ech dnech. Fyzik\xe1ln\xed n\xe1lez je chud\xfd, proto"},{ans:[{ans:"Klinefelter\u016fv syndrom",valid:!1},{ans:"Turner\u016fv syndrom",valid:!0},{ans:"deficit ",valid:!1},{ans:"deficit ",valid:!1}],q:"Mezi v\xfdznamn\xe9 geneticky podm\xedn\u011bn\xe9 p\u0159\xed\u010diny mal\xe9ho vzr\u016fstu u d\u011bt\xed pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"pln\u011b balancovan\xe9 chromozomov\xe9 aberace (nap\u0159. inverze \u010di translokace)",valid:!1},{ans:"chromozomov\xe9 delece \u010di duplikace (v\u010detn\u011b submikroskopick\xfdch zm\u011bn)",valid:!0},{ans:"sekven\u010dn\xed zm\u011bny na \xfarovni jednotliv\xfdch gen\u016f (nap\u0159\xedklad substituce)",valid:!1},{ans:"zm\u011bny na \xfarovni genov\xe9 exprese (ovlivn\u011bn\xed sest\u0159ihu, hypermetylace DNA).",valid:!1}],q:"Vy\u0161et\u0159en\xed typu microarray (nej\u010dast\u011bji array-CGH \u010di SNP-array) m\u016f\u017ee detekovat:"},{ans:[{ans:"Down\u016fv syndrom",valid:!1},{ans:"Noonanov\xe9 syndrom",valid:!1},{ans:"Beckwith\u016fv-Wiedemann\u016fv syndrom",valid:!0},{ans:"prune belly syndrom",valid:!1}],q:"U hypertrofick\xe9ho novorozence s organomegali\xed, makroglosi\xed, pupe\u010dn\xed k\xfdlou a epizodou hypoglyk\xe9mie bychom m\u011bli myslet na:"},{ans:[{ans:"invazivn\xed prenat\xe1ln\xed diagnostika je st\xe1le jedinou mo\u017enost\xed detekce nej\u010dast\u011bj\u0161\xedch autozom\xe1ln\xedch trizomi\xed u plodu.",valid:!1},{ans:"odb\u011br choriov\xfdch klk\u016f v posledn\xedch letech zcela nahradil d\u0159\xedve pou\u017e\xedvan\xfd odb\u011br plodov\xe9 vody.",valid:!1},{ans:"nejv\xfdznamn\u011bj\u0161\xed indikac\xed k proveden\xed karyotypizace plodu je v sou\u010dasn\xe9 dob\u011b pozitivn\xed screeningov\xe9 vy\u0161et\u0159en\xed.",valid:!0},{ans:"pro potvrzen\xed diagn\xf3zy chromozomov\xe9 aberace u plodu je st\xe1le \u010dast\u011bji vyu\u017e\xedv\xe1na fetoskopie.",valid:!1}],q:"Kter\xe9 z n\xe1sleduj\xedc\xedch tvrzen\xed o prenat\xe1ln\xed diagnostice chromozomov\xfdch aberac\xed je pravdiv\xe9:"},{ans:[{ans:"Down\u016fv syndrom",valid:!0},{ans:"Klinefelter\u016fv syndrom",valid:!1},{ans:"syndrom fragiln\xedho chromozomu X",valid:!0},{ans:"Gilbert\u016fv syndrom",valid:!1}],q:"Mezi \u010dast\xe9 \u2013 geneticky podm\xedn\u011bn\xe9 \u2013 p\u0159\xed\u010diny ment\xe1ln\xed retardace u chlapc\u016f pat\u0159\xed:"},{ans:[{ans:"po\u010detn\xedch chromozomov\xfdch odchylek",valid:!0},{ans:"uniparent\xe1ln\xed dizomie",valid:!1},{ans:"chromozomov\xfdch translokac\xed a inverz\xed",valid:!0},{ans:"chromozom\xe1ln\xed instability",valid:!0}],q:"Vy\u0161et\u0159en\xed chromozom\u016f v optick\xe9m mikroskopu je vhodnou metodou k diagnostice:"},{ans:[{ans:"norm\xe1ln\xed \u017eensk\xfd karyotyp, norm\xe1ln\xed \u017eensk\xfd zevn\xed genit\xe1l.",valid:!1},{ans:"norm\xe1ln\xed \u017eensk\xfd karyotyp, norm\xe1ln\xed mu\u017esk\xfd zevn\xed genit\xe1l.",valid:!1},{ans:"norm\xe1ln\xed mu\u017esk\xfd karyotyp, norm\xe1ln\xed \u017eensk\xfd zevn\xed genit\xe1l.",valid:!0},{ans:"norm\xe1ln\xed mu\u017esk\xfd karyotyp, norm\xe1ln\xed mu\u017esk\xfd zevn\xed genit\xe1l.",valid:!1}],q:null},{ans:[{ans:"bodov\xe9 mutace",valid:!0},{ans:"mikrodelece",valid:!0},{ans:"uniparent\xe1ln\xed disomie",valid:!0},{ans:"poruchy methylace",valid:!0}],q:"U Angelmannova syndromu m\u016f\u017ee b\xfdt molekul\xe1rn\xed p\u0159\xed\u010dina diagnostikov\xe1na na \xfarovni:"},{ans:[{ans:"Jak\xe9 jsou typick\xe9 p\u0159\xedznaky syndromu Fragiln\xedho chromozomu X:",valid:!1},{ans:"Autozom\xe1ln\u011b recesivn\xed d\u011bdi\u010dnost je typick\xe1 pro:",valid:!1},{ans:"cystickou fibr\xf3zu (mutace ",valid:!1},{ans:"fenylketonurii (mutace ",valid:!1},{ans:"syndrom androgenn\xed insenzitivity (mutace ",valid:!1},{ans:"kongenit\xe1ln\xed adren\xe1ln\xed hyperpl\xe1zie (mutace ",valid:!1}],q:"Jak\xe9 jsou typick\xe9 p\u0159\xedznaky Praderova-Williho syndromu:"},{ans:[{ans:"genov\xe9 mutace typu missense je mo\u017en\xe9 detekovat pomoc\xed sekvena\u010dn\xedch metod.",valid:!0},{ans:"MLPA je vhodnou metodou k diagnostice vybran\xfdch delec\xed \u010di duplikac\xed.",valid:!0},{ans:"vy\u0161et\u0159en\xed karyotypu v optick\xe9m mikroskopu zachyt\xed pouze genov\xe9/chromozomov\xe9 p\u0159estavby o rozsahu alespo\u0148 100 nukleotid\u016f.",valid:!1},{ans:"uniparent\xe1ln\xed disomie je diagnostikovateln\xe1 pomoc\xed metody FISH ve fluorescen\u010dn\xedm mikroskopu.",valid:!1}],q:"Kter\xe1 z n\xe1sleduj\xedc\xedch tvrzen\xed o genetick\xe9 laboratorn\xed diagnostice jsou pravdiv\xe1?"},{ans:[{ans:"do hodiny po odebr\xe1n\xed vzorku krve pro cytogenetick\xe9 vy\u0161et\u0159en\xed je zapot\u0159eb\xed inhibovat bu\u0148ky pomoc\xed kolcemidu nebo 90% etanolu.",valid:!1},{ans:"kultivace je kl\xed\u010dovou sou\u010d\xe1st\xed laboratorn\xedho postupu, nebo\u0165 chromozomy jsou viditeln\xe9 pouze v d\u011bl\xedc\xedch se bu\u0148k\xe1ch.",valid:!0},{ans:"u osob po transplantaci kostn\xed d\u0159en\u011b je k cytogenetick\xe9mu vy\u0161et\u0159en\xed mo\u017en\xe9 vyu\u017e\xedt ko\u017en\xed fibroblasty.",valid:!0},{ans:"k vizualizaci chromozom\u016f pro vy\u0161et\u0159en\xed v optick\xe9m mikroskopu se dnes ji\u017e nevyu\u017e\xedvaj\xed tzv. pruhovac\xed metody (jako bylo tzv. G-pruhov\xe1n\xed), ale jednodu\u0161\u0161\xed \u2013 klasick\xe9 barven\xed pomoc\xed Giemsova barviva",valid:!1}],q:"Kter\xe1 z n\xe1sleduj\xedc\xedch tvrzen\xed o cytogenetick\xe9m vy\u0161et\u0159en\xed jsou pravdiv\xe1?"},{ans:[{ans:"p\u0159ed\u0161koln\xedm v\u011bku diagnostikov\xe1na Hemofilie typu B. Pokud bychom postupovali pouze podle rodokmenu, jak\xe9 je teoretick\xe9 riziko opakov\xe1n\xed stejn\xe9 choroby pro dal\u0161\xed d\xedt\u011b tohoto p\xe1ru?",valid:!1},{ans:"50 % - pokud by \u0161lo o chlapce",valid:!0},{ans:"25 % - pokud by \u0161lo o d\xedvku",valid:!1},{ans:"75 % - pokud by \u0161lo o chlapce",valid:!1},{ans:"0 % - pokud by \u0161lo o d\xedvku",valid:!0}],q:"Dv\u011bma zdrav\xfdm, nep\u0159\xedbuzn\xfdm rodi\u010d\u016fm se narodil chlapec, u kter\xe9ho byla"}]);function r(a){var n;return n=a.marked&&a.correct?"Answer Answer-correct":a.marked&&!a.correct?"Answer Answer-incorrect":a.ticked?"Answer Answer-ticked":"Answer",i.a.createElement("div",{className:n,onClick:a.onClick},i.a.createElement("div",{className:"Answer-checkbox"}," ",a.ticked&&"\u2705"," "),i.a.createElement("div",{className:"Answer-text"}," ",a.text," "))}var p=function(){var a=Object(o.useState)({valid:0,total:0}),n=Object(v.a)(a,2),e=n[0],s=n[1],t=Object(o.useState)(!1),p=Object(v.a)(t,2),k=p[0],u=p[1],m=Object(o.useState)(!1),c=Object(v.a)(m,2),h=c[0],y=c[1],z=Object(o.useState)(0),j=Object(v.a)(z,2),b=j[0],g=j[1],f=Object(o.useState)(new Array(d[b].ans.length).fill(!1)),q=Object(v.a)(f,2),A=q[0],P=q[1];Object(o.useEffect)((function(){P(new Array(d[b].ans.length).fill(!1))}),[b]);var x=function(){g(Math.floor(d.length*Math.random())),s({valid:0,total:0}),y(!1),u(!1)};Object(o.useEffect)((function(){e.valid>=30&&e.total===e.valid&&"#zuzka"===window.location.hash&&u(!0)}),[e]);var C=d[b],R=C.ans.map((function(a,n){return i.a.createElement(r,{ticked:A[n],onClick:function(){var a=Object(l.a)(A);a[n]=!A[n],P(a)},key:a.ans,marked:h,correct:a.valid,text:a.ans})})),D=i.a.createElement("div",null,i.a.createElement("span",{title:"Broken question",className:"Button-next",onClick:function(){g((b+1)%d.length),y(!1)}},"Skip broken question > "),i.a.createElement("p",null,C.q),R,i.a.createElement("div",null,i.a.createElement("button",{onClick:function(){h?(g((b+1)%d.length),y(!1)):(A.every((function(a,n){return d[b].ans[n].valid===a}))?s({valid:e.valid+1,total:e.total+1}):s({valid:e.valid,total:e.total+1}),y(!0))},className:h?"Button-submit":"Button-Next",type:"button"},h?"Next":"Submit!"),i.a.createElement("button",{onClick:x,className:"Button-random",type:"button"},"Random")),i.a.createElement("p",null,e.valid," / ",e.total)),S=i.a.createElement("div",null,i.a.createElement("p",null," \ud83c\udf89Super! Dala si to na 100%!\ud83c\udf89"),i.a.createElement("p",null,"Za pokorenie app-ky vyhr\xe1va\u0161 pozvanie na night out, ako pred mesiacom."),i.a.createElement("img",{src:"data:image/jpeg;base64,/9j/4AAQSkZJRgABAQAAAQABAAD/2wCEAAkGBxITEhUSExIWFhUXGBoZGBcYGB4dGhohGhkaGBgXHRggHykgGx0lHR8dITMhJSktMC4uHR8zODMtNygtLisBCgoKBQUFDgUFDisZExkrKysrKysrKysrKysrKysrKysrKysrKysrKysrKysrKysrKysrKysrKysrKysrKysrK//AABEIAOEA4QMBIgACEQEDEQH/xAAcAAACAgMBAQAAAAAAAAAAAAAABwUGAwQIAQL/xABREAACAQMBBQQFBggLBwIHAAABAgMABBEFBgcSITETIkFRMmFxgZEIFCOhscEzQlJUcoKSohc0YnN0k7KzwtHSFRYkNUNTdYPxJURjpMPT4f/EABQBAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAD/xAAUEQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAA/9oADAMBAAIRAxEAPwB40UUUBRRRQFFYL28jiQySuqIoyWYgADzJNKnavfRGG7DToWuZTyDkHgzz9FB3pOnqHtoGzNMqKWZgqjqScAe0mqRru9vSrbI7YzMPxYRxe7j5L9dUW13faxqjCXU7poYzzER5sPHAiHcT38/VV80DdTpVsAew7Zx+PMeM8vHh9Ee4UFNn323ExK2OmvJ62LOfeiL/AIqx/wC2drbj8HbCAHx7NFx/WEmnVb26IOFFVR5KAB8BWnqGu2sH4a5hi/TkVftNAozsrtVN6d+I8+U3D/dpXqbq9ab8JrD/ANbM32kVfbvedpEfpX0Z/QDP/ZU1Gy75tIHSaRvZC/3gUFV/gYvz6Wrv8JD/APkqobWbKxafKsNxrMpkYBiEhduEHoWPa+3l1pnPvw0odO3PsiH3tSt3h63peo3QukmuYWKqrgwKwPDyDD6QYOPD1UFqsNz08saSw6yzRuoZWCOAQeYP4Stn+CHVF9DWH/alH2Oa3Nnt72kWtvFbIt1wxIEBMa5OPE4fxPOpiPfXpJ6vMPbEfuJoKx/B7tHFzi1Ut6jcTfYykUG02vg5iQTAeGYWz+0Afrq6Qb3dHY4+dcP6UcgHx4amrLbfTZSAl9bknoDKoJ9xINAsP4SNetT/AMXpnEo/GEbr7e+pZfqqX0ffrZOeG4hlgPiR9Io8+mG/dpqxSq4yrBgfEEEfEVE6xsrZXX4e2ik9ZUBvcw5/XQfWh7TWd2M21xHJ5hW7w9qnmPhUvSh1/cfDntLC4kt5BzCsSy59Tjvr7edQ8G2mtaO4j1KBriDoJM5/ZmAwf0X50D2oqtbJ7dWOoD6CYdp4xP3ZB+qfSHrXIqy0BRRRQFFFFAUUUUBRRRQFFFFBVd5ugfPdOnhAy4XtI/0k7wHv5j30lNm9QaPQ53souC8jmVZ5kH0whfiYOD1UZ7nLGAM10oaR+wEfzbaW9tYvwTCXK+A5rIP2SSPeaA3Tba3EFnc3GoSTPbRlBG7hnYuxYFFJ5kdOpwK0No9+9w5K2dusS+Dyd9z+qMKp/apo71bVG0i8UgYEfEB5FWDD6xXJhoJ7V9tNQuc9teTMD+KHKr+wuF+qoEmvKKAooooCiiigKKKKAooooNqx1GaE8UMskZ80dlPxBFXXQt7+qQEBpROvLuzKCf2xhviTVAooOldkd7sN8fm/YvFdMrdmvpo7BSQAw5jp+MAPXS62B1zU59UEVw80qOzC6ilyY1XB4i0bd1APDkPAeNYfk/wK2qgnqkMjL7e6v2Mad+8u4aHS7ySPk/ZEZHXvEKTn1AmgVG6nSIbvW7i7hiVLa3ZmjVfRBYlIse4M3qOK6BFLXcDp6R6Wsq+nNJIz+Y4W7NV9gAz+saZVAUUUUBRRRQFFFFAUUUUFc3gbT/7OsnugodgVVFJwGLMBjPsyfdS2td/RGO309lB5grJ1HmAyjPxr7+UDeNNJZadGe9I/GR62Iij+st8Kr23u3N/ZXvzKAqlvbCONI2jVhIFRebcQyQfUR8edBYtU38I0fBZ2chmbkvaYwCeh4VJLezlUpua2LngMuoXoPzifOA3pKrHiZm8mY45eAHrxV/0S0i7OOYW8cTuiswVFBBZQSMgZ5GtTa7a600+IyXEgBx3Yxzkc+Sr955Cgqm/rXFg04wBu/cMFA8eFSGc+zkB765oNT+221c2o3LXEvIY4Y0B5Io6KPM+JPiar9AUUV6KCY2c2fa8fs0mgjbwE0nBxZ/J5HPsqe2j3WalZxmV4lkjAyzRNxcPrIwGx68VMbtxpeoSpZ3lkqzsCEmid0D8IJIdA3CGwCcgc/VXROm6ekMKQpxFEUKOJixwOgLHmfLnQclbHbF3eoyFLdO6pHHI3JFz5nxPqFWjazd5Y6aqi61B2mZeJYooeZ8M5L4AzyyfI10bpmmQ26dnBGsaZJ4VGBljkn3mi50yCRg8kMbuBgMyKSB5AkZFByjsrsFe6g4EELLET+GkHCgHnn8Y48FzTb253VqdNghs4uO5gIUMOFTIHb6TiJIGMni9WKbiqByFfVBx1tdspcadIkNxw8bxiTCHiABJXBOOvLwqBrsPXtirC8ftLm2WRwoUMWYHAJIHIjxJ+NUzWtx2nyD6B5YG8MNxr7w3P96g5voq77Z7sb7TwZGQTQD/qx5IHrdeqe3mPXVJIoLbur1xbPU7eVzhGJjc+QkHCD7A2D7q6p1awS4glgk5pKjIfYwxkfbXFIp87qN68ZjSzvnCOo4Y5mPdYDorn8VvDPQ+2ghNF1q+2bmktrmBprR3LIw5Anpxo3TJAGUPl8bFc7/rbH0dnMx/lMq/ZxU3HSOReYV1PPngg+vyNJnfLtLPp00MNkkduroXaRYo8seIjhGVxy6n20Ensfveku76K0ltBAsueFixJzwll6qORximyK5t2x1KeSLStbdOGXJRyO6GMMpaNgPDiXi/9q6MtLhZESRfRdQw9jDIoM1FFFAUUUUBQaKKBHqPnm1pzzW2H90n/AOxqZe3MVvFbT3rwRPLBE7Ru6KWDAHgAYjI7xFLbcoBPqup3XXm2D/OzM32LVq383vZ6RIucGWSNP3uM/UpoEXcbyNWZeE38uCPAhT8QAarNxcvIxd3Z2PVmJJPtJ51iooCiis9laSSuscaF3c4VVGST5AUGONCSAASTyAHU+QApsHdfPHpcY7LivLqeJcf9lOFmwT4HkCx9g8Od03V7qls+G6uwr3PVE6rD/qf19B4edNPFAhdw2xUhnOoTIVWPiWIHqzHKu3sAyPWT6qbWp7ZWVtM8E86xMkayEuQAQxYAL4s3dJwBU+iADAAA8h0qo7a7vrfUWDySSxsECEpw95Q3GAQynGG55GDQReobwLmRYpLCzEkUsqwxyzvwCRmzzRAOLhHCcs2OnIGrNo99fnC3VpGp/LglDr71cKw93FVctN1UCwJbNeXjwI3EsXGiqG4uLi7qBs5yc5q56Rpi26dmjSsPOWV5G/ack0G9XjMB1r2viWMMCrDIIIIPQg8iKCt6ttnCr/N7UfO7k9IoiCF/lSyc1jUevn5Cq5qu0uqRSdmJLZ5yA3zWC3lmKg9OOUOoUH8ogeypG02curE3ElswkVgBBbKscadcDj7nLhyTxKRlRjGcGp7ZTQfmsJDt2k8jGSeXxkdubH9EeiB4ACghNnNq7yXEd9pc8BPLjUdpEfaB3l+Bqi72N1K8L3tgmCAWlgXoR1Lxjz81+FXTb7efa6a3ZcLTT4z2akALnpxuemfIAmqTp+/3MgE9kFjPUxyEuPXggBvqoEdXopg719DtuKPUrFg1rdE54eQjk6shHVc8zwnoQ3qpe0E1o21l9ajFvdSxr+SGPD+ycj6qaW6DaSTUrmW11IrdL2faRiVEYKUYBsDh6kMPhSTq67nL0x6va88ByyH9ZGAHxxQO7fVpKyaRLwqPoCkijGAOE8JwPDuM1bu6DUe30m1Y9UUxH/02Kj6gKntqbMTWVzEfx4ZF+KHFLv5OV2WsJoyfQnJHsZFP2g0DZooooCiiigKw3kvBG7fkqx+AzWaonayXhsrpvybeY/CNjQK/5Nlv9Bdyecka/sqT/irY+UlNiztk85y37MbD/FWX5OEf/wAPnbzuT9UcdRnyl5e5ZJ5tMfgIx99AiKKKKCw7J7KS3rcjwRAhWkIJ7zejGiDm8h8FHtJA50w9nNQsdO1G2tYGAJl4LiTAduasAjT9B3ymUjGBggs1V7YDVpHtzZwSiG7RpHtWIXhk7RAksPeGFkIA4X68yPGq/srs1PdX8dqEZXD/AEuQQYwpBkZvEY9fiR50HX4r2vFFYb68SGN5ZG4URSzMfAKMk/Cgz0VSrnbu3nNvFZXUJeeTg4myTGOAvnsjwks2OFc4GT49DY7fT5kwfnUjnx7QRkHz5Ki49310ElRRRQFFFFAYooooObN++y7W96btcmK55k/kyAd5feO8Pf5Ur67I2x0S3vLWWC4IWNhnj5DgI9FwT0IP3jxrlza/Ym7098SpxRE9yZOcbjw5/in1HnQRmn6xJHFLBniimHfQ9Mjmkg8nU+I8Mg8jUc1BrygKmdjJyl/aOPC4i/vFz9VQ1bmjScNxC3lIh+DA0Haki5Ujz5fGkv8AJ1bgk1CD8loz8DIp+wU6jSW3J93VdVT+U31TOPvoHVRRRQFFFFAVA7etjTb7+iz/AN01T1QG34/+GX39Fn/u2oKX8npguluxIA+cPzJwPQjFV35Sz5ax/RnPx7KqVa6Je3OkQm2R5YkuJu1jTJPEVi4GKj0hjI9Xvr5220u7t7DTo7sMrZuSiMe8iZh4VPl4nHhmgpFFFFB9KxBBBwR0rpjdFtLaXNv2jFFvUjVblmwJHEfJZCx5suMZPgc5rmYU8/k7bNsol1B1wGHZResZzI3syFUH1NQXfa3aq5Wa3tdOWCWWZZJOKR+5wx4yoKnmxzVU0DQ9Vvrm6ku5Luyk5GPDB7fhIKmLszlXHjkeumU2y1kZ1uvmsQnU8QkCBWzjGSR1OPPNTAFBVNiNjzZwCG4kjuSj8UTGIAxjrwjJJADZIweXSrZULtZtNb6fbtcXDEKOSqObOx6Io8T9Q8aSuqb+rssewtoY1ycdpxO2PXgqKDoSik5u63xSXdylrdxIrSEhJI8gcXUKVJPXpnPXHKnHQFFFFAUUUUHxNErKVYBlYEEHmCDyII8q5v3kbL3mkyM1tLL8ylJwAxKJn/pOp7p9RI5j110kapm2W1tnbP8ANdQiYQzL3ZCnHE46MrAd5WHs6EHPkHKTV80xNqtj9OYmXTdSt2U8+wlkCOPUrtji9jYPrNL10IJB6jlQfNZrNsSIfJgfrFYay2oy6j+UPtoO2VmXIXI4iM4yM/Ckxug5a5qi+uU//cf/ANqs7S7I6w+sPIkczM03FFOM8CrxZTv9FCryx6j51Zd0fPXdUPX8KCfX24z9YNA7aKKKAooooCo/X7XtbaeL8uGRP2kI++pCigUPyb7gGzuY881nDY9TIo+1TWv8pS1zb2kuPRkdP21B/wAFa25b/hdV1GxPLm3CP5qQgfutmrhvx03ttJmIGWiZJR7m4WP7LMaDluiiig9FSSa/diMQi6nEYGBGJXCAeXDnGPVUZRQdWbI7cx3emtcRkGeGFjJFnmHRCenXhYjka+F2yF7pE9zZN/xCwMSg9ONwuSOH6wehrmDTtRlgcSQyNG45cSkg4PUeseqsmlavPbSdrBK8T+aHHuI6Eeo8qC97b7ZDVdOhZ2CXVs/0iZwsiuAvaoPEggZHhk+FLc19zSlmLHGWJJwMDmc8gOQ9lbWizQJKrXETSxfjIr8De0Ng9PLx9VBM7t9Mln1K1WIElZkkY88KqMHZifAYGPaQK68ql7r5tMe3LadAY05B+JGDE+RkbPGR6mOKulAUUUUBRRRQFU/bvTLTUI30+V1Sfh7SHi5HI5B0/KGe6wHMA8/CrhVQ3m7Ji/tCE5XEX0kDjkQw58OfJunqOD4UHLWtaVNazPBMhSRDhh948weoNaFTmubQ3FwixXX0kkXdWVx9KoHIxs344z+Vkg55+FQdAVJbNW3a3dtGBnjmjX4uBUbV63Lab22rW/iIuKU/qqQv7xWg6oJ5UlNw30l9qdwOjNyP6ckjfdTU2u1H5vY3M/5ELsPbwnhHxxS/+TpYFLCaYj8LMcexFA+0mgbFFFFAUUUUBRRRQI7ac/7P2nt7nmI7ng4j4d8di/1hW99OXVrFZ4JYH9GRGjb2MpU/bS1+ULopkso7pR3rd+ZHULJgE+5gpq77Da2Lywt7nPN0Af1MvdcftA0HId/bNFI8T+lGzI3tUlT9YrXplb+NA+b6iZwO5crx/rrhZB9jfrUtaAooooCiiigKtO7nZNtRvFg5iJRxzMPBBjkD5k4A9ufCqtV40zWfmOlOsZxcX7EEg80gjymfUXfjA9QJoOkNmL6zZGgs2Qx25EZEfoKceiG6E+eM1N0tdwiKmkhunFLKzE+rAz8BVO3mb4HZmttObhQd1rgek3mI/Jf5XU+GOtA+g2ax3FykY4nZVGcZYgDJ6DJqgbMbW21poMF27cQWMKQD3nlyQyfpF8kk+s0gNsNr7nUZjLO/dz3Iwe4g8gPPzY8zQdhA1S9Y3n6fa3b2c7SI6cOX4Mp3lDDmMnoR4VoboNrxc6aWnkAe17krsfxVGUkJ/R5E+amue9tNZF5fXFyPRkkJXP5I7qfugUHYNjeRzRrLE6ujDKspBBHmCKruu7WJaX0FvPhYrlSI5OnDIpwVY+TArg+B9vJCbqNvX0+4WORibWRgJFzyQnkJV8sePmPWBVg+URrMct1BboQxhRmfHMAycOB7eEA/rCgid+2zwttQ7ZBhLle0x5ODwyD44b9Y0tqYu1u0fz/RrRpDme2nMLnxIaMlHPtCcz5qaXVAU9Pk3aPgXN4R14YU93ff/D8KRqDJwBn1V17u+0L5lp9vAR3gnE/6b95/gTj3UFV3/wCriLTexz3riRV/VQ9ox9mQo99WndxpHzXTbWEjDCMMw/lP32+s0sNv2OpbQ21ivOODhD+XhLNz/RCr7RTzUUHtFFFAUUUUBRRRQaOt6alzBLbv6MiMh94xn3daUe4nU3t57rSZ+To7OgPmuElA9vdYe806qRm+LT2sNRt9WhB4XIWXHLvAcLDP8uLI91BIb1NZ07VLd7a3uFe7tyZI1Abv8IPaojEYY8OTgdStIAinVsXus7K6gvTdwtaArNGckO4IyoYHAX18z40u94uix2t/NHC6PEx7SMowYBWJ7nLoVORjyAoKxRRXqqT0GaDyithLKU9I3PsUn7qzJo9yelvMfZG3+VBo1kmnZscRJwAo9QAwBW+Nnrw9LS4/qn/019DZq9P/AMncf1L/AOmgnRtvImkrpsWV4pJGmbzViCEHqPPPw8aptS3+7N9+ZXP9S/8Apo/3ZvvzK5/qX/00Gl8/k7LsONuy4+04M93ixw8WPPHKtapb/dm+/Mrn+pf/AE0f7s335lc/1L/6aDQhvJFR41dlSTHGoJAbhzw8Q8cZNYKlP93b380uP6l/9NfD6HdDrbTj2xP/AJUEdX3LIWPExJJ6knJ+NbDaZOOsMg9qN/lWB4WHVSPaDQeCQ4K55EgkeGRnB92T8TXxRXooLXu3soDdrc3TBLa2xLIxBOSDiNABzJZ/AeCtXR8e3VlJZT3sMokjhUluRVgR0UqwBBJwB55pXaDu7hudFWJLmFbqSRbg98HorKkTY5jCMT05MTVU13ZyewVdKWRZbm7eNpFjyVAUkQpkjmSxLE46AUF93B6W8sl1qkwy8rFEJ8STxzMPVnhHuNOeonZXRUs7SG1TGI0AJ/Kbq7e9sn31LUBRRRQFFFFAVA7VbX2lgoa4k7zehEo4pHPTCoPtOBU9S13eWEdxfalezL2k8d28EbNz7NEA4Qg/FProMg13Xb3na2cVlCekl0SZCPMRDmp9RB9tY7zdrc3i8Oo6rPMuc9nEiRoD4YGDnHnivveRpmtSXEM+nSKiRIcjtAONmOW4kYcBGAuMnzqvwbU3c7CLVbu3sYEH0qxSr2twfyQUdmRPPhweo8eQWaw3R6PgZjebh5ZeZyOXUYUge6py22A0tPRsIOXiUDH4tk1tbLa5ZXMZFk6tHFhMIpVV5clAIHh5Vl2k2jtrGLtrmUIucDxZj5Ko5sfZQZINn7RPQtoV9kSD7q3EtIx0RR7FH+VKe4392gYhLWdlz6RKrn14yaseym9bTr1hGHaGQ9EmAXPqDAlSfVkGgvIQeVe4qgbR73dOtJHhbtnlQ4ZFiIwfLL8PxrzRd6SXUXHBYXkrliOBI8gY6EykhB7MnFAwKKTG2m96/tH7I6csDleJe2fjJHMZwmB4edR9nv7kWOISWiu//VYPwg8+RRcHHLzPWgfFJ/VtoNQvtbW302QpDad2ZyMxZJ+l4x0bpwheuVYjzq6aVtUmpWbSWDgSsODD9YWblxOvjwjJGPSwB41VNcmOlxw6bpBV72VuJwyccjAjvTSPnhU/pA8umKBrLXtaGhrOIIxclDPwjtCnolvEj1Vv0BXmKWW1G+SCzne3ezuO0Q4PFwKD5MDk5B86z6LvZjngEvzG7ZiWHBDC0o5HAPaYC59XhQMbhr5aFT1UH2ik7qu/hI2KJYS8Q5ESuEIPkVAJFWK93vafFaw3DMzSSoGECYLjmQQ3PC4IIyeuKC8S6ZA3pQxn2op+0VG3WxunSenY259fYpn4gUtl3/wZ52UnD5iRSfhj76v+x+3dlqIIgk+kAy0TjhcevH4w9YzQal5us0iTrZqvrRnT+ywqHn3N2YkWa3uLqCVOasrhsHwPeGfrpi3FyiLxO6qo8WIA+JqEm230xThr+2B/nV/zoK22kbQW3OC9gvFz6FxHwPjyDr1PrJFZtO3khJFt9StZLCVuSs/ehb2SjkPs9dWfT9p7GdgkN3BIx6Kkqkn2AHJrZ1jSYbqJoZ41kjbqrD6x5EeB8KDdVgQCDkHyr2qDuYlb5lLEzFlguZoY+I5IRCpVc+rJq/UBRRRQFL/dR6eq/wDkZvupgUv91Hp6r/5Cb7qBJ7xdtry8upY2kdIUkZFiUkKArEZYD0m5Z500Yt2em3Ol9nYNE0sgjIumPG2Qyl+noZGRwgDrWTaPU9mLiX6RY555CB9Cjl3Y8gMpgEk8utTOmbsdKKrKtpLAxHo9tKjjnyzwycj76Da3Z7EHSoZY2n7UyOHJCcIXC4wO8c+3lVZ2NsodZvLu/u1E0UMnYW0L80RVGS5XoSwIPMdc+QxE72LG40lIp7K/ulSRjGYnmaRR3S2V4yeXLBBz4Uptnr2XjWAXrWscjd9uNwgOPSYKeflQdI7R7ttImjKtBFbtjk8WIyPXgd0+8GqVspsFpFlOZLzULWdlb6GMyIAPJmTiPE3q6VM7N7n9PIWWeZ70nnxF/oz6xwnJHtarXdTaTpUfERb2wHQKoDt6gAONjQLP5QttBJFbXkQy3EY2cKRxDHEvPHPGDVj+TvLnTHH5Nw49mUjP31G77b/5zo8Fx2UkQNwpVZRh8cMgDFfDIwcHng1r7itaitdLvZpmCpFNxnz5xqAAPEnGAKCvfKJvFfUIox1jhHF7WZmA+GPjU3s3ubiudLieUvDduDIH5kBW/Bo6Hw4cE4wRnx6Vr7B7Gzarevq16hWBpO0SM/8AUxjgH82oAGfxseVPjpQcomPUdCvRy4JMcurRTLnHLpxDPhyIPlT83bbJtaxNcXJ7S9uO/PI3NhnmIwfIeOPH1AUqH1kaptJBxnMEc3DEp6Yi4mBx/KZc+8Cui6AooooEP8pS2US2UgA4mWVSfEhShX4cR+NWDddtJa2OhxSXMyoOKUhc5dvpGwFXqTUD8paQcdivksx+JjH3VZNyezdm+mwXL20TTM0uZGQM3KVgOZ9QFAndpobnUZ7rU1t2SA98s3dUKAFUBjgOx5clzzNN3cjpVlDp6XDmHt5ixZnK8QAYqqjPQYGfXmrDvc0JLjTJ/og0kSdpGcd5eAgtw+PNQRiufNgdK0+5n7K/uHgBxwMvCFY+Ks5zw+o4oHztpsTpeoIe/DFPjuzRsoPsZQcMPbz8jVf3fbpYbWVLm5ulklQ5RYX4UXnyJbIZvZyHMg5qxaTun0dAGFv2vLkzyMwPrwCF+qtrULLQrHBeCzjY8lXs0MjE9AFwWNAp9/7XhvRxh/mgVexIz2eSBxkkcuPiz154xU/ua2f0i4tMvHFNd97tFlwSOZ4eFM44cY5gedZtN3xRTSpZx6YCZHEap2ihSScDI4MCrsdgLCdVklsIoZep7FipU55EOnDk49VBS93m6a6sr+O7nkgZEDkLGWJBZSo6oBgZPjTkpQ7e399ofZTW9289u78BhufpCpA4u7JyfBAPU8vXVv3dbdxapEzKvZyx47SMnOM9GU+KnBoI/c1/F7v+n3H+CmBS/wBzX8Xu/wCn3H+CmBQFFFFAUv8AdR6eq/8AkZvupgUv90/p6r/5Gb7qBObZbOS6TqiTdmxtxOs0TgciA4coT0DDmMew10DNtxpyQfOGvIRGRxDvAseWcBB3i3qxmpy5t0dSkiK6nqrDiB9xquXOkaNantJILGE/lMkSn66BM7UTahtFdL81t3FtHlY2fuoM9ZHfpxHA5DOB9c1qu4VhBGbe5BnA+kEnKNifyCASuOnMHPqphXe87R4Rj55GcdBGrP8ADhUioa6336WueHt5P0Y8f2iKCh6Tuf1lW4RcJAviVmf6lUc/qpkbG7q7WzcTzM11c/8Acl9FT5qmTz9ZJPlioCbf7Z8+G1nPtKD7zWlL8oBPxbFj7ZR9y0F43obITanbxW8UiRgSh3Z8nkFYcgOpyfMVF7J7oLW1UCeR7rDB+Bu7DxAYDdkCeIgflE+yqwN+dy3oaWT5d9j9kda93v0vExxaciZ6cbOM+zIGaB6ooAAAwB0FEi5BHnypAHf9dfmcP7T18tv9vPC1gHvc/fQZk3IX8dz2kF3Ciq/EkmXDjByDwhcZ99O3RILhIgtzMk0g6ukfZg/q8R5+vl7KRX8Pl7+bW/7/APnR/D5e/m1v+/8A50HQtFc9fw+Xv5tb/v8A+dH8Pl7+bW/7/wDnQMrbfdvHqd1HNPO6xxx8AjRRkniLMS5zyPIY4fDrVo2c0OGyt0toARGmcAnJ7xLEknzJJpI/w/XX5pB+09fS7/bn8zh/bagfzLkYpMbW7jFklaWymWJWJPYyA8Kk/ksMkL6iDjzrAu+29A72lH9px/gNeLv8cfhNOK+yX/NKD50fcpfrhZNS7NPyYS59vIlQPgaYuye72xsO/FGXm8ZpTxSe49F9wqjw7/7f8eylHsdT9wrett++nt6UNyn6qH7HoKdr+ykukavHfdk8ln24k40HFwBiSyMBzBXJwfEY8abGobzdKii7T55G/LIWPvOfVwjmD7cVH2u+DR5OTTsmfB4n+sgEVJ2Gu6LO2Y5bJn9fAG+DAGgR21us6hr9wvYWshiTIijUZAzjLu/JQxwOpwOnmS3N0mwDaZG8kzBp5goYKcqgXmFB8Tk5J/8Aer9Dw4HDjh8OHp9VfdBQNzX8Xu/6fcf4KYFL/c1/F7v+n3H+CmBQFFFFAUhLLeKmmPqUaxGW4kv5mRTyQDIXiYjmeY6D6qfdc8bwdkbyw1JL21dHNzcYhBALCSQk8JVxw9Tyb7KDdjstptW7zyG1hbGOZhXB8lXMjfrdak9O3CRk8V1fSOx69moH7z8RPtxWsdqNq4h37EPj/wCiG/u2oTefrsf4XSifH8BMvL286C3We5rSIx3oHkI8Xlf7FKj6qh9nNk7Aa3fQfNITFHDAURkDBSwBJHFnmfOo6138FW4bqwdP0H5/suo+2pjd3rsN7rN/cwFjG9vBjiGCCAAQR6iKBhQaDaJ6FrAv6MSD7BVb3kbCRahalEVEnjy0LgADPijY/Fb6jg+HO60UCT3dbxJYYJ7C7Um6tY5DCrcmk7NSexJ8WGOXmvsqo6dr13rs4sbso3aB2ikWMAwMqlgcjmYzgKwbPUEcwKZG9/YJrgDULMcN1FzYL1kC8wR/LXw8xy8q+tzOv2V0jYt4Yb1R9NwIqmQf9wYHQnqPA+2g561nSpbaZ4JkKSIcMD9RHmD1BrRrqPetu9TUYe1iAW6jHcbwcdezb7j4H1GuYbq3eN2R1KspKspGCCDggjwNBiooooCiiigKvGzezU0NlJrEkQZIiogRxkOxYL2rDxjTrjxOPAc9ndVu8fUZe1lBW0jPeboZCP8ApqftPh7enSd3HbxW7LKsa26JhgwHAEA6EdMAUCg3cb152S6bUHVo4YxIrqoU5LcIiwMAls8uXgfDpqbFaLNrt+2p3q/8NG2I4+fC3CcrGPNV6sfE8qibXThrl/2FnCttp8TcTFEC58ONsDnIw5KD6I99dCaXp8dvEkMSBY41Cqo8APv9dB5JpcDDDQxt7UU/dUBtPsnp5trh/mVtxLDIQ3YoCCEJBBxmrXUbtL/E7n+Yl/sNQLrYbdzpl3plrLNagyNHlnV3Uk5IyeFgDX1qO4rT3yYpZ4j4DiV1+DLn66gNnd8FrY6fbWyxSTSpGA2MKgOSccR5n3Csq75NSl/AaUSPDAlf+yooMMu6bVrLv6fqGcc+EM0RPq4clG95FZNK3qajYSrb6vbMQf8AqBQrgflcu5IP0ce+j/fzaaT0NN4Qen/DyZH7TVAbZ3Wv3KQwX0SxxzzJEgKRjvse7z7zr6yKBmbkJ1ktLmRTlXvZ2U+YPAQceymJVT3Z7KNptkLd3DuWaRyueEFgBgZ5kAAc/GrZQFFFFAUud70irJpLMQqrqEJJJwAAckk+AxTGqsbd7Fw6pFHFNI6CN+MFMZPIgjmDyoNifbTTU9K+th/6qfZmom93q6PF1vFY+UaO31hcfXUDb7idNX0pblva6D7EqVs9z+kRkH5uzkflyOR8AQKCo7Vb5LSdWgt7A3LNlR26DhOR1EY4mb2d2pHcXsfc2vbXVynZGYKqRHkQASxJH4vgADz60x9J2dtLb+L20UXrRACfa2MmpSgKKKKDwikvvP2Mms5/9sablGQ8cyL4H8aQL4qfxl9efPDprxlBGCKCqbvdtodTt+NcLKmBLFnmp8x5ofA+7qKrO9zdmL1Td2qgXSjvL0EwHgfKQDofHofAiu7dbJ3GkXP+1dNyIQfpYxzCZPeBHjE37ppobDbYQalAJYjhxgSRE95D96nwbxoOQ5oipKsCrAkEEYII5EEeBFfFdJ71t2C3wN1bALdDqOgmx4HyfyPj0Nc53lo8TtHIhR1OGVhgg+RFBgq7btdgZdSm55S2Q/SSY/cXzY/V1rLu13czak/G+Y7VT3pMc2/kJnqfX0FdNaTpkNrCsMKCOJByA6DxJJ8T4kmg90+yhtYVijVY4o1wAOQAHUk/WSaSe2O0Nxrt2um2B/4ZWzJJz4WwecjfyB4D8Y+6su8HbCfVbgaVpmWRjiSQHAfB73e8Il8T+N09rO2D2Oh023EUfec4MshHNz9yjwFBubI7MwafbLbQryHNmPpOx6ux8z9QwPCpqiigK1dUte1hlizjtEZM+XEpXP11tUUHNWhXM+z9y63mnJKrEATFeeB4xSkFcHxXkfOmdpm+nSZAON5YT5PGT9acQphzwq6lWUMD1DAEH3GqtqW7XSpsl7KNSfGPKH90igzQbwdKfpfwfrOF/tYqp7zNbtrhtLEFxFKRqEBPZurYGTz5HpWxc7kNKb0e3T2SZ/tA1i07cjYwzRzpPcZjkWQAlCMowYA9zOOVA0KKKKAooooCiiigKKKKAooooCiiigKKKKDS1n+Lzfzb/wBk1z/8nn/mD/zDf2hRRQdFtXNvygP+ZD+ZWiigeuwn/L7X+ZT7DWtvM/5Ve/zD/ZRRQK/5Nv4W7/m4v7TU9xRRQe0UUUBRRRQFFFFAUUUUBRRRQFFFFB//2Q=="}),i.a.createElement("p",null,"*podnik sa mo\u017ee zmeni\u0165, to redeem, sprav screenshot a po\u0161li na fb."),i.a.createElement("button",{onClick:x,className:"Button-random",type:"button"},"Reset"));return i.a.createElement("div",{className:"App"},i.a.createElement("header",{className:"App-header"},k?S:D))};Boolean("localhost"===window.location.hostname||"[::1]"===window.location.hostname||window.location.hostname.match(/^127(?:\.(?:25[0-5]|2[0-4][0-9]|[01]?[0-9][0-9]?)){3}$/));t.a.render(i.a.createElement(p,null),document.getElementById("root")),"serviceWorker"in navigator&&navigator.serviceWorker.ready.then((function(a){a.unregister()}))}],[[5,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.15c8b0c7.chunk.js.map